<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 08:36:14 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>নিউ ইয়র্কের প্রথম মুসলিম মেয়র জোহরান মামদানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/QWD9y96wTrX9CrPm/</link>
      <description><![CDATA[কুইন্সের আইনপ্রণেতা হিসেবে রাজনীতির শুরু করা মামদানি মাত্র এক বছরের মধ্যেই নিউ ইয়র্কের রাজনীতিতে চমক সৃষ্টি করেন। শহরের অযৌক্তিক জীবনযাত্রার খরচ, ভাড়া ও পরিবহন সংকট নিয়ে তার জোরালো অবস্থান তরুণ ও অভিবাসী ভোটারদের মধ্যে বিপুল সাড়া জাগায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fc8df83463b01afaa8806c28e36eab1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘কমিউনিস্ট’ মামদানিকে ঠেকাতে অনিচ্ছাসত্ত্বে কুওমোকে সমর্থন ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vceddyAFarC5IUtO/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, ‘ব্যক্তিগতভাবে আপনি অ্যান্ড্রু কুওমোকে পছন্দ করুন বা না করুন, আপনার সত্যিই কোনো বিকল্প নেই। আপনাকে অবশ্যই তাকে ভোট দিতে হবে। কুওমো সক্ষম, কিন্তু মামদানি নন!’]]></description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:09:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f009b7a43102e7487f6c4844a98972a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উচ্চশিক্ষা নিয়ে ট্রাম্পের অবস্থান ইউরোপমুখী করছে মার্কিন গবেষকদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/CVBTHrtc3CYL8r4l/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছর যুক্তরাষ্ট্র থেকে ইইউর গবেষণা ও উদ্ভাবন সংক্রান্ত অনুদান কর্মসূচিতে করা আবেদনের সংখ্যা রেকর্ড পরিমাণে পৌঁছেছে। এর মধ্যে শীর্ষস্থানীয় একটি তহবিলে যুক্তরাষ্ট্র থেকে আসা আবেদনের সংখ্যা গত বছরের তুলনায় তিনগুণে পৌঁছেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0aa9e8ea3bde8d2e85fbc633324602af</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্র-ভিয়েতনাম সামরিক সম্পর্ক আরো জোরদারের কথা বললেন পেন্টাগনপ্রধান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ALZ5ZVvqZhsQqSyL/</link>
      <description><![CDATA[ভিয়েতনামের প্রতিরক্ষামন্ত্রী ফান ভ্যান জিয়াংয়ের সঙ্গে বৈঠকের আগে পেন্টাগন প্রধান পিট হেগসেথ বলেন, ‘যুক্তরাষ্ট্র শক্তিশালী ও স্বাধীন ভিয়েতনামকে সমর্থন করে। আমরা যে প্রকল্পগুলো শুরু করেছি, তা অব্যাহত রাখব এবং আরো সম্প্রসারিত হবে। গভীরতর সহযোগিতা দুই দেশের জন্যই সুফল বয়ে আনবে।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6926fc4d93b37b63e6473de649fecb0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউক্রেনকে এখনই টমাহক নয়, যুদ্ধ বাড়াতে নারাজ ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IJE53xYV8B6P6OJt/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র ন্যাটোর সদস্য রাষ্ট্রগুলোর কাছে টমাহক ক্ষেপণাস্ত্র বিক্রি করবে এবং সেই দেশগুলো তা ইউক্রেনের কাছে হস্তান্তর করবে—এমন একটি পরিকল্পনার ব্যাপারে ট্রাম্প প্রথম থেকেই শীতল মনোভাব দেখিয়ে আসছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:10:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de8b9fa6a7133b99af930cb7af69ab64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাইজেরিয়ায় সেনা পাঠাতে পারে যুক্তরাষ্ট্র, নইলে বিমান হামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PABKONxruZx6HX4Z/</link>
      <description><![CDATA[নাইজেরিয়ায় মার্কিন সেনা মোতায়েন বা বিমান হামলার সম্ভাবনা আছে কিনা—এমন প্রশ্নের জবাবে ট্রাম্প বলেন, ‘হতে পারে। আমি অনেক কিছুই ভাবছি। তারা নাইজেরিয়ায় রেকর্ড সংখ্যক খ্রিস্টান হত্যা করছে। তারা খ্রিস্টানদের হত্যা করছে এবং তা ঘটছে অনেক বড় সংখ্যায়। আমরা সেটা হতে দেব না।‘]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:12:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e09e74c3abbae779b470a5bb482a8c26</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই জিম্মি মরদেহের বিনিময়ে ৩০ ফিলিস্তিনি বন্দির মরদেহ ফেরত দিল ইসরায়েল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YGHNkygwnCmPB83c/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:08:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">422dfa611f6b0fa7ba134e08b7e8e4a1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেতানিয়াহুর নির্দেশে গাজায় ফের 'শক্তিশালী' বিমান হামলা, নিহত অন্তত ২০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AmPYKSqgtvWhcTWL/</link>
      <description><![CDATA[এ হামলা সত্ত্বেও মার্কিন ভাইস প্রেসিডেন্ট জে.ডি. ভ্যান্স বিশ্বাস করেন যে, যুদ্ধবিরতি বহাল থাকবে, যদিও 'ছোটখাটো সংঘর্ষ' হতে পারে। মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প ইসরায়েলি সৈন্য নিহত হওয়ায় ইসরায়েলকে 'পাল্টা আঘাত করা উচিত' বলে মন্তব্য করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:09:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74807867003dd483257a74fc85ac44d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জরুরি চিকিৎসা পাচ্ছে না গাজার শিশুরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D3EsjhxZVwWctfuO/</link>
      <description><![CDATA[জরুরি চিকিৎসা পাচ্ছেন না গাজার শিশুরা। আহত শিশুদের উন্নত চিকিৎসার জন্য বহির্গমনের অনুমতিও দিচ্ছে না ইসরায়েল। ফলে শিশুমৃত্যুর সংখ্যা বেড়েই চলেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b3f63b0f0dd3fcdbfcb29124f6258ff</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পশ্চিম তীর সংযুক্তিকরণের পথে ইসরায়েল, 'আন্তর্জাতিক আইনের লঙ্ঘন' বলছে বিশ্ব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/RTh7MPpRHLqMOmoz/</link>
      <description><![CDATA[ইসরায়েলি প্রধানমন্ত্রী বেনিয়ামিন নেতানিয়াহু এবং তার লিকুদ পার্টির বিরোধিতা সত্ত্বেও, ১২০ আসনের নেসেটে মঙ্গলবার অনুষ্ঠিত ভোটে ২৫-২৪ ব্যবধানে বিলটির প্রাথমিক অনুমোদন পাশ হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:51:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df80e8f459a71703f95fa6cb63f65459</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজা যুদ্ধবিরতি: রাজনৈতিক ও আইনি ঘূর্ণাবর্তে নেতানিয়াহু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/sfQUFoGcmxOdQtQn/</link>
      <description><![CDATA[সমালোচকদের অভিযোগ, নেতানিয়াহু তার ব্যক্তিগত অবস্থান এবং দুর্নীতির মামলা থেকে মনোযোগ সরাতে এ যুদ্ধকে ব্যবহার করছিলেন। এখন গাজায় যুদ্ধবিরতি কার্যকর হওয়ায় সেই চ্যালেঞ্জগুলো আবার তীব্র আকার ধারণ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:20:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3dba5308d9e683352438995a950f97a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজার নিরাপত্তা নিয়ন্ত্রণ ছাড়তে নারাজ হামাস, নিরস্ত্রীকরণেও অনিশ্চয়তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VJcbAGMSYMc0Y12X/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সময়ের জন্য গাজার নিরাপত্তা নিয়ন্ত্রণ নিজেদের হাতেই রাখতে চায় তারা এবং অস্ত্র সমর্পণের বিষয়ে এখনই প্রতিশ্রুতি দিতে পারছে না। হামাসের এই অবস্থানে যুক্তরাষ্ট্রের মধ্যস্থতায় গাজা যুদ্ধের সমাপ্তি টানার পরিকল্পনা আরো জটিলতার মুখে পড়লো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:10:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e5f4bb30a2d2ba6d73c7f6092fa5f7</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>