<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 06:38:27 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>‘আই লাভ মুহাম্মাদ’ বললেই মামলা, উত্তরপ্রদেশে সংখ্যালঘুদের কণ্ঠরোধের অভিযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/nFrFu9ToRNHIbnll/</link>
      <description><![CDATA[‘আই লাভ মুহাম্মাদ’ পোস্টার হাতে মিছিল করলে তা ‘অবৈধ সমাবেশ’ হিসেবে ঘোষণা করে পুলিশ। বিক্ষোভকারীদের ছত্রভঙ্গ করতে লাঠিচার্জ হয়। মুসলিম নেতা মাওলানা তাওকির রাজা খানসহ ডজনখানেক মানুষকে গ্রেফতার করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:18:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17832e5dc71a4671337fe01f9804f330</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চোর ধরা পড়লেও লুট হওয়া অলঙ্কার ফেরত পাওয়া ‘প্রায় অসম্ভব’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/1LtVaSTmFppekWzv/</link>
      <description><![CDATA[‘আমি যদি ভ্যান গঘের কোনো চিত্র চুরি করি, সেটা ভ্যান গঘই থাকবে—বিক্রি করা কঠিন। কিন্তু গয়না চুরি করলে সেটি টুকরো করে সহজেই বাজারে বিক্রি করা যায়।‘]]></description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 03:25:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85f748b0561f033b9297c7dd4f1c8be8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১০০ বছর ধরে লেনদেনের পর বন্ধ হচ্ছে কলকাতা স্টক এক্সচেঞ্জ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pTDxOZe1YK9Vteev/</link>
      <description><![CDATA[২০১৩ সালের এপ্রিলে ভারতের পুঁজিবাজার নিয়ন্ত্রক সংস্থা (সেবি) নিয়ম না মানার অভিযোগে সিএসইতে শেয়ার লেনদেন স্থগিত করে। এরপর থেকে এক্সচেঞ্জটি আদালতে নানা আইনি লড়াই চালালেও পুনরায় কার্যক্রম শুরু করতে পারেনি। অবশেষে তারা ব্যবসা গুটিয়ে নেওয়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7dc21a3da3f940243c77693d8a738924</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ল্যুভরে দিনে-দুপুরে ‘সাত মিনিটে ডাকাতি’: যা জানা গেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/h5TYlGZhFDLkVTHc/</link>
      <description><![CDATA[ফরাসি স্বরাষ্ট্রমন্ত্রী লরেন্ট নুনেস জানান, ডাকাতির পুরো ঘটনাটি অত্যন্ত দ্রুত ঘটে এবং মাত্র সাত মিনিটেরও কম সময়ে ঘটেছে সবকিছু। তার ভাষায়, ডাকাত দলটি বেশ অভিজ্ঞ এবং অভিযানটিও ছিল সুপরিকল্পিত।]]></description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:36:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b81a47bc5cd5acf109636a54b9b2535</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিলিপাইনে গ্রীষ্মমণ্ডলীয় ঝড়ে নিহত অন্তত ৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5cKHYoXYjsViHhQ6/</link>
      <description><![CDATA[রাজ্যের আবহাওয়া বিভাগ জানিয়েছে, ঝড়ের প্রভাবে লুজন ও মিনদানাও দ্বীপে প্রবল বর্ষণ ও বন্যা দেখা দিয়েছে। লুজনের অন্তত পাঁচটি বাঁধ খুলে দেয়া হয়েছে। বন্যার কারণে কয়েকটি ফ্লাইট বাতিল করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:43:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4a7ac6ff360d2aa7d495c4eaec4c2fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্যারিসের ল্যুভর জাদুঘরে চুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XLzFVd3SQmPxK4l2/</link>
      <description><![CDATA[সকালে জাদুঘর খোলার পরপরই তিনজন মুখোশধারী ডাকাত ভেতরে প্রবেশ করে। একটি মালবাহী লিফট ব্যবহার করে অ্যাপোলো গ্যালারিতে পৌঁছায় তারা। পরে সেখানে থাকা নয়টি মূল্যবান গয়না নিয়ে একটি স্কুটারে চড়ে পালিয়ে যায়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:30:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f08466e55304749b34c6f550e9f0b07</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রজুড়ে ট্রাম্পবিরোধী ‘নো কিংস’ বিক্ষোভে লাখো মানুষের ঢল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e66Fhw7me4iFx4Bi/</link>
      <description><![CDATA[‘নো কিংস’ (কোনো রাজা নয়) স্লোগান নিয়ে সংগঠিত এই বিক্ষোভে প্রায় ৭০ লাখ মানুষ অংশ নেয় বলে আয়োজকরা দাবি করেছেন। বিক্ষোভকারীরা ট্রাম্পের 'একনায়ক বা ফ্যাসিস্ট'-এর মতো আচরণের প্রতিবাদ জানিয়ে গণতন্ত্র এবং সাংবিধানিক মূল্যবোধ রক্ষার আহ্বান জানিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:47:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12904f875f05ac53a5f6870119b5f278</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুদ্ধবিরতিতে সম্মত পাকিস্তান–আফগানিস্তান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9T9JI0FAb7LCgyJE/</link>
      <description><![CDATA[বিবৃতিতে বলা হয়, দুই দেশ যুদ্ধবিরতির পাশাপাশি এর বাস্তবায়ন ও টেকসই রাখার বিষয়ে আগামী কয়েক দিনে ধারাবাহিক বৈঠকেরও পরিকল্পনা নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 03:21:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">125e4860de12257db08eb9709758fb66</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হিটলারের স্থপতি যেভাবে ফাঁসির দড়ি এড়িয়েছিলেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ByUXepQuZs3bRjI4/</link>
      <description><![CDATA[নুরেমবার্গ ট্রায়ালে স্পিয়ার জোর দিয়েছিলেন যে হলোকাস্ট বা ইহুদিদের গণহত্যার বিষয়ে তিনি কিছুই জানতেন না। তবে, ১৯৭১ সালে হার্ভার্ড বিশ্ববিদ্যালয়ের ইতিহাসবিদ এরিখ গোল্ডহাগেন প্রমাণ পান যে স্পিয়ার ১৯৪৩ সালের অক্টোবরে নাৎসি নেতাদের একটি সম্মেলনে উপস্থিত ছিলেন, যেখানে এসএস প্রধান হাইনরিখ হিমলার প্রকাশ্যে 'ইহুদি জনগণের নির্মূল' সম্পর্কে কথা বলেছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 03:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fa0b91f6f5c87b87646a7092fc4abb5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাশিয়া-যুক্তরাষ্ট্রকে সংযুক্ত করতে ‘পুতিন-ট্রাম্প রেল টানেল’ নির্মাণের প্রস্তাব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/LUtcIMVAyzDKHcDE/</link>
      <description><![CDATA[রুশ প্রেসিডেন্ট ভ্লাদিমির পুতিনের বিনিয়োগ দূত ও রাশিয়ার আরডিআইএফ সার্বভৌম সম্পদ তহবিলের প্রধান কিরিল দিমিত্রিয়েভ তার প্রস্তাবে বলেন, মস্কো ও ‘আন্তর্জাতিক অংশীদারদের’ অর্থায়নে গৃহীত ৮ বিলিয়ন ডলারের একটি প্রকল্পের আওতায় ৭০ মাইল (১১২ কিলোমিটার) দীর্ঘ একটি রেল ও পণ্যবাহী টানেল নির্মাণ করা হবে। এ টানেল নির্মাণে সময় লেগে যেতে পারে আট বছর।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2de8ffbeeb16d588564db891e703128</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজা যুদ্ধবিরতি: রাজনৈতিক ও আইনি ঘূর্ণাবর্তে নেতানিয়াহু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/sfQUFoGcmxOdQtQn/</link>
      <description><![CDATA[সমালোচকদের অভিযোগ, নেতানিয়াহু তার ব্যক্তিগত অবস্থান এবং দুর্নীতির মামলা থেকে মনোযোগ সরাতে এ যুদ্ধকে ব্যবহার করছিলেন। এখন গাজায় যুদ্ধবিরতি কার্যকর হওয়ায় সেই চ্যালেঞ্জগুলো আবার তীব্র আকার ধারণ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:20:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3dba5308d9e683352438995a950f97a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাকিস্তানের বিমান হামলায় কান্দাহারে ২০ হাজার পরিবার বাস্তুচ্যুত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PsBIaIizb093uDlc/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানি বাহিনী ঘনবসতিপূর্ণ স্পিন বোলদাক জেলায় নির্বিচারে বোমাবর্ষণ চালিয়েছে। এর ফলে হাজার হাজার মানুষ গৃহহীন হয়ে মরুভূমি ও দুর্গম এলাকায় আশ্রয় নিয়েছে। সেসব জায়গায় মৌলিক সুবিধা প্রায় নেই বললেই চলে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:19:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">373ce1fbcb09e8beba0a9c661414ceb1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কেলেঙ্কারির দায় নিয়ে ডিউক উপাধি ছাড়লেন প্রিন্স অ্যান্ড্রু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/eGJlrwLP3CofLNYf/</link>
      <description><![CDATA[ভার্জিনিয়া জিউফ্রে অভিযোগ করেছিলেন, তিনি কিশোরী অবস্থায় এপস্টাইন ও তার সহযোগীদের মালিকানাধীন বিভিন্ন বাড়ি ও রিসোর্টে অ্যান্ড্রুর দ্বারা যৌন নির্যাতনের শিকার হয়েছেন। অ্যান্ড্রু এসব অভিযোগ স্বীকার করেননি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:59:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed073d3bf65f76a2ea2abb7daf02b3ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজার নিরাপত্তা নিয়ন্ত্রণ ছাড়তে নারাজ হামাস, নিরস্ত্রীকরণেও অনিশ্চয়তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VJcbAGMSYMc0Y12X/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সময়ের জন্য গাজার নিরাপত্তা নিয়ন্ত্রণ নিজেদের হাতেই রাখতে চায় তারা এবং অস্ত্র সমর্পণের বিষয়ে এখনই প্রতিশ্রুতি দিতে পারছে না। হামাসের এই অবস্থানে যুক্তরাষ্ট্রের মধ্যস্থতায় গাজা যুদ্ধের সমাপ্তি টানার পরিকল্পনা আরো জটিলতার মুখে পড়লো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:10:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e5f4bb30a2d2ba6d73c7f6092fa5f7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুদ্ধবিরতিতেও ইসরায়েলের বিরুদ্ধে গণহত্যার মামলা অব্যাহত থাকবে: দক্ষিণ আফ্রিকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/2Ww6NnlwfcLw5uQZ/</link>
      <description><![CDATA[ফিলিস্তিনের সংগ্রাম শুধু চলমান যুদ্ধ ও সাম্প্রতিক দুই বছরের গণহত্যার ব্যাপার নয়। তাদের আত্মনিয়ন্ত্রণ, স্বাধীনতা ও ন্যায়বিচারের অধিকার রয়েছে। যুদ্ধবিরতি এ মূল বিষয়গুলোর সমাধান করতে পারবে না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:43:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7e18da303adb00567ec7d776feabf0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এভারেস্ট জয়ের প্রথম অভিযানের শেষ সদস্য কাঞ্চা শেরপা আর নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/dTPQrn5ysOdfLaBh/</link>
      <description><![CDATA[১৯৫৩ সালের ২৯ মে নিউজিল্যান্ডের স্যার এডমন্ড হিলারি ও নেপালের তেনজিং নোরগে শেরপা যখন প্রথমবারের মতো এভারেস্টের ৮ হাজার ৮৪৯ মিটার উচ্চতায় পৌঁছান, তখন তাদের সহায়ক দলের একজন ছিলেন তরুণ কাঞ্চা শেরপা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:13:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b17cdee1c9792985f657055986d1bcf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উৎসব মৌসুমকে সামনে রেখে ভারতে স্বর্ণের চোরাচালান বাড়ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cbXcFfYcEvuiD5i0/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বের দ্বিতীয় বৃহত্তম স্বর্ণ আমদানিকারক ও ব্যবহারকারী দেশ ভারত। দেশটিতে আসন্ন উৎসবগুলোকে সামনে রেখে স্বর্ণের চোরাচালান বেড়ে গেছে বলে বার্তা সংস্থা রয়টার্সকে জানিয়েছেন ভারতীয় সরকারি ও বাণিজ্যিক খাতের কর্মকর্তারা। এজন্য আন্তর্জাতিক বাজারে স্বর্ণের রেকর্ডমূল্য ও সরবরাহ সংকটকে দায়ী করছেন তারা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:38:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f9e67ca28256018b84bd231487d939f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিআইএকে ভেনেজুয়েলায় গোপন কার্যক্রম চালানোর অনুমোদন ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/u3cGlI6c62zfd4SS/</link>
      <description><![CDATA[নিউইয়র্ক টাইমস প্রথমে এ গোপন নির্দেশনার খবর প্রকাশ করে। সংশ্লিষ্ট মার্কিন কর্মকর্তাদের উদ্ধৃতি দিয়ে সংবাদমাধ্যমটি জানায়, ট্রাম্প প্রশাসনের ভেনেজুয়েলা কৌশলের মূল লক্ষ্য মাদুরোকে ক্ষমতা থেকে সরিয়ে দেয়া। ট্রাম্প প্রশাসন এরই মধ্যে নিকোলাস মাদুরোকে মাদক পাচারের অভিযোগে গ্রেফতার ও দোষী সাব্যস্ত করার মতো পর্যাপ্ত তথ্য দিলে ৫ কোটি ডলার পুরস্কার ঘোষণা করেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aa37fa8d4a37f52b91bfbed698b74b4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাশিয়ার তেল কেনা বন্ধের প্রতিশ্রুতি দিয়েছেন মোদি, দাবি ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/miYcSvW6890OhIZ1/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, ‘ভারত রাশিয়ার কাছ থেকে তেল কিনছে— বিষয়টি আমার ভালো লাগেনি। তবে মোদি আমাকে আশ্বস্ত করেছেন যে ভারত আপাতত রাশিয়া থেকে তেল কিনছে না। এখন আমরা চীনকেও একই কাজ করতে বলব।’]]></description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08a2351556df977ede612ee574bfa324</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উন্নয়ন প্রকল্পে চাঙ্গা হচ্ছে ইতালির দক্ষিণাঞ্চল, পাল্টাচ্ছে অভ্যন্তরীণ অভিবাসনের ধারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/obLd8827IAYqusal/</link>
      <description><![CDATA[ইতালির পরিসংখ্যান ব্যুরো আইস্ট্যাট জানায়, ২০২৩ সালে ইতালির দক্ষিণাঞ্চলে কর্মসংস্থান বেড়েছে ২ দশমিক ২ শতাংশ, যা জাতীয় গড় ১ দশমিক ৬ শতাংশের চেয়ে বেশি। নির্মাণশিল্পে কর্মসংস্থান বেড়েছে ৬ দশমিক ৯ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4176c4fe66eb34afdc04c4fe1b80ed6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হামাসের দেয়া চার মরদেহগুলোর একটি কোনো জিম্মির নয়, দাবি ইসরায়েলের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IMtRVnzBDkpU6D1N/</link>
      <description><![CDATA[এ ঘটনায় ইসরায়েল হামাসের বিরুদ্ধে যুদ্ধবিরতি চুক্তি ভঙ্গের অভিযোগ করেছে। এর প্রতিশোধ হিসেবে  গাজায় প্রবেশ করা মানবিক সহায়তার ট্রাকের সংখ্যা অর্ধেকে কমিয়ে দেয়ার ঘোষনা দিয়েছে ইসরায়েল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:28:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c83e78077db1a4b83095155a92558ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘নির্মমতম নির্যাতন': মুক্ত ফিলিস্তিনিদের মুখে ইসরায়েলি কারাগারের ভয়াবহতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5Onwb7oSaVCwkOeA/</link>
      <description><![CDATA[‘বন্দীদের শরীরে মারধর ও নির্যাতনের চিহ্ন স্পষ্ট ছিল— যেমন কালশিটে, ফাটল, ক্ষত, মাটিতে টেনে নিয়ে যাওয়ার চিহ্ন এবং শক্ত করে বাঁধা হাতকড়ার দাগ।‘]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:19:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e605b4adca01c31ee0ab3a9b7360d96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাদাগাস্কারে সামরিক অভ্যুত্থান: জেনজি আন্দোলনের মধ্যেই ক্ষমতা দখল করল সেনাবাহিনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Fgs7UdIst2LuLlfc/</link>
      <description><![CDATA[সেনাবাহিনী এখন একটি অন্তর্বর্তী সরকার গঠন করবে, দুই বছরের মধ্যে নির্বাচন আয়োজন করবে। একইসঙ্গে নির্বাচন কমিশনসহ বেশ কয়েকটি গণতান্ত্রিক প্রতিষ্ঠান স্থগিতের ঘোষণা দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:24:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf200c3e2a09b2971b6b036f58df63cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরো চার ইসরায়েলি বন্দির মরদেহ হস্তান্তর করল হামাস, যুদ্ধবিরতির ভবিষ্যৎ নিয়ে শঙ্কা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4q5LHzq1cHEJOCI7/</link>
      <description><![CDATA[এরইমধ্যে চুক্তি ভঙ্গের অভিযোগে রাফাহ সীমান্ত খুলে দেয়ার পরিকল্পনা স্থগিত করেছে ইসরায়েলি কর্তৃপক্ষ মানবিক সহায়তার প্রবাহ আরো সীমিত করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:50:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dcebc9d1c4691753c157b95c28aa3d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভেনেজুয়েলায় স্বর্ণখনি ধসে নিহত অন্তত ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Og04RaxUvTAaa0GB/</link>
      <description><![CDATA[উদ্ধারকর্মীরা জানিয়েছেন, ভারি বৃষ্টির কারণে বন্যার পানি খনির ভেতরে ঢুকে পড়েছে। এতে খনির উপরের বা ছাদের অংশ ধসে পড়ায় শ্রমিকরা ভেতরে আটকে পড়েছেন। ফায়ার সার্ভিস প্রথমে খনির পানি পাম্প করে বের করার কাজ শুরু করেছে, যাতে আটকে থাকা ব্যক্তিদের উদ্ধার করা যায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:24:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1af8191cf44613e0597fee11d23bc88</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভয়াবহ বন্যায় মেক্সিকোয় ৬৪ জনের মৃত্যু, নিখোঁজ ৬৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/SzAFx8DJFABQaybL/</link>
      <description><![CDATA[গ্রীষ্মমণ্ডলীয় নিম্নচাপের প্রভাবে দেশটির উপসাগরীয় উপকূলীয় এবং কেন্দ্রীয় রাজ্যগুলোর কিছু অংশ প্লাবিত হয়ে এ বিপর্যয় ঘটেছে। বৃষ্টিতে নদীগুলোর পানি উপচে পড়ে এবং একের পর এক ভূমিধসের কারণে এ বিপর্যয় ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:58:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7cbce1e82fb508292dda114579ebebe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাপানে অভিবাসী পরিবারে রেকর্ড সংখ্যক শিশুর জন্ম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jBjy9hCv1NUtNcPg/</link>
      <description><![CDATA[বিদেশী মায়েদের মধ্যে সবচেয়ে এগিয়ে চীনের নারীরা। এরপরেই রয়েছে ফিলিপাইন ও ব্রাজিল। এই বৃদ্ধি মূলত বিদেশী বসবাসকারীর সংখ্যা বেড়ে যাওয়ার প্রতিফলন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:45:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">041350a21c1727e1bf7e0824381634bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রবাসীবান্ধব শীর্ষ দশ দেশের পাঁচটিই এশিয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e2qPu7z64F0qjhWh/</link>
      <description><![CDATA[ব্যক্তিগত আর্থিক স্বাচ্ছন্দ্যকে প্রবাসীরা তাদের সুখের প্রধান কারণ হিসেবে দেখছেন, আর এই ক্ষেত্রে এশিয়া উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি লাভ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 03:21:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b6d37ace2225e96df634dcc1715eadb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানের বাস্তুচ্যুতদের শিবিরে ড্রোন হামলায় নিহত অন্তত ৩০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AHwTYor7l8MIHQkG/</link>
      <description><![CDATA[রেজিস্ট্যান্স কমিটি বলেছে, এখনো অনেকের মরদেহ ধ্বংসস্তূপের নিচে আটকে আছে। স্থানীয় কর্মীরা জানিয়েছেন, নিহতদের বেশিরভাগই নারী ও শিশু। হাসপাতালগুলো আহতদের চিকিৎসা দিতে হিমশিম খাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:26:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dc150c314c75d274011e493aaeb42bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ার নিউ সাউথ ওয়েলসে বিমান বিধ্বস্ত, নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/xuCrVTMdJn8074Sg/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় পুলিশের তথ্যনুযায়ী, শনিবার সকাল প্রায় ১০টার দিকে বিমানটি উড্ডয়নের কিছুক্ষণ পরই নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে মাটিতে আছড়ে পড়ে। সঙ্গে সঙ্গে এতে আগুন তা দ্রুত ছড়িয়েও পড়ে। পরে নিউ সাউথ ওয়েলসের ফায়ার অ্যান্ড রেসকিউ ইউনিট ঘটনাস্থলে পৌঁছে আগুন নেভায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:52:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f3d20aba27e158330e09fa3eff8e870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'চীনকে শক্তি প্রয়োগ থেকে বিরত করতে পারলে ট্রাম্পের নোবেল প্রাপ্য'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cytcTBwZGJjgBHdy/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন রেডিও অনুষ্ঠান দ্য ক্লে ট্রাভিস অ্যান্ড বাক সেক্সটন শোতে দেয়া এক সাক্ষাৎকারে লাই বলেন, ‘প্রেসিডেন্ট ট্রাম্প যদি শি জিনপিংকে সামরিক আগ্রাসন থেকে চিরতরে বিরত রাখতে পারেন, তবে নিঃসন্দেহে তিনি নোবেল শান্তি পুরস্কার পাবেন।‘]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:07:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df74d4ea092407950815f24c04b92596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ায় 'চরম অসংবেদনশীল' আখ্যা, ইতালিতে নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vkJPy1tvRBBswVbK/</link>
      <description><![CDATA[মিন্স বলেন, ৭ অক্টোবরে এই ধরনের অনুষ্ঠান আয়োজন করে তারা হামাস জঙ্গিদের কাজকে মহিমান্বিত করছে বলে মনে হচ্ছে, গাজার পরিস্থিতির প্রতি সংবেদনশীলতা দেখাচ্ছে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:47:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920c17993f40762fc674489f2ffa1af9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ায় স্কুল ধসে নিহতের সংখ্যা বেড়ে ৫৪, এখনো নিখোঁজ ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ZcA2ODzZjstPdggX/</link>
      <description><![CDATA[স্কুল ভবনের ওপরের তলায় চলমান নির্মাণকাজের কারণে এর মূলভিত্তি বা ফাউন্ডেশন বাড়তি চাপ সহ্য করতে পারেনি, ফলে পুরো কাঠামো ধসে পড়ে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:13:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cddcf20ea1eb65ced94dbff0aaaa1c51</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ায় স্কুল ভবন ধসে মৃতের সংখ্যা বেড়ে ৩৬, নিখোঁজ ২৭ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/P3bxiN8Ou9UP29y5/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার উদ্ধারকর্মীরা ধ্বংসাবশেষ সরানোর জন্য ভারী সরঞ্জাম ব্যবহারের অনুমতি পান। এর আগে জীবন রক্ষার কোনো লক্ষণ খুঁজে না পাওয়ায় অভিভাবকদের কাছ থেকে এই অনুমতি নেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:44:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcd539dc65fc5b232a83ee7c993c137e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেকর্ডসংখ্যক নাগরিক দেশ ছাড়ায় রেসিডেন্সি নিয়ম শিথিল করল নিউজিল্যান্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e9TXmekhNLsyyNIv/</link>
      <description><![CDATA[পরিস্থিতি থেকে উত্তোরণে সরকার নতুন দুটি রেসিডেন্সি পথ চালুর সিদ্ধান্ত নিয়েছে, যা ২০২৬ সালের মাঝামাঝি থেকে কার্যকর হবে। প্রথমটি অভিজ্ঞ বিশেষজ্ঞদের জন্য, যারা নির্দিষ্ট অভিজ্ঞতা ও বেতন সীমায় কাজ করবেন। দ্বিতীয়টি শিল্প ও প্রযুক্তি কর্মীদের জন্য, যারা যোগ্যতা, অভিজ্ঞতা ও মজুরি সীমা পূরণ করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dba951dffa91fa06399725af47b463a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাইজেরিয়ায় নৌকাডুবিতে অন্তত ৬০ জনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/OR9SfmcLdoZCIwsM/</link>
      <description><![CDATA[নাইজার স্টেট ইমার্জেন্সি ম্যানেজমেন্ট এজেন্সি জানিয়েছে, নৌকাটিতে ১০০ জনের বেশি যাত্রী ছিলেন, যাদের অধিকাংশ নারী ও শিশু। তারা দুগ্গা শহরে এক শোকযাত্রায় অংশ নিতে যাচ্ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b83c5f3e3e2c9863041487a9139f2c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শৈবালের আলোয় ঝলমলে সেন্ট কিলডা সৈকত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/N4BbLp3mn3tP5l2s/</link>
      <description><![CDATA[গত রোববার স্থানীয় পরিবেশ সংস্থা আর্থকেয়ারের সামুদ্রিক জীববিজ্ঞানী রিচার্ড পেনসাক প্রথম এই উজ্জ্বল আলো দেখেন। আর তখনই তিনি বুঝতে পারেন এটি বায়োলুমিনেসেন্ট শৈবাল। তিনি বলেন, 'দৃশ্যটি খুবই  মনোমুগ্ধকর। সন্ধ্যায় সৈকতে শত শত মানুষ এই দৃশ্য দেখতে ভিড় জমিয়েছিল।']]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:56:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6be89e1a569ad04464aa1607297b502f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আয়ুষ্কাল বৃদ্ধি ,আফ্রিকার সমাজ ও অর্থনীতিতে নতুন চ্যালেঞ্জ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4b4TPVkkE7KpTjB1/</link>
      <description><![CDATA[মাত্র ১৫ বছরে সাহারা-দক্ষিণ আফ্রিকায় ৬০ বছরের ঊর্ধ্বে মানুষের সংখ্যা প্রায় ৫০ শতাংশ বেড়েছে। সংখ্যায় যা ৬ কোটি ৭০ লাখে। বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থার পূর্বাভাস, ২০৫০ সালের মধ্যে এই সংখ্যা বেড়ে দাঁড়াবে ১৬ কোটি ৩০ লাখে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">317748dea12147107d4d2edc7ef0e475</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে ভয়াবহ ভূমিধসে ১,০০০-এর বেশি প্রাণহানি, পুরো গ্রাম নিশ্চিহ্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YAxqJpcc4rgB7Hv1/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:03:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f215e695e11751b23bca212dd0fd5301</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আকাশে উড়োজাহাজ, কিন্তু শৌচাগার বন্ধ! যাত্রীদের অবর্ণনীয় দুর্ভোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/uY8A6a233FVJJvLD/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার বালি থেকে অস্ট্রেলিয়ার ব্রিসবেনগামী এক ফ্লাইটে গত বৃহস্পতিবার এ ঘটনা ঘটে। বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স ৮ উড়োজাহাজটি ডেনপাসার থেকে ব্রিসবেনের উদ্দেশ্যে ছেড়ে যায়। শুরু থেকেই একটি শৌচাগার অকেজো ছিল। যাত্রা শুরু হওয়ার কিছুক্ষণের মধ্যেই একে একে সবগুলো শৌচাগার বিকল হয়ে পড়ে। ছয় ঘণ্টার যাত্রার শেষ তিন ঘণ্টায় ভয়াবহ এক পরিস্থিতি মোকাবেলা করতে হয়েছে যাত্রীদের।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:13:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">598112cdbd7e93013f5b0489270e3541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইহুদিবিদ্বেষী হামলার অভিযোগে ইরানি রাষ্ট্রদূতকে বহিষ্কার করল অস্ট্রেলিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/kA0YdAyB1IRO2Gfu/</link>
      <description><![CDATA[দেশটির গোয়েন্দা সংস্থা অস্ট্রেলিয়ান সিকিউরিটি ইন্টেলিজেন্স অর্গানাইজেশনের প্রধান মাইক বার্গেস জানিয়েছেন, তাদের সংস্থা এই সিদ্ধান্তে পৌঁছেছে যে, অন্তত দুটি এবং সম্ভবত আরো কয়েকটি হামলার পেছনে ইরানি সরকারের সরাসরি হাত ছিল।]]></description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:43:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da12a323bd3f930c4943feb119a16bea</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুদ্ধবিধ্বস্ত খার্তুমে ফিরছেন বাস্তুচ্যুত সুদানিরা, পুনর্গঠনের পদক্ষেপ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/WrUKZFAQNK5Uz1rM/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক অভিবাসন সংস্থার সাম্প্রতিক হিসাব অনুযায়ী, গত বছরের ডিসেম্বর থেকে চলতি বছরের মে মাস পর্যন্ত প্রায় ১২ লাখ মানুষ সুদানে ফিরেছেন। কিন্তু এখনো ১ কোটি ২০ লাখেরও বেশি মানুষ বাস্তুচ্যুত অবস্থায় আছে, যাদের মধ্যে ৩২ লাখ সুদানি প্রতিবেশী দেশগুলোতে আশ্রয় নিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:33:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e1a2ac7e922da45b00d9d76253fe1e3</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>