<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 19:19:16 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>জরুরি চিকিৎসা পাচ্ছে না গাজার শিশুরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D3EsjhxZVwWctfuO/</link>
      <description><![CDATA[জরুরি চিকিৎসা পাচ্ছেন না গাজার শিশুরা। আহত শিশুদের উন্নত চিকিৎসার জন্য বহির্গমনের অনুমতিও দিচ্ছে না ইসরায়েল। ফলে শিশুমৃত্যুর সংখ্যা বেড়েই চলেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b3f63b0f0dd3fcdbfcb29124f6258ff</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন সেনাদের বেতনের জন্য ‘রহস্যময়’ দাতার ১৩০ মিলিয়ন ডলার অনুদান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cox8jFiExYEO9L7s/</link>
      <description><![CDATA[হোয়াইট হাউসে সাংবাদিকদের তিনি বলেন, ‘দাতা একজন মহান ভদ্রলোক, একজন পৃষ্ঠপোষক, একজন দেশপ্রেমিক এবং আশ্চর্যজনক মানুষ যিনি প্রচার চান না।‘]]></description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:26:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3877b4b181d3fb6b16aab3620c191b8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কানাডার ‘প্রতারণামূলক’ বিজ্ঞাপনে ক্ষুব্ধ ট্রাম্প, শুল্ক বাড়ালেন আরো ১০%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/d0vOZYA7bcieXzbU/</link>
      <description><![CDATA[বিজ্ঞাপনে যুক্তরাষ্ট্রের সাবেক প্রেসিডেন্ট ও রিপাবলিকান আইকন রোনাল্ড রেগানের একটি ভিডিও ব্যবহার করা হয়েছে, যেখানে রেগান শুল্ককে বাণিজ্য যুদ্ধ ও অর্থনৈতিক বিপর্যয়ের কারণ হিসেবে সমালোচনা করছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 04:35:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">429a3debf5a695265b2f23c3aa6098bd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘শান্তি আলোচনা ব্যর্থ হলে যুদ্ধ’, আফগানিস্তানকে পাকিস্তানের হুঁশিয়ারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/7stpeZERQeHPqpLc/</link>
      <description><![CDATA[ইস্তাম্বুলে চলমান শান্তি আলোচনায় যদি আফগানিস্তানের সঙ্গে কোনো চুক্তি না হয়, তবে এর পরিণতি হবে 'খোলা যুদ্ধ'। তবে তিনি বিশ্বাস করেন, আফগানিস্তান শান্তি চায়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:28:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dc7ed43c85628b296580458fe0cb92a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মালয়েশিয়ায় ট্রাম্প, প্রত্যক্ষ করবেন থাইল্যান্ড–কম্বোডিয়ার ‘শান্তিচুক্তি’ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Nw2imLhQpieiXPoL/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্পের এই 'শুল্ক কার্ড' দেখানো অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ ছিল এবং এটিই দুই পক্ষকে অবিলম্বে যুদ্ধবিরতিতে রাজি করানোর প্রধান কারণ। তিনি আরো বলেন, এ চুক্তি ট্রাম্পকে 'যুদ্ধ ও সংঘাতের অবসানকারী চ্যাম্পিয়ন' হিসেবে তুলে ধরবে এবং তার নোবেল শান্তি পুরস্কারের প্রচেষ্টার জন্য ‘আরো রসদ’ যোগাবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:16:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1066cc38d20a1a07cdeab99ae2cc6bde</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাণিজ্য যুদ্ধের আবহে এশিয়া সফরে ট্রাম্প: শি জিনপিংয়ের সঙ্গে চুক্তির চেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/EY0VvcdnTjZ32CoM/</link>
      <description><![CDATA[কোনো পক্ষই আশা করছে না যে, জানুয়ারিতে ট্রাম্পের দায়িত্ব গ্রহণের আগের বাণিজ্য সম্পর্ক রাতারাতি ফিরে আসবে। বরং, দুই পক্ষের প্রস্তুতিমূলক আলোচনা মতানৈক্য সামলানো এবং ছোটখাটো উন্নতি ঘটিয়ে একটি অন্তর্বর্তী চুক্তির দিকে মনোযোগ দিচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:52:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7de4ff10f01f3d4c3f1ca1a829847716</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইতালিতে ৪,৪০০ জনকে যৌন নিপীড়ন, ক্যাথলিক পুরোহিতদের বিরুদ্ধে অভিযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/inCJ22RSxKxdmXxP/</link>
      <description><![CDATA[বহু বছর ধরেই বিশ্বব্যাপী শিশু নির্যাতন ও তা গোপন করার অভিযোগের সম্মুখীন ক্যাথলিক গির্জা। ইতালিতেও তার ব্যতিক্রম হয়নি। স্থানীয় গির্জা কর্তৃপক্ষ বিষয়টি নিয়ে তুলনামূলক বাড়তি রক্ষণশীল ভূমিকা নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:37:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71b56d90fd683a6e07e812acb8c5540b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্যারিবীয় সাগরে বিশ্বের বৃহত্তম যুদ্ধজাহাজ মোতায়েনের পর মাদুরোর হুঁশিয়ারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/u5rspFisX3MEGzxs/</link>
      <description><![CDATA[গত সেপ্টেম্বর থেকে যুক্তরাষ্ট্র ‘মাদকবাহী জাহাজের ওপর’ অন্তত দশটি বিমান হামলা চালিয়েছে বলে জানা গেছে। এ ধরনের হামলার বৈধতা নিয়ে যুক্তরাষ্ট্রের অভ্যন্তরেই উঠেছে প্রশ্ন। কংগ্রেসের ডেমোক্র্যাট ও রিপাবলিকান উভয় দলের সদস্যরা ট্রাম্প প্রশাসনের পদক্ষেপের সমালোচনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:58:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7402a6466e481bc2f1910e518a7244ee</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাশিয়া-ইউক্রেন যুদ্ধ ‘ফ্রিজ’ করতে চান ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/8erELbuUF1iVjPJX/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্পের যুদ্ধ 'ফ্রিজ' করার প্রস্তাবকে সমর্থন জানিয়েছে ইউক্রেন ও ইউরোপ। মঙ্গলবার এ সংক্রান্ত এক বিবৃতিতে স্বাক্ষর করেছেন প্রেসিডেন্ট জেলেনস্কি ও ইউরোপীয় নেতারা। বিবৃতিতে বলা হয়েছে, বর্তমান লড়াইয়ের সীমারেখা আলোচনার ভিত্তি হিসেবে ব্যবহার করা উচিত।]]></description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:51:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fef291a75096a2534584cd75d68e7c3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমুদ্রে প্রাণ হারাচ্ছেন দক্ষিণ কোরিয়ার জেলেরা, দায় কি জলবায়ু পরিবর্তনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Pu6zVgATXZjhWP1c/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বের গড় উষ্ণতার তুলনায় দ্বিগুণ গতিতে উষ্ণ হচ্ছে দক্ষিণ কোরিয়ার সমুদ্র। ১৯৬৮ থেকে ২০২৪ সালের মধ্যে দেশটির সমুদ্রপৃষ্ঠের গড় তাপমাত্রা বেড়েছে ১ দশমিক ৫৮ ডিগ্রি সেলসিয়াস। যেখানে বৈশ্বিক গড় বৃদ্ধি দশমিক ৭৪ ডিগ্রি। উষ্ণ পানিতে আরো প্রবল হচ্ছে ঘূর্ণিঝড় ও ঝোড়ো হাওয়া।]]></description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:44:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57d1dbcffa969aa22883843c9d82bac1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাত্র মাত্র দুই মাসে ট্রিলিয়ন ডলার বেড়েছে যুক্তরাষ্ট্রের জাতীয় ঋণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/GHk0GvBBzG22lnS4/</link>
      <description><![CDATA[দেশটিতে মোট জাতীয় ঋণের আকার ৩৭ ট্রিলিয়ন (৩৭ লাখ কোটি) ডলারে পৌঁছয় চলতি বছরের আগস্টে। সে অনুযায়ী, দেশটির ঋণদায় ১ লাখ কোটি ডলার বাড়তে সময় নিয়েছে মাত্র দুই মাস। কভিড-১৯ মহামারির সময় বাদ দিলে দেশটির ইতিহাসে এখন পর্যন্ত এটিই সবচেয়ে দ্রুত ট্রিলিয়ন ডলার ঋণ বৃদ্ধির ঘটনা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:30:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01ad949da1249b526df99300302bdecd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজায় সাফল্য পেলেও ইউক্রেন যুদ্ধ থামাতে কেন ব্যর্থ ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4XgX5rgInLfEgrSd/</link>
      <description><![CDATA[উক্রেন যুদ্ধে ট্রাম্পের ক্ষমতা সীমিত এবং শান্তি প্রতিষ্ঠার বাস্তবসম্মত কোনো পথও নেই ট্রাম্পের দৃষ্টিসীমায়। তাছাড়া, পুতিন ও জেলেনস্কি—দু’জনই জানেন, ট্রাম্পের রাজনৈতিক প্রতিশ্রুতির সীমা আছে। ফলে তার কূটনীতি এখন ‘চাপের বদলে প্রতিক্রিয়ার রাজনীতি’তে পরিণত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:08:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa79d49f7bb352539e8d0804965c0dda</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিউনিসিয়ার উপকূলে অভিবাসীবোঝাই নৌকাডুবি, নিহত অন্তত ৪০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/c10o4IRsH5tXKFul/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় একজন কর্মকর্তা জানিয়েছেন, নৌকাটিতে প্রায় ৭০ জন অভিবাসী ছিলেন। বুধবার উপকূলীয় শহর মাহদিয়ার কাছে এটি ডুবে যায়। স্থানীয় উদ্ধারকার্য অব্যাহত রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:30:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b179e021daa076079cde23fc6fc6e8cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পশ্চিম তীর সংযুক্তিকরণের পথে ইসরায়েল, 'আন্তর্জাতিক আইনের লঙ্ঘন' বলছে বিশ্ব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/RTh7MPpRHLqMOmoz/</link>
      <description><![CDATA[ইসরায়েলি প্রধানমন্ত্রী বেনিয়ামিন নেতানিয়াহু এবং তার লিকুদ পার্টির বিরোধিতা সত্ত্বেও, ১২০ আসনের নেসেটে মঙ্গলবার অনুষ্ঠিত ভোটে ২৫-২৪ ব্যবধানে বিলটির প্রাথমিক অনুমোদন পাশ হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:51:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df80e8f459a71703f95fa6cb63f65459</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউক্রেন যুদ্ধ না থামানোয় রাশিয়ার তেলের ওপর যুক্তরাষ্ট্রের নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/JaggwmB52EiGBqfM/</link>
      <description><![CDATA[জানুয়ারিতে ডোনাল্ড ট্রাম্প হোয়াইট হাউসে ফেরার পর রাশিয়ার বিরুদ্ধে এটিই প্রথম সরাসরি নিষেধাজ্ঞা। এর লক্ষ্য হলো তেল বিক্রি থেকে আসা গুরুত্বপূর্ণ রাজস্ব বন্ধ করে দেয়া। কারণ এ রাজস্ব ব্যবহৃত হয় রাশিয়ানের যুদ্ধের অর্থায়নে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 03:12:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b844ca7314125c7330caa8c0305aaa7d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ল্যুভরে চুরি হওয়া গয়নার মূল্য প্রায় সাড়ে ১২শ কোটি টাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/0ihozDJIQ58yibUi/</link>
      <description><![CDATA[চুরি যাওয়া গয়নার মধ্যে রয়েছে নেপোলিয়নের স্ত্রীর জন্য উপহার দেয়া হীরা ও পান্নার নেকলেস, সম্রাজ্ঞী ইউজেনির মুকুট ও টায়রা, এবং রানি মেরি-অমেলির কিছু গয়না। পালানোর সময় চোরেরা ইউজেনির একটি মুকুট ফেলে যায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:10:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be7b85ff01a2dba1628f3e928b35b85a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কারাগারে ফ্রান্সের সাবেক প্রেসিডেন্ট নিকোলা সারকোজি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/A7WnBo3pQeywC4QK/</link>
      <description><![CDATA[আজ মঙ্গলবার (২১ অক্টোবর) সাবেক এ ফরাসি প্রেসিডেন্টকে প্যারিসের লা সাঁতে কারাগারে নিয়ে আসা হয়। গত মাসেই তাকে পাঁচ বছরের কারাদণ্ড দিয়ে রায় ঘোষণা করেছিলেন ফ্রান্সের একটি আদালত। নিকোলা সারকোজির বিরুদ্ধে অভিযোগ, লিবিয়া থেকে অবৈধভাবে নির্বাচনী তহবিল সংগ্রহের ষড়যন্ত্র করেছিলেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93799bb3cfde53a31ae84e00b65139bd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘আই লাভ মুহাম্মাদ’ বললেই মামলা, উত্তরপ্রদেশে সংখ্যালঘুদের কণ্ঠরোধের অভিযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/nFrFu9ToRNHIbnll/</link>
      <description><![CDATA[‘আই লাভ মুহাম্মাদ’ পোস্টার হাতে মিছিল করলে তা ‘অবৈধ সমাবেশ’ হিসেবে ঘোষণা করে পুলিশ। বিক্ষোভকারীদের ছত্রভঙ্গ করতে লাঠিচার্জ হয়। মুসলিম নেতা মাওলানা তাওকির রাজা খানসহ ডজনখানেক মানুষকে গ্রেফতার করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:18:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17832e5dc71a4671337fe01f9804f330</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১০০ বছর ধরে লেনদেনের পর বন্ধ হচ্ছে কলকাতা স্টক এক্সচেঞ্জ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pTDxOZe1YK9Vteev/</link>
      <description><![CDATA[২০১৩ সালের এপ্রিলে ভারতের পুঁজিবাজার নিয়ন্ত্রক সংস্থা (সেবি) নিয়ম না মানার অভিযোগে সিএসইতে শেয়ার লেনদেন স্থগিত করে। এরপর থেকে এক্সচেঞ্জটি আদালতে নানা আইনি লড়াই চালালেও পুনরায় কার্যক্রম শুরু করতে পারেনি। অবশেষে তারা ব্যবসা গুটিয়ে নেওয়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7dc21a3da3f940243c77693d8a738924</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিলিপাইনে গ্রীষ্মমণ্ডলীয় ঝড়ে নিহত অন্তত ৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5cKHYoXYjsViHhQ6/</link>
      <description><![CDATA[রাজ্যের আবহাওয়া বিভাগ জানিয়েছে, ঝড়ের প্রভাবে লুজন ও মিনদানাও দ্বীপে প্রবল বর্ষণ ও বন্যা দেখা দিয়েছে। লুজনের অন্তত পাঁচটি বাঁধ খুলে দেয়া হয়েছে। বন্যার কারণে কয়েকটি ফ্লাইট বাতিল করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:43:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4a7ac6ff360d2aa7d495c4eaec4c2fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুদ্ধবিরতিতে সম্মত পাকিস্তান–আফগানিস্তান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9T9JI0FAb7LCgyJE/</link>
      <description><![CDATA[বিবৃতিতে বলা হয়, দুই দেশ যুদ্ধবিরতির পাশাপাশি এর বাস্তবায়ন ও টেকসই রাখার বিষয়ে আগামী কয়েক দিনে ধারাবাহিক বৈঠকেরও পরিকল্পনা নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 03:21:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">125e4860de12257db08eb9709758fb66</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজা যুদ্ধবিরতি: রাজনৈতিক ও আইনি ঘূর্ণাবর্তে নেতানিয়াহু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/sfQUFoGcmxOdQtQn/</link>
      <description><![CDATA[সমালোচকদের অভিযোগ, নেতানিয়াহু তার ব্যক্তিগত অবস্থান এবং দুর্নীতির মামলা থেকে মনোযোগ সরাতে এ যুদ্ধকে ব্যবহার করছিলেন। এখন গাজায় যুদ্ধবিরতি কার্যকর হওয়ায় সেই চ্যালেঞ্জগুলো আবার তীব্র আকার ধারণ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:20:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3dba5308d9e683352438995a950f97a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাকিস্তানের বিমান হামলায় কান্দাহারে ২০ হাজার পরিবার বাস্তুচ্যুত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PsBIaIizb093uDlc/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানি বাহিনী ঘনবসতিপূর্ণ স্পিন বোলদাক জেলায় নির্বিচারে বোমাবর্ষণ চালিয়েছে। এর ফলে হাজার হাজার মানুষ গৃহহীন হয়ে মরুভূমি ও দুর্গম এলাকায় আশ্রয় নিয়েছে। সেসব জায়গায় মৌলিক সুবিধা প্রায় নেই বললেই চলে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:19:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">373ce1fbcb09e8beba0a9c661414ceb1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজার নিরাপত্তা নিয়ন্ত্রণ ছাড়তে নারাজ হামাস, নিরস্ত্রীকরণেও অনিশ্চয়তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VJcbAGMSYMc0Y12X/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সময়ের জন্য গাজার নিরাপত্তা নিয়ন্ত্রণ নিজেদের হাতেই রাখতে চায় তারা এবং অস্ত্র সমর্পণের বিষয়ে এখনই প্রতিশ্রুতি দিতে পারছে না। হামাসের এই অবস্থানে যুক্তরাষ্ট্রের মধ্যস্থতায় গাজা যুদ্ধের সমাপ্তি টানার পরিকল্পনা আরো জটিলতার মুখে পড়লো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:10:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e5f4bb30a2d2ba6d73c7f6092fa5f7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুদ্ধবিরতিতেও ইসরায়েলের বিরুদ্ধে গণহত্যার মামলা অব্যাহত থাকবে: দক্ষিণ আফ্রিকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/2Ww6NnlwfcLw5uQZ/</link>
      <description><![CDATA[ফিলিস্তিনের সংগ্রাম শুধু চলমান যুদ্ধ ও সাম্প্রতিক দুই বছরের গণহত্যার ব্যাপার নয়। তাদের আত্মনিয়ন্ত্রণ, স্বাধীনতা ও ন্যায়বিচারের অধিকার রয়েছে। যুদ্ধবিরতি এ মূল বিষয়গুলোর সমাধান করতে পারবে না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:43:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7e18da303adb00567ec7d776feabf0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এভারেস্ট জয়ের প্রথম অভিযানের শেষ সদস্য কাঞ্চা শেরপা আর নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/dTPQrn5ysOdfLaBh/</link>
      <description><![CDATA[১৯৫৩ সালের ২৯ মে নিউজিল্যান্ডের স্যার এডমন্ড হিলারি ও নেপালের তেনজিং নোরগে শেরপা যখন প্রথমবারের মতো এভারেস্টের ৮ হাজার ৮৪৯ মিটার উচ্চতায় পৌঁছান, তখন তাদের সহায়ক দলের একজন ছিলেন তরুণ কাঞ্চা শেরপা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:13:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b17cdee1c9792985f657055986d1bcf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হামাসের দেয়া চার মরদেহগুলোর একটি কোনো জিম্মির নয়, দাবি ইসরায়েলের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IMtRVnzBDkpU6D1N/</link>
      <description><![CDATA[এ ঘটনায় ইসরায়েল হামাসের বিরুদ্ধে যুদ্ধবিরতি চুক্তি ভঙ্গের অভিযোগ করেছে। এর প্রতিশোধ হিসেবে  গাজায় প্রবেশ করা মানবিক সহায়তার ট্রাকের সংখ্যা অর্ধেকে কমিয়ে দেয়ার ঘোষনা দিয়েছে ইসরায়েল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:28:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c83e78077db1a4b83095155a92558ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাদাগাস্কারে সামরিক অভ্যুত্থান: জেনজি আন্দোলনের মধ্যেই ক্ষমতা দখল করল সেনাবাহিনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Fgs7UdIst2LuLlfc/</link>
      <description><![CDATA[সেনাবাহিনী এখন একটি অন্তর্বর্তী সরকার গঠন করবে, দুই বছরের মধ্যে নির্বাচন আয়োজন করবে। একইসঙ্গে নির্বাচন কমিশনসহ বেশ কয়েকটি গণতান্ত্রিক প্রতিষ্ঠান স্থগিতের ঘোষণা দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:24:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf200c3e2a09b2971b6b036f58df63cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাপানে অভিবাসী পরিবারে রেকর্ড সংখ্যক শিশুর জন্ম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jBjy9hCv1NUtNcPg/</link>
      <description><![CDATA[বিদেশী মায়েদের মধ্যে সবচেয়ে এগিয়ে চীনের নারীরা। এরপরেই রয়েছে ফিলিপাইন ও ব্রাজিল। এই বৃদ্ধি মূলত বিদেশী বসবাসকারীর সংখ্যা বেড়ে যাওয়ার প্রতিফলন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:45:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">041350a21c1727e1bf7e0824381634bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রবাসীবান্ধব শীর্ষ দশ দেশের পাঁচটিই এশিয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e2qPu7z64F0qjhWh/</link>
      <description><![CDATA[ব্যক্তিগত আর্থিক স্বাচ্ছন্দ্যকে প্রবাসীরা তাদের সুখের প্রধান কারণ হিসেবে দেখছেন, আর এই ক্ষেত্রে এশিয়া উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি লাভ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 03:21:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b6d37ace2225e96df634dcc1715eadb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানের বাস্তুচ্যুতদের শিবিরে ড্রোন হামলায় নিহত অন্তত ৩০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AHwTYor7l8MIHQkG/</link>
      <description><![CDATA[রেজিস্ট্যান্স কমিটি বলেছে, এখনো অনেকের মরদেহ ধ্বংসস্তূপের নিচে আটকে আছে। স্থানীয় কর্মীরা জানিয়েছেন, নিহতদের বেশিরভাগই নারী ও শিশু। হাসপাতালগুলো আহতদের চিকিৎসা দিতে হিমশিম খাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:26:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dc150c314c75d274011e493aaeb42bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ার নিউ সাউথ ওয়েলসে বিমান বিধ্বস্ত, নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/xuCrVTMdJn8074Sg/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় পুলিশের তথ্যনুযায়ী, শনিবার সকাল প্রায় ১০টার দিকে বিমানটি উড্ডয়নের কিছুক্ষণ পরই নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে মাটিতে আছড়ে পড়ে। সঙ্গে সঙ্গে এতে আগুন তা দ্রুত ছড়িয়েও পড়ে। পরে নিউ সাউথ ওয়েলসের ফায়ার অ্যান্ড রেসকিউ ইউনিট ঘটনাস্থলে পৌঁছে আগুন নেভায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:52:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f3d20aba27e158330e09fa3eff8e870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'চীনকে শক্তি প্রয়োগ থেকে বিরত করতে পারলে ট্রাম্পের নোবেল প্রাপ্য'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cytcTBwZGJjgBHdy/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন রেডিও অনুষ্ঠান দ্য ক্লে ট্রাভিস অ্যান্ড বাক সেক্সটন শোতে দেয়া এক সাক্ষাৎকারে লাই বলেন, ‘প্রেসিডেন্ট ট্রাম্প যদি শি জিনপিংকে সামরিক আগ্রাসন থেকে চিরতরে বিরত রাখতে পারেন, তবে নিঃসন্দেহে তিনি নোবেল শান্তি পুরস্কার পাবেন।‘]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:07:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df74d4ea092407950815f24c04b92596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ায় 'চরম অসংবেদনশীল' আখ্যা, ইতালিতে নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vkJPy1tvRBBswVbK/</link>
      <description><![CDATA[মিন্স বলেন, ৭ অক্টোবরে এই ধরনের অনুষ্ঠান আয়োজন করে তারা হামাস জঙ্গিদের কাজকে মহিমান্বিত করছে বলে মনে হচ্ছে, গাজার পরিস্থিতির প্রতি সংবেদনশীলতা দেখাচ্ছে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:47:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920c17993f40762fc674489f2ffa1af9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেকর্ডসংখ্যক নাগরিক দেশ ছাড়ায় রেসিডেন্সি নিয়ম শিথিল করল নিউজিল্যান্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e9TXmekhNLsyyNIv/</link>
      <description><![CDATA[পরিস্থিতি থেকে উত্তোরণে সরকার নতুন দুটি রেসিডেন্সি পথ চালুর সিদ্ধান্ত নিয়েছে, যা ২০২৬ সালের মাঝামাঝি থেকে কার্যকর হবে। প্রথমটি অভিজ্ঞ বিশেষজ্ঞদের জন্য, যারা নির্দিষ্ট অভিজ্ঞতা ও বেতন সীমায় কাজ করবেন। দ্বিতীয়টি শিল্প ও প্রযুক্তি কর্মীদের জন্য, যারা যোগ্যতা, অভিজ্ঞতা ও মজুরি সীমা পূরণ করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dba951dffa91fa06399725af47b463a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাইজেরিয়ায় নৌকাডুবিতে অন্তত ৬০ জনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/OR9SfmcLdoZCIwsM/</link>
      <description><![CDATA[নাইজার স্টেট ইমার্জেন্সি ম্যানেজমেন্ট এজেন্সি জানিয়েছে, নৌকাটিতে ১০০ জনের বেশি যাত্রী ছিলেন, যাদের অধিকাংশ নারী ও শিশু। তারা দুগ্গা শহরে এক শোকযাত্রায় অংশ নিতে যাচ্ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b83c5f3e3e2c9863041487a9139f2c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শৈবালের আলোয় ঝলমলে সেন্ট কিলডা সৈকত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/N4BbLp3mn3tP5l2s/</link>
      <description><![CDATA[গত রোববার স্থানীয় পরিবেশ সংস্থা আর্থকেয়ারের সামুদ্রিক জীববিজ্ঞানী রিচার্ড পেনসাক প্রথম এই উজ্জ্বল আলো দেখেন। আর তখনই তিনি বুঝতে পারেন এটি বায়োলুমিনেসেন্ট শৈবাল। তিনি বলেন, 'দৃশ্যটি খুবই  মনোমুগ্ধকর। সন্ধ্যায় সৈকতে শত শত মানুষ এই দৃশ্য দেখতে ভিড় জমিয়েছিল।']]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:56:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6be89e1a569ad04464aa1607297b502f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আয়ুষ্কাল বৃদ্ধি ,আফ্রিকার সমাজ ও অর্থনীতিতে নতুন চ্যালেঞ্জ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4b4TPVkkE7KpTjB1/</link>
      <description><![CDATA[মাত্র ১৫ বছরে সাহারা-দক্ষিণ আফ্রিকায় ৬০ বছরের ঊর্ধ্বে মানুষের সংখ্যা প্রায় ৫০ শতাংশ বেড়েছে। সংখ্যায় যা ৬ কোটি ৭০ লাখে। বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থার পূর্বাভাস, ২০৫০ সালের মধ্যে এই সংখ্যা বেড়ে দাঁড়াবে ১৬ কোটি ৩০ লাখে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">317748dea12147107d4d2edc7ef0e475</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে ভয়াবহ ভূমিধসে ১,০০০-এর বেশি প্রাণহানি, পুরো গ্রাম নিশ্চিহ্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YAxqJpcc4rgB7Hv1/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:03:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f215e695e11751b23bca212dd0fd5301</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আকাশে উড়োজাহাজ, কিন্তু শৌচাগার বন্ধ! যাত্রীদের অবর্ণনীয় দুর্ভোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/uY8A6a233FVJJvLD/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার বালি থেকে অস্ট্রেলিয়ার ব্রিসবেনগামী এক ফ্লাইটে গত বৃহস্পতিবার এ ঘটনা ঘটে। বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স ৮ উড়োজাহাজটি ডেনপাসার থেকে ব্রিসবেনের উদ্দেশ্যে ছেড়ে যায়। শুরু থেকেই একটি শৌচাগার অকেজো ছিল। যাত্রা শুরু হওয়ার কিছুক্ষণের মধ্যেই একে একে সবগুলো শৌচাগার বিকল হয়ে পড়ে। ছয় ঘণ্টার যাত্রার শেষ তিন ঘণ্টায় ভয়াবহ এক পরিস্থিতি মোকাবেলা করতে হয়েছে যাত্রীদের।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:13:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">598112cdbd7e93013f5b0489270e3541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইহুদিবিদ্বেষী হামলার অভিযোগে ইরানি রাষ্ট্রদূতকে বহিষ্কার করল অস্ট্রেলিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/kA0YdAyB1IRO2Gfu/</link>
      <description><![CDATA[দেশটির গোয়েন্দা সংস্থা অস্ট্রেলিয়ান সিকিউরিটি ইন্টেলিজেন্স অর্গানাইজেশনের প্রধান মাইক বার্গেস জানিয়েছেন, তাদের সংস্থা এই সিদ্ধান্তে পৌঁছেছে যে, অন্তত দুটি এবং সম্ভবত আরো কয়েকটি হামলার পেছনে ইরানি সরকারের সরাসরি হাত ছিল।]]></description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:43:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da12a323bd3f930c4943feb119a16bea</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>