<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 18:40:35 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ায় ভূমিধসে নিহত ৭, নিখোঁজ ৮০ জনের বেশি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zcMXbaWnsyV8zV4C/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার দুর্যোগ প্রশমন সংস্থা জানিয়েছে, শনিবার রাতে বুরাংরাং পর্বতের ঢাল বেয়ে নেমে আসা ঢল ও আলগা মাটি প্রায় ৩০টি বাড়ির ওপর এসে পড়ে। এতে বাড়িগুলো প্রায় ধংস হয়ে গেছে। দুর্ঘটনার সময় বেশিরভাগ বাসিন্দা ঘুমিয়ে ছিলেন। ফলে হতাহতের সংখ্যা আরো বাড়তে পারে বলে আশঙ্কা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:49:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c91930ab6a5b4c01d7659b091cb0e82b</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আপাতত পান্ডা কূটনীতির ইতি টেনে জাপান থেকে চীনে ফিরছে ‘জায়ান্ট পান্ডা’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/NRUA3i6PGmAesrQe/</link>
      <description><![CDATA[দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের প্রায় তিন দশক পর ১৯৭২ সালে চীন ও জাপানের কূটনৈতিক সম্পর্ক স্বাভাবিক হয়। সেই বছর থেকেই জাপানে জায়ান্ট পান্ডার আগমন শুরু। এরপর পাঁচ দশকেরও বেশি সময় ধরে জাপানের বিভিন্ন চিড়িয়াখানায় ৩০টির বেশি পান্ডা ধার দিয়েছে চীন]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:51:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52a9d8137d925a14d5bccf75c2af1d2e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আমেরিকায় তুষারঝড়: ১৬ রাজ্যে জরুরি অবস্থা, ৮ হাজারের বেশি ফ্লাইট বাতিল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/sYd51QPVoxPdXeIn/</link>
      <description><![CDATA[টেক্সাস থেকে উত্তর-পূর্বাঞ্চলীয় নিউ ইংল্যান্ড পর্যন্ত প্রায় ২ হাজার মাইল এলাকাজুড়ে বিস্তৃত এ ঝড়টি জনজীবনকে বিপর্যস্ত করে তুলেছে। এ পরিস্থিতিকে আবহাওয়াবিদরা ‘বিপজ্জনক’ ও ‘বিপর্যয়কর’ বলে আখ্যা দিয়েছেন। ১৬টি অঙ্গরাজ্যে জারি করা হয়েছে জরুরি অবস্থা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34659a0f19414c173bad14b30d1e821c</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[কুশনারের ‘গাজা প্ল্যান’ যেভাবে ফিলিস্তিনি সংস্কৃতি মুছে দেবে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MoANcirOMBwlLu8C/</link>
      <description><![CDATA[কুশনারের উপস্থাপনায় এআই দিয়ে তৈরি ছবিতে দেখা যায়, গাজার দিগন্তজুড়ে কাঁচের বিশাল সব অট্টালিকা, আর দীর্ঘ সাদা জোব্বা ও মাথায় ঘুটরা পরা পুরুষরা তা দেখছেন। এই দৃশ্যের সঙ্গে ফিলিস্তিনি স্থাপত্য, ইতিহাস বা সংস্কৃতির কোনো মিল নেই; বরং এটি দেখতে অনেকটা দুবাই বা কাতারের কোনো শহরের মতো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a7e89b1a4e76b8e1b33c4bb6b30730d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মাখোঁর সানগ্লাসে ট্রাম্পের সঙ্গে রাজনৈতিক দ্বন্দ্বের প্রতিফলন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cfc9wGBeiVoCd8w1/</link>
      <description><![CDATA[ধূসর বয়স্ক নেতাদের ভিড়ে মাখোঁর এই 'কুল' এবং 'ইয়াং' লুক তাকে আধুনিক ও ভবিষ্যৎমুখী নেতা হিসেবে প্রতিষ্ঠিত করেছে। ইন্টারনেটে ছড়িয়ে পড়া 'টপ গান' মিমগুলো তাকে একজন অ্যাকশন হিরোর মর্যাদা দিয়েছে, যা ট্রাম্পের প্রথাগত রাজনীতির চেয়ে অনেক বেশি আধুনিক ও শক্তিশালী আবেদন তৈরি করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8c9660426ebdefdbc5c59b1970de1c7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আমেরিকায় ৫ বছরের শিশুকে তুলে নিল অভিবাসন পুলিশ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vuybNzvhoNy096Wa/</link>
      <description><![CDATA[অভিযোগ ওঠেছে, লিয়ামের মা যেন ঘর থেকে বেরিয়ে আসেন, সেজন্য শিশুটিকে 'টোপ' হিসেবে ব্যবহার করা হয়েছিল। পরে তাকে একটি কালো এসইউভিতে করে নিয়ে যাওয়া হয়। বর্তমানে শিশুটি ও তার বাবাকে টেক্সাসের একটি ডিটেনশন সেন্টারে রাখা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:38:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4249082c5608ed274cd858e3484479ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপানের পার্লামেন্ট ভেঙে দিলেন প্রধানমন্ত্রী, ৮ ফেব্রুয়ারি আগাম নির্বাচন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/qAXWQvQfHEJIecQX/</link>
      <description><![CDATA[প্রধানমন্ত্রী হিসেবে তাকাইচির ব্যক্তিগত জনপ্রিয়তা আকাশচুম্বী হলেও বেশ কিছু কেলেঙ্কারির কারণে তার দল এলডিপির জনসমর্থন বেশ কমেছে। বিশ্লেষকরা মনে করছেন, নিজের জনপ্রিয়তাকে কাজে লাগিয়ে পুনরায় এলডিপিকে ক্ষমতায় আনতে আগাম নির্বাচন করছেন তাকাইচি]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:13:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1af7bae1f1de72cf03616c7b5c7257a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[‘আঙুল ট্রিগারে আছে’,  যুক্তরাষ্ট্রকে সতর্ক করল ইরানের বিপ্লবী গার্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/E9HKHV2PvawuUa9F/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার দাভোসে বিশ্ব অর্থনৈতিক ফোরাম থেকে ফেরার পথে ট্রাম্প এয়ার ফোর্স ওয়ানে সাংবাদিকদের বলেন, যদি প্রয়োজন পড়ে, তাই যুক্তরাষ্ট্র ইরানের দিকে বিশাল নৌবহর পাঠাচ্ছে। তিনি আরো বলেন, আমি চাই না তেমন কিছু ঘটুক, তবে আমরা তাদের ওপর কড়া নজর রাখছি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">007cfc3f3a96366c23dd0b6355a4f086</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শুল্কের হুমকি থেকে পিছু হটলেন ট্রাম্প, সমঝোতার ইঙ্গিত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/zNDmcbMBLRF1M9UI/</link>
      <description><![CDATA[সুইজারল্যান্ডের দাভোসে ন্যাটো মহাসচিব মার্ক রুটের সঙ্গে বৈঠকের পর ট্রাম্প জানান, গ্রিনল্যান্ড ও পুরো আর্কটিক অঞ্চল নিয়ে একটি সম্ভাব্য চুক্তির ‘ফ্রেমওয়ার্ক’ তৈরি হয়েছে। এর জেরে ১ ফেব্রুয়ারি থেকে কার্যকর হওয়ার কথা থাকা শুল্ক আরোপের সিদ্ধান্ত তিনি স্থগিত করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:22:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6cccdac035ccb52a6926f36eafd0b98</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আকাশ প্রতিরক্ষা ও ক্ষেপণাস্ত্রের যুগে গ্রিনল্যান্ডের কৌশলগত গুরুত্ব কী?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Kf1UO8jhFxGiYE96/</link>
      <description><![CDATA[এ দ্বীপের অবস্থান যুক্তরাষ্ট্র ও ন্যাটোর জন্য একটি আগাম সতর্কতা বলয় হিসেবে কাজ করে—যা আধুনিক ক্ষেপণাস্ত্র যুগে উত্তর আমেরিকার নিরাপত্তা পরিকল্পনার একটি কেন্দ্রীয় উপাদান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:57:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e2bdd4f060661f45a407304e68a74b4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দুই দিনে চার আক্রমণ, হাঙর আতঙ্কে অস্ট্রেলিয়ায় বন্ধ ডজনখানেক সৈকত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/wuBFO3nVPkHclpuE/</link>
      <description><![CDATA[গত ৪৮ ঘণ্টার ব্যবধানে সিডনিসহ নিউ সাউথ ওয়েলস অঙ্গরাজ্যের বিভিন্ন সৈকতে ৪টি হাঙরের আক্রমণের ঘটনা ঘটেছে। পর্যটক ও স্থানীয়দের নিরাপত্তার কথা মাথায় রেখে সিডনির জনপ্রিয় নর্দান বিচেস সহ ডজনখানেক সৈকত অনির্দিষ্টকালের জন্য বন্ধ ঘোষণা করেছে কর্তৃপক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:53:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00a45b202483ea99f78b5c8e348b06de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গ্রিনল্যান্ড দখলে অনড় ট্রাম্প: ‘আর পিছু হটার সুযোগ নেই’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/tJ1W4Xw6Kp6Pd3S8/</link>
      <description><![CDATA[ন্যাটো নিয়ে প্রশ্ন তুললে ট্রাম্প বলেন, ‘ন্যাটোর জন্য আমার চেয়ে বেশি কেউ করেনি।’ তবে তিনি সন্দেহ প্রকাশ করে বলেন, প্রয়োজনে ন্যাটো যুক্তরাষ্ট্রকে সাহায্য করবে কি না, তা নিয়ে তিনি নিশ্চিত নন। বর্তমানে ন্যাটোর সদস্য দেশ ৩২টি। জোটটির মূল নীতি অনুযায়ী, কোনো সদস্যের ওপর হামলা হলে তা সবার ওপর হামলা হিসেবে বিবেচিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:38:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2986a0ea850b7c788b6eda82d0b4fe5a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[চাগোস চুক্তি যুক্তরাজ্যের ‘চরম বোকামি’: ট্রাম্প]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/2Xnh8ixHotrLmtOa/</link>
      <description><![CDATA[২০২৫ সালের মে মাসে এ দ্বীপপুঞ্জ হস্তান্তর চুক্তিকে ‘যুগান্তকারী অর্জন’ হিসেবে স্বাগত জানিয়েছিলে ট্রাম্প প্রশাসন। একই পথে হেঁটেছিলেন মার্কিন পররাষ্ট্রমন্ত্রী মার্কো রুবিও। এমনকি ফেব্রুয়ারিতে স্টারমারের ওভাল অফিসে সফরের সময় ট্রাম্প নিজে এ ৯৯ বছরের লিজ চুক্তির প্রতি সমর্থন ব্যক্ত করে বলেছিলেন, ‘আমি আপনাদের দেশের সিদ্ধান্তের সঙ্গে যেতে আগ্রহী।’]]></description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:22:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de160f5c76b903d1c88cbdef72fe9de0</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মাখোঁ শত্রুতামূলক আচরণ করলে ফরাসি শ্যাম্পেন-ওয়াইনে ২০০ শতাংশ শুল্ক: ট্রাম্প]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/B1rn3MrGSMFcsJa7/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, ‘সে কি এমনটা বলেছে? আচ্ছা, কেউ তো ওকে চায়ও না, কারণ সে খুব শিগগিরই ক্ষমতা থেকে চলে যাবে। তবুও যদি সে শত্রুতামূলক আচরণ করে তাহলে আমি তার ওয়াইন ও শ্যাম্পেনের ওপর ২০০ শতাংশ শুল্ক বসাব।’]]></description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:05:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51643dfebbe662077acc2ab42e89e2ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[কাবুলে চীনা রেস্তোরাঁয় ভয়াবহ বিস্ফোরণ, শিশুসহ নিহত ৭]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/JgSgi8ZEvejxo8TA/</link>
      <description><![CDATA[কাবুলের একটি চীনা রেস্তোরাঁয় ভয়াবহ আত্মঘাতী বোমা হামলায় অন্তত ৭ জন নিহত হয়েছেন। নিহতদের মধ্যে একজন চীনা এবং ছয়জন আফগান নাগরিক। সোমবার বিকালের এই হামলায় এক শিশু ও চার নারীসহ আরো অন্তত ১৩ জন আহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:16:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17c739cca4e51e37919fd17712ec958e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[‘এটাই যদি আমেরিকা হয়, আমরা এখানে কেন?’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/CgIqWJJYPp6YiVRC/</link>
      <description><![CDATA[আইসিই কর্মকর্তারা একটি বাড়িতে অভিযান চালিয়ে ‘স্কট’ হিসেবে পরিচিত ৫৬ বছর বয়সী চংলি থাও নামের এক মার্কিন নাগরিককে অস্ত্রের মুখে হাতকড়া পরিয়ে, অপর্যাপ্ত পোশাকে তীব্র ঠান্ডার মধ্যে বাড়ির বাইরে টেনে নিয়ে যায়। ঘটনার সময় তাপমাত্রা ছিল মাইনাস ১০ ডিগ্রি সেলসিয়াস।]]></description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 04:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1299d4b965a1b550bb7b860097d2eae4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গাজা পুনর্গঠনে ট্রাম্পের ‘বোর্ড অব পিস’-এ পুতিনকে আমন্ত্রণ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/drxd1CIrmqfKjUl8/</link>
      <description><![CDATA[এছাড়া তুরস্কের প্রেসিডেন্ট রিসেপ তাইয়েপ এরদোয়ান, আর্জেন্টিনার প্রেসিডেন্ট হাভিয়ের মিলেই ও মিসরের প্রেসিডেন্ট আবদেল ফাত্তাহ আল-সিসিকেও এ বোর্ডে যোগ দেয়ার আমন্ত্রণ জানানো হয়েছে বলে সংশ্লিষ্ট দেশগুলোর পক্ষ থেকে জানানো হয়েছে]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:25:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3528746152dc064fb3c5480ee51687ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইতিহাসের সর্বনিম্ন পর্যায়ে নেমেছে চীনের জন্মহার]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/dBycAONb4jQMINNL/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্লেষকদের মতে, তরুণদের কর্মসংস্থান অনিশ্চয়তা, সন্তান লালনের উচ্চ ব্যয় ও পরিবারে নারীদের ওপর অসম দায়িত্বের চাপ জন্মহার বৃদ্ধির পথে বড় বাধা হয়ে আছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:31:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">023116d8e85d5d27b93a1150352bc196</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গাজায় ট্রাম্পের 'বোর্ড অফ পিস': সদস্য হতে গুনতে হবে ১০০ কোটি ডলার]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/M1X3bq95reRl1Frc/</link>
      <description><![CDATA[সনদে বলা হয়েছে, সাধারণভাবে সদস্যপদের মেয়াদ হবে তিন বছর। তবে যেসব দেশ সনদ কার্যকর হওয়ার প্রথম বছরের মধ্যেই নগদ একশ কোটি ডলার অনুদান দেবে, তারা পাবে স্থায়ী সদস্যপদ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:18:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d316e6914d5c819ff9a36638ab6cb8d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানি বিক্ষোভকারীরা কেন প্রতারিত বোধ করছেন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pnjuvVOI0LqBwrqX/</link>
      <description><![CDATA[‘ট্রাম্প আমাদের সমর্থন দিয়েছেন, আমি যাবই।‘ কিন্তু গত ৮ জানুয়ারি তেহরানে যখন ইন্টারনেট বন্ধ করে নিরাপত্তা বাহিনী গুলি শুরু করে, তখন কোনো বিদেশী সাহায্য আসেনি। গুলিবিদ্ধ হয়ে মারা যান শিয়াভাশ। তার মতো অনেকেরই শেষ মুহূর্তের আশা ছিল—হয়তো ট্রাম্পের সাহায্য অচিরেই আসবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:37:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09a93dbb238dbedcdac133b0fd55a5e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানে ট্রাম্পের ‘জয়’ কেন সহজ নয়]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5USxzHWtUHLJPi8X/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প ভেনিজুয়েলায় মাদুরোকে অপসারণের মাধ্যমে যে সামরিক উদ্দীপনা পেয়েছেন, ইরানে তা প্রয়োগ করা বিপজ্জনক হবে। ইরান কোনো ছোট রাষ্ট্র নয় যে একটি ঝটিকা অভিযানে সব শেষ হয়ে যাবে। বরং দীর্ঘস্থায়ী যুদ্ধ শুরু হলে বিশ্বজুড়ে তেলের দাম ও মুদ্রাস্ফীতি ট্রাম্পের নিজের প্রেসিডেন্সিকেই হুমকির মুখে ফেলতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:25:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da8094d7b9766c06e24ff6cfdc49eaee</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[থাইল্যান্ডে চলন্ত ট্রেনের ওপর আছড়ে পড়ল ক্রেন, নিহত অন্তত ২৯]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lQubnqlEUXRDevhM/</link>
      <description><![CDATA[ব্যাংকক থেকে উবন রাচাথানিগামী একটি যাত্রীবাহী ট্রেনের ওপর বিশালাকার নির্মাণ ক্রেন ছিঁড়ে পড়লে এই মর্মান্তিক ঘটনা ঘটে। ক্রেনের আঘাতে ট্রেনটি লাইনচ্যুত হয়ে আগুন ধরে যায়। এ ঘটনায় আরো ৬৪ জন আহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:16:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bce8c9ed3c3e1ef4df637f78795a07ac</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বুরকিনা ফাসোতে অভ্যুত্থান চেষ্টা ব্যর্থ, ষড়যন্ত্রে সাবেক সামরিক শাসকের নাম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D60LpkYWAY6xu8HJ/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপত্তা মন্ত্রীর অভিযোগ, প্রতিবেশী দেশ আইভরি কোস্ট থেকে এ ষড়যন্ত্রের জন্য ৭০ মিলিয়ন সিএফএ ফ্রাঙ্ক  অর্থ সাহায্য পাঠানো হয়েছিল। প্রেসিডেন্টকে হত্যার পর ড্রোন ঘাঁটি দখল করা এবং গুরুত্বপূর্ণ সামরিক ও বেসামরিক ব্যক্তিদের ওপর হামলা চালানোর পরিকল্পনাও ছিল তাদের]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceafd6e6d9f86cdf0d7693b07712150a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এল-ফাশারে খাদ্যাভাব চরমে, চালের দাম কেজিতে ১০০ ডলারে পৌঁছেছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3PWBDQ8QSLzqMjhw/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সুদান প্রতিনিধি ডেনাইজ ব্রাউন এ সফরকে ‘চরম চাপের মুহূর্ত’ হিসেবে বর্ণনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e698c0d58795ebbfd2e8cbad43f95cd7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপান সাগরের দিকে ক্ষেপণাস্ত্র পরীক্ষা চালাল উত্তর কোরিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fUT16TWB5kx2ndtI/</link>
      <description><![CDATA[জাপানের প্রতিরক্ষা মন্ত্রণালয়ও দুইটি ক্ষেপণাস্ত্রের উৎক্ষেপণ শনাক্ত করেছে। এর মধ্যে একটি ৯০০ কিলোমিটার ও অন্যটি ৯৫০ কিলোমিটার দূরত্ব অতিক্রম করেছে, সর্বোচ্চ উচ্চতা ৫০ কিলোমিটার। ক্ষেপণাস্ত্রগুলো জাপানের এক্সক্লুসিভ ইকোনমিক জোনের বাইরে পড়েছে]]></description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:57:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08f62feb42ec71353078ea190067e5a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দক্ষিণ এশিয়া ২০২৬: যে পাঁচ বিষয় নির্ধারণ করতে পারে অঞ্চলের ভবিষ্যৎ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/HCGN9iRaMm7OTHtJ/</link>
      <description><![CDATA[বৈশ্বিক রাজনীতির অনিশ্চয়তা, অর্থনৈতিক চাপ এবং আঞ্চলিক সংঘাতের ঝুঁকি নিয়ে নতুন বছরে পা রাখল এ অঞ্চল। রাজনৈতিক অস্থিরতা, ঋণসংকট এবং পরাশক্তিগুলোর কৌশলগত দ্বন্দ্ব—সব মিলিয়ে দক্ষিণ এশিয়ার সামনে চ্যালেঞ্জ কম নয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:57:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">115a43e68163be71cd2fc76f3c229a8f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ভারতে দূষিত পানি পানে ৯ জনের মৃত্যু, হাসপাতালে ভর্তি  দুই শতাধিক]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vBrbKZ6CiRsn02Mb/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোরের প্রধান চিকিৎসা কর্মকর্তা মাধব প্রসাদ হাসানী বার্তা সংস্থা রয়টার্সকে জানান, শহরের ভাগীরথপুরা এলাকায় পানীয় জলের পাইপে ছিদ্রের কারণে ব্যাকটেরিয়ার উপস্থিতি পাওয়া গেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:47:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1d9e8bf2533bdc44c075b2e041aa348</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সংঘাত, সংকট ও ক্ষমতার পুনর্বিন্যাস: দক্ষিণ এশিয়ার ২০২৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/RZ5YSUtoPKjigPi2/</link>
      <description><![CDATA[ক্রমবর্ধমান সন্ত্রাসবাদ, চরম অর্থনৈতিক চাপ, কূটনৈতিক টানাপড়েন, প্রাকৃতিক দুর্যোগ এবং ইউক্রেন ও মধ্যপ্রাচ্যে চলমান যুদ্ধের নেতিবাচক প্রভাব—সব মিলিয়ে অঞ্চলটি পার করেছে এক অস্থির সময়। প্রত্যাশিতভাবেই, ২০২৫ সালে দক্ষিণ এশিয়ার প্রধান আলোচিত ঘটনাগুলোর বেশিরভাগই ছিল হতাশাজনক।]]></description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:39:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0a99b8352bdd6bd3d4a1792c86296de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গৃহযুদ্ধের মাঝেই মিয়ানমারে জান্তাশাসিত নির্বাচন, বৈধতা নিয়ে প্রশ্ন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fQE5VXVZGXKX71X4/</link>
      <description><![CDATA[মোট ৩৩০টি টাউনশিপের মধ্যে ৬৫টিতে ভোট সম্পূর্ণ বাতিল করা হয়েছে। প্রথম ধাপের পর আগামী ১১ জানুয়ারি ও ২৫ জানুয়ারি আরো দুই দফা ভোটগ্রহণ অনুষ্ঠিত হবে। এতে অন্তত ২০ শতাংশ জনগণ ভোটাধিকার থেকে বঞ্চিত হচ্ছে বলে জানিয়েছে আন্তর্জাতিক পর্যবেক্ষকরা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 03:35:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e760d082fffda745fc9fd615656d796</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মিয়ানমারে সামরিক জান্তা আয়োজিত নির্বাচনে ভোটগ্রহণ কাল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3DuOx4gSGJvDOsTJ/</link>
      <description><![CDATA[মিয়ানমারে সামরিক জান্তা আয়োজিত বিতর্কিত নির্বাচনে আগামীকাল রোববার ভোটগ্রহণ করা হবে। দেশটিতে মিয়ানমারে এর আগে সর্বশেষ সাধারণ নির্বাচন অনুষ্ঠিত হয়েছিল ২০২০ সালে। নির্বাচনে নিরঙ্কুশ সংখ্যাগরিষ্ঠতা পায় অং সান সুচির নেতৃত্বাধীন দল এনএলডি। কিন্তু দলটি ক্ষমতা গ্রহণের আগেই ২০২১ সালের ফেব্রুয়ারিতে এক অভ্যুত্থানের মাধ্যমে মিয়ানমারের শাসনভার হাতে তুলে নেয় দেশটির সামরিক জান্তা। অং সান সুচিকে আটক করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:54:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff58ca4914a596071d6b76f6450ef945</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ার আইএসআইএস ঘাঁটিতে যুক্তরাষ্ট্রের বিমান হামলা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jlxZYNUckhCQjV9E/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, আইএসআইএল যোদ্ধারা প্রাথমিকভাবে নির্দোষ খ্রিষ্টানদের লক্ষ্যবস্তু করে নৃশংসভাবে হত্যা করেছে, যা বহু বছর এমনকি শতাব্দীর মধ্যেও দেখা যায়নি! আমি এর আগে সন্ত্রাসীদের সতর্ক করেছিলাম, তারা যদি খ্রিষ্টানদের হত্যা বন্ধ না করে, তাহলে তাদের চরম মূল্য দিতে হবে। আজ রাতে সেটাই হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:49:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0b5b75c4c763004c9b6b1ca94e7d1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[তুরস্কে বিমান দুর্ঘটনায় লিবিয়ার সেনাপ্রধান নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VZjoz7mjb2udF2gW/</link>
      <description><![CDATA[সেনাপ্রধানের মৃত্যুর বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন লিবিয়ার প্রধানমন্ত্রী আবদুল হামিদ দেইবা। প্রতিনিধিদলটি দেশে ফেরার পথেই এই মর্মান্তিক দুর্ঘটনার শিকার হয় বলে জানান তিনি। নিহতদের মধ্যে লিবিয়ার চারজন উচ্চপদস্থ সেনা কর্মকর্তা ও তিনজন ক্রু সদস্য রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:05:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2da3beca87552299fa23d5c01fbe6c92</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সংঘাতের মাঝে সুদানের দারফুরে হামের প্রাদুর্ভাব: চরম ঝুঁকির মুখে লাখো শিশু]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fscc7rPL0Wi5oIZm/</link>
      <description><![CDATA[সেপ্টেম্বর মাস থেকে এ পর্যন্ত দারফুরে ১ হাজার ৩০০ এর বেশি নতুন হামের কেস রিপোর্ট করা হয়েছে। অত্যন্ত সংক্রামক এই ভাইরাসে আক্রান্ত শিশুদের তীব্র জ্বর, কাশি এবং শরীরে র‍্যাশ দেখা দিচ্ছে। পাঁচ বছরের কম বয়সী শিশুদের জন্য এটি মৃত্যুঝুঁকি তৈরি করতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:52:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b6f8b9125a3170f82a6ea8cc011d31d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দক্ষিণ আফ্রিকার পানশালায় এলোপাতাড়ি গুলিতে অন্তত ৯ জন নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/mFCYtm6Yr7xo9sWm/</link>
      <description><![CDATA[প্রায় ১২ জন অজ্ঞাতপরিচয় বন্দুকধারী ওই লাইসেন্সপ্রাপ্ত পানশালায় পৌঁছায়। তারা ভেতরে থাকা গ্রাহকদের ওপর অতর্কিত গুলি চালাতে শুরু করে। হামলা শেষে পালানোর সময়ও তারা গুলি বর্ষণ চালিয়ে যায়। এতে ঘটনাস্থলেই বেশ কয়েকজন প্রাণ হারান।]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:21:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7ef4ecc7efc39a8642e2685368500a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি হামলা: অস্ট্রেলিয়ার বন্দুক ‘বাইব্যাক’ কর্মসূচি ঘোষণা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9v1Dw27k1CaJbgWS/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ কর্মসূচির আওতায় অতিরিক্ত, সদ্য নিষিদ্ধ ও অবৈধ আগ্নেয়াস্ত্র সরকার কিনে নেবে। কয়েক লাখ আগ্নেয়াস্ত্র সংগ্রহ শেষে ধ্বংস করার পরিকল্পনা রয়েছে সরকারের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b9523ef150ea66347129de4b285f149</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি সৈকত ট্র্যাজেডি: ১৫ জন নিহত হয়েছেন বাবা-ছেলের গুলিতে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TCEa1SB2IMm6NpB0/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, প্রায় ১০ মিনিট ধরে হামলা চলে। নিহতদের বয়স ১০ থেকে ৮৭ বছরের মধ্যে। আরো ৪০ জন হাসপাতালে ভর্তি, যাদের মধ্যে দুই পুলিশ সদস্যও রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf37ce4fc23b8f2eb97d8c59c27d2a71</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[১৬ বছরের নিচে সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার নিষিদ্ধ করল অস্ট্রেলিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9A21KyEbJygFTdPV/</link>
      <description><![CDATA[আইন অনুযায়ী টিকটক, ফেসবুক, ইনস্টাগ্রাম, ইউটিউব, স্ন্যাপচ্যাট, রেডিট, থ্রেডস, এক্স, কিক, ও টুইচ—কোনো প্ল্যাটফর্মই নাবালক অস্ট্রেলিয়ান ব্যবহারকারীর অ্যাকাউন্ট বা সক্রিয় রাখতে পারবে না। বয়স যাচাইয়ে ব্যবহৃত হবে মুখ শনাক্তকরণ প্রযুক্তি ও সরকারি পরিচয়পত্র।]]></description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:54:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a134f2ae44071ef02e35519dba8de67a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শিশুদের সোশ্যাল মিডিয়ায় নিষেধাজ্ঞা, কৌশলী টিনএজাররা এক ধাপ এগিয়ে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D0VNA5PDsVVvL5As/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ার নতুন আইনে টিকটক, স্ন্যাপচ্যাটসহ ১০টি প্রধান প্ল্যাটফর্মকে বাধ্য করা হয়েছে ব্যবহারকারীর বয়স যাচাই করতে। নিয়ম ভাঙলে সর্বোচ্চ ৪৯ দশমিক ৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানার শর্তও আছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:25:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ac3ea4120ba5e1b9ced9353d834acd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিউজিল্যান্ডে ‘স্যুটকেস মার্ডার’: দুই সন্তানকে হত্যার দায়ে মায়ের যাবজ্জীবন কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/y6XKXbCDUrAsKiiM/</link>
      <description><![CDATA[২০১৮ সালে আট বছরের ইউনা জো এবং ছয় বছরের মিনু জোকে হত্যা করে তাদের দেহ স্যুটকেসে ভরে পরিত্যক্ত স্টোরেজ ইউনিটে রেখে যান লি। ২০২২ সালে নিলামে স্টোরেজ ইউনিটটি কিনে নেয়া এক দম্পতি স্যুটকেসগুলো খুলে শিশুদের কঙ্কাল পান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48220af58d1c87ce28152b092db79673</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>