<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 09:29:14 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title><![CDATA[ঝড় ‘গোরেত্তি’র কবলে উত্তর ইউরোপ: তুষারপাত ও ঝড়ে বিপর্যস্ত ফ্রান্স ও জার্মানি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/HvTN0PCnor2VNCkv/</link>
      <description><![CDATA[উত্তর জার্মানিতে ২০ সেন্টিমিটার পর্যন্ত তুষারপাত হতে পারে। কিছু কিছু এলাকায় তাপমাত্রা হিমাঙ্কের নিচে -২০ ডিগ্রি সেলসিয়াসে নেমে যাওয়ার আশঙ্কা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:59:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcb2f8310156fed19e08716419ad768f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গ্রিনল্যান্ড দখলের হুমকি ও ন্যাটোর ভবিষ্যৎ: অভ্যন্তরীণ সংঘাতে জোট কি টিকবে?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/na8FrAC2bLruFhtI/</link>
      <description><![CDATA[ন্যাটোর ভিত্তি হলো সমষ্টিগত প্রতিরক্ষা। জোটের চুক্তির ৫ নম্বর অনুচ্ছেদ অনুযায়ী, কোনো একটি সদস্য দেশের ওপর সশস্ত্র হামলা হলে সেটিকে সবার ওপর হামলা হিসেবে গণ্য করা হয়। তবে এ অনুচ্ছেদ কার্যকর করতে হলে সব সদস্যের সর্বসম্মত সম্মতি প্রয়োজন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:28:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87586db4a857c361a54fe43cbdca4f0f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ট্রাম্প ‘ডেড সিরিয়াস’, সামরিক হস্তক্ষেপের হুমকিকে গুরুত্ব দিতে হবে ইরানের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4qVDTVYqmhOD3ezo/</link>
      <description><![CDATA[জ্যাক কিন বলেন, ‘গত এক বছরের ঘটনাবলি দেখার পর কেউ যদি ট্রাম্পের কথাকে গুরুত্ব না দেয়, তবে তা হবে হঠকারিতা এবং দায়িত্বজ্ঞানহীনতা। প্রেসিডেন্ট যা বলছেন, তিনি সেটি করার ব্যাপারে বিন্দুমাত্র দ্বিধা করবেন না।‘]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:52:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b09930954c33fc0e969706e04c3ae031</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানিরা কি সত্যিই আরেকজন রাজা চায়?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ISiarguLTLaQfqI6/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্লেষকদের মতে, পাহলভিকে ঘিরে এই নতুন উন্মাদনা আসলে রাজতন্ত্র পুনঃপ্রতিষ্ঠার আকাঙ্ক্ষার চেয়ে বর্তমান ইসলামি শাসনব্যবস্থার প্রতি চরম অসন্তোষের প্রতিফলন। লেখক ও গবেষক আরাশ আজিজি বলেন, ‘রেজা পাহলভি নিঃসন্দেহে ইরানের বিরোধী রাজনীতিতে নিজের প্রভাব বাড়িয়েছেন। কিন্তু তিনি ঐক্যের প্রতীক নন; বরং তিনি এক বিভাজনমূলক চরিত্র।‘]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:18:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98dcd5d0cf50bda9882bd067cfa1067a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[উগ্রবাদের শঙ্কায় যুক্তরাজ্যে শিক্ষা বৃত্তি বন্ধের ঘোষণা আমিরাতের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ZEMH0RenP8g5BmRS/</link>
      <description><![CDATA[এই সিদ্ধান্তের ফলে যুক্তরাজ্যে পড়াশোনার জন্য দেয়া ইউএই সরকারের শিক্ষাবৃত্তি—যার আওতায় টিউশন ফি, আবাসন ও অন্যান্য খরচ বহন করা হতো, তা আর প্রদান করা হবে না। তবে এটি যুক্তরাজ্যে পড়াশোনার ওপর সম্পূর্ণ নিষেধাজ্ঞা নয়। যারা নিজ খরচে পড়াশোনা করতে চান, তারা আগের মতোই সেখানে যেতে পারবেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">580f501e43ee486c1adc5548cf651ece</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বাংলাদেশে ফিরতে পেরে আমি ভীষণ আনন্দিত: মার্কিন রাষ্ট্রদূত ক্রিস্টেনসেন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/agDr29eJ0f1FzbzJ/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার সকালে প্রকাশিত ওই পোস্টে বলা হয়, ‘বাংলাদেশের নতুন রাষ্ট্রদূত হিসেবে শপথগ্রহণকারী ব্রেন্ট ক্রিস্টেনসেনকে স্বাগত জানাতে পেরে ঢাকার যুক্তরাষ্ট্র দূতাবাস আনন্দিত।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:20:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a5feaee73d2cf06ab64fb60b5dec9cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[তেহরানে বিক্ষোভে গুলি, দুইশর বেশি নিহতের দাবি চিকিৎসকের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cKJ6l0GGZiAXVPLw/</link>
      <description><![CDATA[নিহতদের অধিকাংশই তরুণ এবং তাদের শরীরে তাজা বুলেটের আঘাত রয়েছে। বিশেষ করে উত্তর তেহরানের একটি পুলিশ স্টেশনের সামনে অবস্থানরত বিক্ষোভকারীদের ওপর মেশিনগান দিয়ে গুলি চালানো হয়, যাতে অনেকেই ঘটনাস্থলেই প্রাণ হারান।]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 03:42:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22f0e4b92557f21c99924bf02a17a5bd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ডিভি লটারি ভিসা ইস্যু স্থগিত করল যুক্তরাষ্ট্র]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BTd8arCWSweIZf7v/</link>
      <description><![CDATA[সম্প্রতি ব্রাউন ইউনিভার্সিটিতে গুলিবর্ষণ এবং ম্যাসাচুসেটস ইনস্টিটিউট অব টেকনোলজির একজন অধ্যাপককে হত্যার ঘটনায় প্রধান সন্দেহভাজন ব্যক্তি ডিভি প্রোগ্রামের মাধ্যমে যুক্তরাষ্ট্রে প্রবেশ করেছিলেন। এই ঘটনার পরিপ্রেক্ষিতেই ডিভি প্রোগ্রামের স্ক্রিনিং ও যাচাইকরণ প্রক্রিয়া পুনরায় পর্যালোচনার সিদ্ধান্ত নেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 02:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efb4b63139f9f4f1af2e61eadabda4e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র নিজেকে একটি ‘সাম্রাজ্য’ হিসেবে মনে করছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/aKIiHlg9hZiX9jD5/</link>
      <description><![CDATA[পেত্রোর অভিযোগ, যুক্তরাষ্ট্র বহু দশক ধরে লাতিন আমেরিকার দেশগুলোকে আন্তর্জাতিক আইন উপেক্ষা করে একটি ‘সাম্রাজ্য’ হিসেবে ব্যবহার করে আসছে। তিনি বলেন, ‘বিশ্ব থেকে বিচ্ছিন্ন হয়ে কোনো সাম্রাজ্য টিকে থাকতে পারে না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:31:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eeee186f0e7319d5fb02db7aea4ac40d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বিক্ষোভে উত্তাল ইরান: বন্ধ ইন্টারনেট পরিষেবা, ট্রাম্পের মদদের অভিযোগ খামেনির]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rngnKjJIS2mKrANo/</link>
      <description><![CDATA[বিক্ষোভকারীদের বিরুদ্ধে যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের হয়ে কাজ করার অভিযোগ তুলেছেন ইরানের সর্বোচ্চ নেতা আয়াতুল্লাহ আলি খামেনি । দাঙ্গাকারীরা সরকারি সম্পত্তিতে হামলা চালাচ্ছে জানিয়ে তিনি হুঁশিয়ারী উচ্চারণ করেন, বিদেশিদের ভাড়াটে হিসেবে কাজ করা কোনো ব্যক্তিকে তেহরান সহ্য করবে না]]></description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1f905a0cb59a3f4a0f9074a9e4452f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আন্তর্জাতিক আইনের দরকার নেই, আমার নীতিই যথেষ্ট: ট্রাম্প]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/GKKejVI5AlYBYO43/</link>
      <description><![CDATA[নিউইয়র্ক টাইমসকে দেয়া এক সাক্ষাৎকারে ট্রাম্প বলেন, আমার আন্তর্জাতিক আইনের দরকার নেই। আমি মানুষকে আঘাত করতে চাই না]]></description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:27:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2144191062226a156833e58a818f451c</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সুপারমার্কেটে ভেড়ার পাল, কিছু কি কিনেছিল?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/pXZtO8BMTwu7NFDw/</link>
      <description><![CDATA[সুপারমার্কেট কর্তৃপক্ষ এক বিবৃতিতে রসিকতার ছলে বলেছে, ‘বোঝা মুশকিল ছিল ভেড়াগুলো কি বিশেষ কোনো ছাড়ে পণ্য খুঁজছিল, নাকি কেবল একটু উষ্ণতা পেতে ভেতরে ঢুকেছিল। মজার ব্যাপার হলো, ভেড়াগুলোকে সবচেয়ে বেশি ঘুরঘুর করতে দেখা গেছে বিল দেওয়ার কাউন্টার বা চেকআউট এলাকায়।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:43:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a199221824d43d9a7b24af3e6b800316</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মাদুরোর বিদায়: মার্কিন ‘বিজয়’ কি আসলে চীনের জন্য শাপে বর]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/yOcEmfztLjbsFCef/</link>
      <description><![CDATA[চীন ভেনিজুয়েলায় প্রায় ১০০ বিলিয়ন ডলার বিনিয়োগ করলেও এর বড় অংশ এরইমধ্যে সস্তা তেলের মাধ্যমে পরিশোধ হয়ে গেছে। বর্তমানে বকেয়া রয়েছে মাত্র ১০–১৫ বিলিয়ন ডলারের তেল। ফলে মাদুরো সরকার পতনের পর চীন কার্যত একটি ঝুঁকিপূর্ণ ও সুনাম ক্ষয়কারী বিনিয়োগ থেকে বেরিয়ে আসার সুযোগ পেয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:14:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14c5841c9349fb8ca9efde1712a5304a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[খামেনির পতনের দাবিতে গণবিক্ষোভে উত্তাল ইরান, নিহতের সংখ্যা বেড়ে ৪৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/coAkmSOdKf6PoSjQ/</link>
      <description><![CDATA[বিক্ষোভকারীদের ইরানের সর্বোচ্চ নেতা আয়াতুল্লাহ আলী খামেনির পতনের আহ্বান জানাতে এবং প্রয়াত সাবেক শাহের নির্বাসিত পুত্র রেজা পাহলভির প্রত্যাবর্তনের দাবি করতে শোনা গেছে। ‘দিস ইজ দ্য ফাইনাল ব্যাটল, পাহলভি উইল রিটার্ন’—এমন স্লোগান প্রতিধ্বনিত হয় তেহরান, মাশহাদ, তাবরিজ, ইসফাহান ও বাবোলসহ বিভিন্ন শহরে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 04:46:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b326fcc019c27ce3f7fe72050103be5</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ট্রাম্প এগোলে যৌথ পদক্ষেপের ঘোষণা ইউরোপীয় মিত্রদের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/sVzdOotwsXUm3wyq/</link>
      <description><![CDATA[ইউরোপীয় কাউন্সিলের প্রেসিডেন্ট আন্তোনিও কস্তা বলেন, ‘গ্রিনল্যান্ড সে দেশের জনগণের। ডেনমার্ক বা গ্রিনল্যান্ডের সম্মতি ছাড়া কোনো সিদ্ধান্তই গ্রহণযোগ্য নয়। ইউরোপীয় ইউনিয়ন আন্তর্জাতিক আইনের যেকোনো লঙ্ঘন—তা সাইপ্রাস, লাতিন আমেরিকা বা ইউক্রেন যেখানেই হোক, তার বিরুদ্ধে অটল থাকবে।‘]]></description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:35:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6e11c804bdbc8c81ee20e8adc701ec0</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বুরকিনা ফাসোতে অভ্যুত্থান চেষ্টা ব্যর্থ, ষড়যন্ত্রে সাবেক সামরিক শাসকের নাম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D60LpkYWAY6xu8HJ/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপত্তা মন্ত্রীর অভিযোগ, প্রতিবেশী দেশ আইভরি কোস্ট থেকে এ ষড়যন্ত্রের জন্য ৭০ মিলিয়ন সিএফএ ফ্রাঙ্ক  অর্থ সাহায্য পাঠানো হয়েছিল। প্রেসিডেন্টকে হত্যার পর ড্রোন ঘাঁটি দখল করা এবং গুরুত্বপূর্ণ সামরিক ও বেসামরিক ব্যক্তিদের ওপর হামলা চালানোর পরিকল্পনাও ছিল তাদের]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceafd6e6d9f86cdf0d7693b07712150a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ফ্রান্সের স্পাই স্কুল: যেখানে ছদ্মনামে প্রশিক্ষণ নেন আসল গুপ্তচররা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/0R3TwXeoDDGUBjTV/</link>
      <description><![CDATA[জেমস বন্ডের সিনেমা দেখে যারা গোয়েন্দা হওয়াকে কেবল রোমাঞ্চকর মনে করেন, তারা ভুল করছেন। আধুনিক গোয়েন্দাগিরির বড় অংশই এখন কম্পিউটারের সামনে বসে তথ্য বিশ্লেষণ বা আর্থিক অপরাধ দমন করা। বর্তমানে ফ্রান্সে প্রায় ২০ হাজার গোয়েন্দা সক্রিয় রয়েছে]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:33:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb8be0baf2174b5e21c40cab960e70d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[‘মাদুরোর মতো অপহৃত হতে পারেন জার্মান চ্যান্সেলরও’, রাশিয়ার হুঁশিয়ারি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zP2wS6wQwOHLKe38/</link>
      <description><![CDATA[রাশিয়ার নিরাপত্তা পরিষদের উপ-প্রধান দিমিত্রি মেদভেদেভ হুঁশিয়ারি দিয়ে বলেছেন, আন্তর্জাতিক আইনের এই পতনের যুগে জার্মানির চ্যান্সেলর ফ্রিডরিখ মার্জও মাদুরোর মতো একইভাবে অপহৃত হতে পারেন এবং তাতে অবাক হওয়ার কিছু থাকবে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:46:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f157085f6736dd3abca1689b2230dd03</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এল-ফাশারে খাদ্যাভাব চরমে, চালের দাম কেজিতে ১০০ ডলারে পৌঁছেছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3PWBDQ8QSLzqMjhw/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সুদান প্রতিনিধি ডেনাইজ ব্রাউন এ সফরকে ‘চরম চাপের মুহূর্ত’ হিসেবে বর্ণনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e698c0d58795ebbfd2e8cbad43f95cd7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপান সাগরের দিকে ক্ষেপণাস্ত্র পরীক্ষা চালাল উত্তর কোরিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fUT16TWB5kx2ndtI/</link>
      <description><![CDATA[জাপানের প্রতিরক্ষা মন্ত্রণালয়ও দুইটি ক্ষেপণাস্ত্রের উৎক্ষেপণ শনাক্ত করেছে। এর মধ্যে একটি ৯০০ কিলোমিটার ও অন্যটি ৯৫০ কিলোমিটার দূরত্ব অতিক্রম করেছে, সর্বোচ্চ উচ্চতা ৫০ কিলোমিটার। ক্ষেপণাস্ত্রগুলো জাপানের এক্সক্লুসিভ ইকোনমিক জোনের বাইরে পড়েছে]]></description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:57:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08f62feb42ec71353078ea190067e5a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দক্ষিণ এশিয়া ২০২৬: যে পাঁচ বিষয় নির্ধারণ করতে পারে অঞ্চলের ভবিষ্যৎ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/HCGN9iRaMm7OTHtJ/</link>
      <description><![CDATA[বৈশ্বিক রাজনীতির অনিশ্চয়তা, অর্থনৈতিক চাপ এবং আঞ্চলিক সংঘাতের ঝুঁকি নিয়ে নতুন বছরে পা রাখল এ অঞ্চল। রাজনৈতিক অস্থিরতা, ঋণসংকট এবং পরাশক্তিগুলোর কৌশলগত দ্বন্দ্ব—সব মিলিয়ে দক্ষিণ এশিয়ার সামনে চ্যালেঞ্জ কম নয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:57:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">115a43e68163be71cd2fc76f3c229a8f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ভারতে দূষিত পানি পানে ৯ জনের মৃত্যু, হাসপাতালে ভর্তি  দুই শতাধিক]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vBrbKZ6CiRsn02Mb/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোরের প্রধান চিকিৎসা কর্মকর্তা মাধব প্রসাদ হাসানী বার্তা সংস্থা রয়টার্সকে জানান, শহরের ভাগীরথপুরা এলাকায় পানীয় জলের পাইপে ছিদ্রের কারণে ব্যাকটেরিয়ার উপস্থিতি পাওয়া গেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:47:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1d9e8bf2533bdc44c075b2e041aa348</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সংঘাত, সংকট ও ক্ষমতার পুনর্বিন্যাস: দক্ষিণ এশিয়ার ২০২৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/RZ5YSUtoPKjigPi2/</link>
      <description><![CDATA[ক্রমবর্ধমান সন্ত্রাসবাদ, চরম অর্থনৈতিক চাপ, কূটনৈতিক টানাপড়েন, প্রাকৃতিক দুর্যোগ এবং ইউক্রেন ও মধ্যপ্রাচ্যে চলমান যুদ্ধের নেতিবাচক প্রভাব—সব মিলিয়ে অঞ্চলটি পার করেছে এক অস্থির সময়। প্রত্যাশিতভাবেই, ২০২৫ সালে দক্ষিণ এশিয়ার প্রধান আলোচিত ঘটনাগুলোর বেশিরভাগই ছিল হতাশাজনক।]]></description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:39:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0a99b8352bdd6bd3d4a1792c86296de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গৃহযুদ্ধের মাঝেই মিয়ানমারে জান্তাশাসিত নির্বাচন, বৈধতা নিয়ে প্রশ্ন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fQE5VXVZGXKX71X4/</link>
      <description><![CDATA[মোট ৩৩০টি টাউনশিপের মধ্যে ৬৫টিতে ভোট সম্পূর্ণ বাতিল করা হয়েছে। প্রথম ধাপের পর আগামী ১১ জানুয়ারি ও ২৫ জানুয়ারি আরো দুই দফা ভোটগ্রহণ অনুষ্ঠিত হবে। এতে অন্তত ২০ শতাংশ জনগণ ভোটাধিকার থেকে বঞ্চিত হচ্ছে বলে জানিয়েছে আন্তর্জাতিক পর্যবেক্ষকরা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 03:35:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e760d082fffda745fc9fd615656d796</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মিয়ানমারে সামরিক জান্তা আয়োজিত নির্বাচনে ভোটগ্রহণ কাল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3DuOx4gSGJvDOsTJ/</link>
      <description><![CDATA[মিয়ানমারে সামরিক জান্তা আয়োজিত বিতর্কিত নির্বাচনে আগামীকাল রোববার ভোটগ্রহণ করা হবে। দেশটিতে মিয়ানমারে এর আগে সর্বশেষ সাধারণ নির্বাচন অনুষ্ঠিত হয়েছিল ২০২০ সালে। নির্বাচনে নিরঙ্কুশ সংখ্যাগরিষ্ঠতা পায় অং সান সুচির নেতৃত্বাধীন দল এনএলডি। কিন্তু দলটি ক্ষমতা গ্রহণের আগেই ২০২১ সালের ফেব্রুয়ারিতে এক অভ্যুত্থানের মাধ্যমে মিয়ানমারের শাসনভার হাতে তুলে নেয় দেশটির সামরিক জান্তা। অং সান সুচিকে আটক করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:54:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff58ca4914a596071d6b76f6450ef945</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[যুদ্ধবিরতিতে সই করল থাইল্যান্ড-কম্বোডিয়া, থামছে ২০ দিনের লড়াই]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/L6HoJJhqjPBSwoaJ/</link>
      <description><![CDATA[চুক্তির শর্ত অনুযায়ী, বেসামরিক নাগরিক, অবকাঠামো এবং সামরিক লক্ষ্যবস্তু—সব ক্ষেত্রেই সব ধরনের অস্ত্রের ব্যবহার বন্ধ থাকবে। উভয় দেশ বর্তমানে যে অবস্থানে রয়েছে, সেখান থেকে কোনো সৈন্য সরাতে পারবে না বা নতুন করে সৈন্য মোতায়েন করতে পারবে না।]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:51:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc5911b10bc78c7af03156823cf11572</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাজিব রাজাকের সাজা আরো ১৫ বছর বাড়ল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zTblbYNq7icZbKjJ/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিটি ক্ষমতার অপব্যবহারের অভিযোগে ১৫ বছর এবং প্রতিটি অর্থপাচারের অভিযোগে পাঁচ বছরের সাজা দেয়া হয়েছে। যা তার বর্তমান সাজা শেষ হওয়ার পর ২০২৮ সাল থেকে শুরু হবে। আদালত ১১ দশমিক ৩৯ বিলিয়ন রিঙ্গিত জরিমানা ও ২ দশমিক ০৮ বিলিয়ন রিঙ্গিত সম্পদ উদ্ধার করার নির্দেশ দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:34:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4e8032a089d16ad11252b7ff7de2912</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ক্ষমতার অপব্যবহারেও দোষী সাব্যস্ত নাজিব রাজাক]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YpdDqdA51rP2EnUo/</link>
      <description><![CDATA[ওয়ানএমডিবি কেলেঙ্কারি]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:19:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cfc4f497a14be464b2dad214db1ec5e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ার আইএসআইএস ঘাঁটিতে যুক্তরাষ্ট্রের বিমান হামলা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jlxZYNUckhCQjV9E/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, আইএসআইএল যোদ্ধারা প্রাথমিকভাবে নির্দোষ খ্রিষ্টানদের লক্ষ্যবস্তু করে নৃশংসভাবে হত্যা করেছে, যা বহু বছর এমনকি শতাব্দীর মধ্যেও দেখা যায়নি! আমি এর আগে সন্ত্রাসীদের সতর্ক করেছিলাম, তারা যদি খ্রিষ্টানদের হত্যা বন্ধ না করে, তাহলে তাদের চরম মূল্য দিতে হবে। আজ রাতে সেটাই হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:49:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0b5b75c4c763004c9b6b1ca94e7d1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[তুরস্কে বিমান দুর্ঘটনায় লিবিয়ার সেনাপ্রধান নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VZjoz7mjb2udF2gW/</link>
      <description><![CDATA[সেনাপ্রধানের মৃত্যুর বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন লিবিয়ার প্রধানমন্ত্রী আবদুল হামিদ দেইবা। প্রতিনিধিদলটি দেশে ফেরার পথেই এই মর্মান্তিক দুর্ঘটনার শিকার হয় বলে জানান তিনি। নিহতদের মধ্যে লিবিয়ার চারজন উচ্চপদস্থ সেনা কর্মকর্তা ও তিনজন ক্রু সদস্য রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:05:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2da3beca87552299fa23d5c01fbe6c92</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নয়াদিল্লিতে বাংলাদেশ হাইকমিশনের সামনে বিক্ষোভ, ভাঙল ব্যারিকেড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zhnedueFrxskWXo8/</link>
      <description><![CDATA[বিক্ষোভের পরিপ্রেক্ষিতে দিল্লি পুলিশ হাইকমিশনের বাইরে নিরাপত্তা জোরদার করা সত্ত্বেও, বেশ কয়েকজন বিক্ষোভকারীকে ব্যারিকেড ভেঙে কূটনৈতিক প্রতিষ্ঠানটির দিকে এগিয়ে যেতে দেখা গেছে। বিক্ষোভকারীরা কমপক্ষে দুটি স্তরের ব্যারিকেড ভেঙে ফেলতে সক্ষম হয়েছে বলে জানা গেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:52:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b55ff95801cb9bda063711e348c02fd4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সংঘাতের মাঝে সুদানের দারফুরে হামের প্রাদুর্ভাব: চরম ঝুঁকির মুখে লাখো শিশু]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fscc7rPL0Wi5oIZm/</link>
      <description><![CDATA[সেপ্টেম্বর মাস থেকে এ পর্যন্ত দারফুরে ১ হাজার ৩০০ এর বেশি নতুন হামের কেস রিপোর্ট করা হয়েছে। অত্যন্ত সংক্রামক এই ভাইরাসে আক্রান্ত শিশুদের তীব্র জ্বর, কাশি এবং শরীরে র‍্যাশ দেখা দিচ্ছে। পাঁচ বছরের কম বয়সী শিশুদের জন্য এটি মৃত্যুঝুঁকি তৈরি করতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:52:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b6f8b9125a3170f82a6ea8cc011d31d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দক্ষিণ আফ্রিকার পানশালায় এলোপাতাড়ি গুলিতে অন্তত ৯ জন নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/mFCYtm6Yr7xo9sWm/</link>
      <description><![CDATA[প্রায় ১২ জন অজ্ঞাতপরিচয় বন্দুকধারী ওই লাইসেন্সপ্রাপ্ত পানশালায় পৌঁছায়। তারা ভেতরে থাকা গ্রাহকদের ওপর অতর্কিত গুলি চালাতে শুরু করে। হামলা শেষে পালানোর সময়ও তারা গুলি বর্ষণ চালিয়ে যায়। এতে ঘটনাস্থলেই বেশ কয়েকজন প্রাণ হারান।]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:21:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7ef4ecc7efc39a8642e2685368500a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[চীনে ৩০ বিলিয়ন ডলারের বিলাসপণ্যের ‘সেকেন্ড হ্যান্ড’ বাজার]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/i5Wi2TE8ARv5AJ1f/</link>
      <description><![CDATA[চীনের সেকেন্ড হ্যান্ড লাক্সারি বাজার ২০২০ সালে ছিল মাত্র ৮ বিলিয়ন ডলারের। ২০২৫ সালের মধ্যে এটি ২৭৫ শতাংশ বেড়ে ৩০ বিলিয়ন ডলারে পৌঁছাবে বলে ধারণা করছে ড্যাক্সু কনসাল্টিং।]]></description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:24:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">197f58cc82e9182b09712b89f2501df2</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি হামলা: অস্ট্রেলিয়ার বন্দুক ‘বাইব্যাক’ কর্মসূচি ঘোষণা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9v1Dw27k1CaJbgWS/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ কর্মসূচির আওতায় অতিরিক্ত, সদ্য নিষিদ্ধ ও অবৈধ আগ্নেয়াস্ত্র সরকার কিনে নেবে। কয়েক লাখ আগ্নেয়াস্ত্র সংগ্রহ শেষে ধ্বংস করার পরিকল্পনা রয়েছে সরকারের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b9523ef150ea66347129de4b285f149</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[তাইওয়ানের জন্য যুক্তরাষ্ট্রের রেকর্ড ১১০০ কোটি ডলারের অস্ত্র সহায়তা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/kWxEJigfMpTusFoD/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের পরামর্শে তাইওয়ান এখন তাদের বাহিনীকে অ্যাসিমেট্রিক ওয়ারফেয়ার বা অপ্রতিসম যুদ্ধের জন্য প্রস্তুত করছে। এর অর্থ হলো—বিশাল বাহিনীর বিরুদ্ধে ছোট, ভ্রাম্যমাণ এবং সস্তা কিন্তু বিধ্বংসী অস্ত্র (যেমন: ড্রোন) ব্যবহার করে লড়াই করা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:34:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a58d9465c73424daf4ae2955d986c1d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি সৈকত ট্র্যাজেডি: ১৫ জন নিহত হয়েছেন বাবা-ছেলের গুলিতে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TCEa1SB2IMm6NpB0/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, প্রায় ১০ মিনিট ধরে হামলা চলে। নিহতদের বয়স ১০ থেকে ৮৭ বছরের মধ্যে। আরো ৪০ জন হাসপাতালে ভর্তি, যাদের মধ্যে দুই পুলিশ সদস্যও রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf37ce4fc23b8f2eb97d8c59c27d2a71</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[১৬ বছরের নিচে সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার নিষিদ্ধ করল অস্ট্রেলিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9A21KyEbJygFTdPV/</link>
      <description><![CDATA[আইন অনুযায়ী টিকটক, ফেসবুক, ইনস্টাগ্রাম, ইউটিউব, স্ন্যাপচ্যাট, রেডিট, থ্রেডস, এক্স, কিক, ও টুইচ—কোনো প্ল্যাটফর্মই নাবালক অস্ট্রেলিয়ান ব্যবহারকারীর অ্যাকাউন্ট বা সক্রিয় রাখতে পারবে না। বয়স যাচাইয়ে ব্যবহৃত হবে মুখ শনাক্তকরণ প্রযুক্তি ও সরকারি পরিচয়পত্র।]]></description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:54:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a134f2ae44071ef02e35519dba8de67a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শিশুদের সোশ্যাল মিডিয়ায় নিষেধাজ্ঞা, কৌশলী টিনএজাররা এক ধাপ এগিয়ে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D0VNA5PDsVVvL5As/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ার নতুন আইনে টিকটক, স্ন্যাপচ্যাটসহ ১০টি প্রধান প্ল্যাটফর্মকে বাধ্য করা হয়েছে ব্যবহারকারীর বয়স যাচাই করতে। নিয়ম ভাঙলে সর্বোচ্চ ৪৯ দশমিক ৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানার শর্তও আছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:25:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ac3ea4120ba5e1b9ced9353d834acd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিউজিল্যান্ডে ‘স্যুটকেস মার্ডার’: দুই সন্তানকে হত্যার দায়ে মায়ের যাবজ্জীবন কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/y6XKXbCDUrAsKiiM/</link>
      <description><![CDATA[২০১৮ সালে আট বছরের ইউনা জো এবং ছয় বছরের মিনু জোকে হত্যা করে তাদের দেহ স্যুটকেসে ভরে পরিত্যক্ত স্টোরেজ ইউনিটে রেখে যান লি। ২০২২ সালে নিলামে স্টোরেজ ইউনিটটি কিনে নেয়া এক দম্পতি স্যুটকেসগুলো খুলে শিশুদের কঙ্কাল পান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48220af58d1c87ce28152b092db79673</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মেলবোর্নে বলের আঘাতে প্রাণ গেল ১৭ বছর বয়সী ক্রিকেটারের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/uODkN7YHhEnQLTpo/</link>
      <description><![CDATA[গত মঙ্গলবার স্থানীয় সময় বিকাল ৫টার দিকে ফার্নট্রি গালিতে নেটে অনুশীলনের সময় বোলিং মেশিন থেকে আসা বল বেন অস্টিনের মাথা বা ঘাড়ে আঘাত করে। ধারণা করা হচ্ছে, আঘাতের সময় বেন হেলমেট পরিহিত ছিল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 03:00:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eefdfb6e996d75a20a33dca10d4704ec</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>