<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:19:44 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title><![CDATA[আইসিইর বন্দিদশা থেকে ঘরে ফিরল ৫ বছরের লিয়াম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/19DqOCYOHlocEVBB/</link>
      <description><![CDATA[ইকুয়েডরীয় বংশোদ্ভূত এই শিশু ও তার বাবা বৈধভাবে আশ্রয়প্রার্থী হিসেবে যুক্তরাষ্ট্রে থাকলেও আইসিই তাদের আটক করেছিল। বিচারক ফ্রেড বিয়েরি সরকারের এই পদক্ষেপের তীব্র সমালোচনা করে একে ‘অপরিণামদর্শী এবং অদক্ষ’ বলে অভিহিত করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 03:50:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccaa8f3c5ef738ca29e153b5e31526ac</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মাস্ক থেকে ট্রাম্প, এপস্টেইন ফাইলে ক্ষমতাধর পুরুষদের দীর্ঘ তালিকা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/1ip0Ag0Nbi0rZ3za/</link>
      <description><![CDATA[তার বিরুদ্ধে মূল অভিযোগ ছিল—তিনি বছরের পর বছর ধরে একটি বিশাল আন্তর্জাতিক 'যৌন পাচার চক্র' পরিচালনা করতেন। যেখানে অসংখ্য অপ্রাপ্তবয়স্ক মেয়ে ও তরুণীকে প্রলোভন দেখিয়ে বা জোরপূর্বক নিজের এবং তার প্রভাবশালী বন্ধুদের যৌন লালসা মেটাতে বাধ্য করা হতো।]]></description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 03:27:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a2a236608f79be70f85029c9b80d42e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ক্ষমতা ও ট্র্যাজেডির জানুয়ারি: ট্রাম্পের ‘শক্তির রাজনীতি’র সীমা ও প্রতিক্রিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vcLX4PLeJjMbifnp/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক অঙ্গনেও জানুয়ারি ছিল অস্থিরতাপূর্ণ একটি মাস। বিশ্ব অর্থনৈতিক ফোরামে গ্রিনল্যান্ডকে ডেনমার্কের কাছ থেকে যুক্তরাষ্ট্রের নিয়ন্ত্রণে আনার দাবি তুলেছেন ট্রাম্প। প্রয়োজনে সামরিক শক্তি ব্যবহারের সম্ভাবনার বিষয়েও ইঙ্গিত দিয়েছেন। এতে ন্যাটো মিত্রদের মধ্যে গভীর উদ্বেগ তৈরি হয়েছে। এর বিপরীতে ঐক্যবদ্ধ প্রতিক্রিয়া জানিয়েছে ইউরোপীয় দেশগুলো।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:19:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96cfaa430c6581df3b03312ecd7ccccf</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[কঙ্গোয় খনিধসে নিহতের সংখ্যা ২০০ ছাড়াল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/m2leMCCELmGJ0TsU/</link>
      <description><![CDATA[গত কয়েকদিনের টানা বৃষ্টির কারণে খনি এলাকার মাটি অত্যন্ত নাজুক হয়ে পড়েছিল। বুধবার যখন শ্রমিকরা খনির ভেতরে কাজ করছিলেন, তখনই হঠাৎ ভূমিধস ঘটে। এতে খনির সুড়ঙ্গগুলো পুরোপুরি বন্ধ হয়ে যায় এবং ভেতরে থাকা শ্রমিকরা আটকা পড়েন। নিহতদের মধ্যে খনি শ্রমিক ছাড়াও শিশু ও নারী রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:20:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f89d9612d7299dcf62aedfa654be98c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মার্কিন নিষেধাজ্ঞার কবলে কিউবা: দীর্ঘ লোডশেডিংয়ে স্থবির জনজীবন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Ejp9dcaismfv5RCy/</link>
      <description><![CDATA[বয়স্কদের পাশাপাশি তরুণ প্রজন্মও আশা হারাতে বসেছে। অনেকেই দেশ ছাড়ার কথাও ভাবছেন। ‘এটা রাজনীতি না, এটা শুধু টিকে থাকার ব্যাপার,’ বলেন রিপার্তো ইলেকট্রিকোর তরুণী আইমি মিলানেস।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 04:31:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1e8177462bfe00cb7beac5bb523ec7a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বালুচিস্তানে হামলা, পাল্টা অভিযানে নিহত ৯২ ‘সন্ত্রাসী’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PLB9LBH2oTaHyUYH/</link>
      <description><![CDATA[বালুচ বিচ্ছিন্নতাবাদী গোষ্ঠী বালুচ লিবারেশন আর্মি (বিএলএ) হামলার দায় স্বীকার করে জানিয়েছে, তারা প্রদেশজুড়ে একযোগে অভিযান চালিয়েছে। তবে পাকিস্তান সেনাবাহিনী দাবি করেছে, হামলাগুলো ভারতের মদদপুষ্ট জঙ্গিদের মাধ্যমে পরিচালিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 03:25:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eb7c1409eac7e4a9f74406b20193fdc</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পাকিস্তানে সন্ত্রাসী হামলায় ১০ নিরাপত্তাকর্মীসহ নিহত অন্তত ৪৭]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jWbedtS6GyazgCdK/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানের স্বরাষ্ট্রমন্ত্রী মহসিন নাকভি এক বিবৃতিতে এ হামলার জন্য নিষিদ্ধ সংগঠন বেলুচিস্তান লিবারেশন আর্মিকে (বিএলএ) দায়ী করেন। তিনি সংগঠনটিকে ‘ফিতনা আল-হিন্দুস্তান’ নামে উল্লেখ করেছে। ইসলামাবাদের দাবি, সংগঠনটি ভারতের সমর্থনপুষ্ট। তবে এ বিষয়ে নয়াদিল্লির কোনো প্রতিক্রিয়া পাওয়া যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa27044a843dec6624e65aff9c4b742</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গাজায় কর্মসংস্থানের নতুন পথ খুঁজছে তরুণরা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YJad6D8FifvnZhjR/</link>
      <description><![CDATA[ফিলিস্তিনি পরিসংখ্যান ব্যুরোর ২০২৪ সালের তথ্য অনুযায়ী, গাজা উপত্যকায় বর্তমানে বেকারত্বের হার প্রায় ৬৯ শতাংশ। তবে ১৫ থেকে ২৯ বছর বয়সীদের মধ্যে এ চিত্র আরো ভয়াবহ, যেখানে বেকারত্বের হার প্রায় ৮০ শতাংশে পৌঁছেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:50:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d353839aec9fb3f95d5921791082b970</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[লাতিন আমেরিকায় চীনের প্রভাব বনাম ট্রাম্পের ‘ডনরো ডকট্রিন’: সত্যিই কি বিতাড়িত হবে বেইজিং]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pkJ55z7dvFW3GBY9/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে লাতিন আমেরিকা ও ক্যারিবীয় অঞ্চলের ৩০টিরও বেশি দেশ ও প্রায় ৬৭ কোটি মানুষের সঙ্গে চীনের বিস্তৃত সম্পর্ক রয়েছে। ২০০০–এর দশকের শুরুতে যে অর্থনৈতিক সম্পর্কের সূচনা হয়েছিল, তা এখন বছরে প্রায় ৫০০ বিলিয়ন ডলারের বাণিজ্যে রূপ নিয়েছে]]></description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:50:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e667b5b1631fdd9d54a2f30301b9a6eb</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আহত হলেও বিপজ্জনক: ট্রাম্পের হামলার জবাবে ইরানের হাতে তিন অস্ত্র]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zoyC53dZk6CxrUyJ/</link>
      <description><![CDATA[ইরান তাদের উপকূলরেখা বরাবর পারস্য উপসাগর ও ওমান উপসাগরের গভীরে বিশাল নেটওয়ার্ক গড়ে তুলেছে। ইরানের রাষ্ট্রীয় গণমাধ্যমের দাবি অনুযায়ী, এসব ঘাঁটি মাটির প্রায় ৫০০ মিটার গভীরে অবস্থিত।  আধুনিক 'বাঙ্কার-বাস্টার' বোমা দিয়েও এগুলো ধ্বংস করা অত্যন্ত কঠিন]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7deb6fe6452372f671e9950d5e4ebbb</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বিক্ষোভ উসকাতে ইরানে হামলার কথা ভাবছেন ট্রাম্প, প্রশ্নে ‘রেজিম চেঞ্জ’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/32thebmWe8YkGCLw/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প প্রশাসনের ভেতরে এমন পরিস্থিতি তৈরির কথা ভাবা হচ্ছে যাতে সাম্প্রতিক দমন-পীড়নে বিপর্যস্ত আন্দোলন নতুন প্রাণ পায়। এজন্য ওয়াশিংটনের দৃষ্টিতে সহিংসতার জন্য দায়ী কমান্ডার ও প্রতিষ্ঠানগুলোর ওপর আঘাত হানার পরিকল্পনাও আছে। একই সঙ্গে আরো বড় পরিসরের হামলার কথাও বিবেচিত হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:00:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cc7e7cfe954daacb903bc1e75997938</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বিমান দুর্ঘটনায় মহারাষ্ট্রের উপমুখ্যমন্ত্রী অজিত পাওয়ারসহ ৫ জন নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AwR2coKqbBGzUrtZ/</link>
      <description><![CDATA[বুধবার সকালে মুম্বাই থেকে তার নির্বাচনী এলাকা বারামতিতে যাওয়ার পথে এ দুর্ঘটনা ঘটে। বিমানে থাকা পাইলট এবং নিরাপত্তা কর্মীসহ মোট পাঁচজনেরই মৃত্যু হয়েছে বলে নিশ্চিত করেছে ভারতের বেসামরিক বিমান চলাচল কর্তৃপক্ষ (ডিজিসিএ)।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:46:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8f61aca2ce43747f637a66be7648769</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ভারত–ইউরোপ ঐতিহাসিক বাণিজ্য চুক্তি: অধিকাংশ পণ্যে শুল্ক কমছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pOLgaWFQ3wqMA3xn/</link>
      <description><![CDATA[ভারতীয় রফতানিকারকদের জন্য এই চুক্তি এক বিশাল আশীর্বাদ। সামুদ্রিক খাবার, চামড়া, টেক্সটাইল, রাসায়নিক এবং জুয়েলারি পণ্যের ক্ষেত্রে ইউরোপের বাজারে শুল্ক প্রায় শূন্যে নেমে আসবে। তবে সংবেদনশীল কৃষি খাত যেমন—চাল, চিনি, দুগ্ধজাত পণ্য এবং গরুর মাংসকে এই চুক্তির আওতার বাইরে রাখা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:35:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">229fef550513c681980e55d32c178153</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইউরোপীয় ইউনিয়নের সঙ্গে মুক্তবাণিজ্য চুক্তি চূড়ান্ত করল ভারত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IfAkuT9axHjf3VIR/</link>
      <description><![CDATA[এ চুক্তির আওতায় পর্যায়ক্রমে রাসায়নিক, যন্ত্রপাতি, বৈদ্যুতিক সরঞ্জাম এবং উড়োজাহাজ ও মহাকাশযানের যন্ত্রাংশের ওপর থেকে শুল্ক তুলে নেয়া হবে]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:29:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49b3004b62e768fb436f12da0b23b9a0</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মিত্রতার বিনিময়ে দ্বীপের নিয়ন্ত্রণ: আত্মঘাতী পথে যুক্তরাষ্ট্র]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zWVOl7S7Qm23mCHw/</link>
      <description><![CDATA[বরফ গলার সঙ্গে সঙ্গে আর্কটিক অঞ্চল এখন নতুন ভূরাজনৈতিক কেন্দ্র। পূর্ব এশিয়া থেকে ইউরোপে যাওয়ার ক্ষেত্রে সুয়েজ খালপথের তুলনায় নর্দার্ন সি রুট প্রায় ৫ হাজার মাইল ছোট আর এতে যাত্রা সময়ও প্রায় ১৪ দিন কম। গ্রিনল্যান্ডের বিশাল আয়তন ও কেন্দ্রীয় অবস্থান এ অঞ্চলে যুক্তরাষ্ট্রের কিছু কৌশলগত সীমাবদ্ধতা পুষিয়ে দিতে পারে]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e30d8e52e40a91278981f58a06ec380</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ব্রিটেনে 'চরম দারিদ্র্য' রেকর্ড উচ্চতায়, বেশি ঝুঁকিতে বাংলাদেশী ও পাকিস্তানিরা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/oTDhKgmOSNqkUl52/</link>
      <description><![CDATA[এখন ব্রিটেনের দরিদ্র জনগোষ্ঠীর প্রায় অর্ধেকই ‘অতি চরম’ স্তরে রয়েছেন। শ্বেতাঙ্গদের তুলনায় সংখ্যালঘু গোষ্ঠী, বিশেষ করে বাংলাদেশী ও পাকিস্তানি সম্প্রদায় এবং প্রতিবন্ধী ব্যক্তিরা দারিদ্র্যের কারণে সবচেয়ে বেশি মানবেতর জীবনযাপন করছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:10:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">211d8003c5adad517ddd015691ca543e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ফিলিপাইনে ৩৫০ যাত্রী নিয়ে ফেরিডুবি: মৃত অন্তত ১৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Nsr4tW3zGfP5gFWg/</link>
      <description><![CDATA[জাহাজে থাকা কোস্ট গার্ডের নিরাপত্তা কর্মকর্তা বিপদের সঙ্কেত পাঠানোর সঙ্গে সঙ্গে উদ্ধারকারী জাহাজ পাঠানো হয়। এখনো পর্যন্ত ৩১৬ জনকে জীবিত উদ্ধার করা সম্ভব হয়েছে। উদ্ধারকাজে নৌবাহিনীর জাহাজ, নজরদারি বিমান এবং বিমানবাহিনীর ব্ল্যাক হক হেলিকপ্টার ব্যবহার করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca3dd3edb7c00c6eac1b4e936dd41e46</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইউরোপের গাড়ির শুল্ক ৪০ শতাংশে নামাবে ভারত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vSI24X4JjWs7Dx4D/</link>
      <description><![CDATA[রয়টার্সকে দেয়া তথ্য অনুযায়ী, মোদি সরকার ইইউ-এর ২৭টি দেশের জন্য এই ছাড়ে সম্মত হয়েছে। তবে এই সুবিধা আপাতত সীমিত সংখ্যক গাড়ির ক্ষেত্রেই প্রযোজ্য হবে। যেসব গাড়ির আমদানি মূল্য ১৫ হাজার ইউরো (প্রায় ১৭ হাজার ৭৩৯ ডলার) বা তার বেশি, সেগুলির ওপরই এই শুল্কছাড় কার্যকর হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:41:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e615b848f40547cf571d9facd555cd45</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ায় ভূমিধসে নিহত ৭, নিখোঁজ ৮০ জনের বেশি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zcMXbaWnsyV8zV4C/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার দুর্যোগ প্রশমন সংস্থা জানিয়েছে, শনিবার রাতে বুরাংরাং পর্বতের ঢাল বেয়ে নেমে আসা ঢল ও আলগা মাটি প্রায় ৩০টি বাড়ির ওপর এসে পড়ে। এতে বাড়িগুলো প্রায় ধংস হয়ে গেছে। দুর্ঘটনার সময় বেশিরভাগ বাসিন্দা ঘুমিয়ে ছিলেন। ফলে হতাহতের সংখ্যা আরো বাড়তে পারে বলে আশঙ্কা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:49:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c91930ab6a5b4c01d7659b091cb0e82b</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আপাতত পান্ডা কূটনীতির ইতি টেনে জাপান থেকে চীনে ফিরছে ‘জায়ান্ট পান্ডা’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/NRUA3i6PGmAesrQe/</link>
      <description><![CDATA[দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের প্রায় তিন দশক পর ১৯৭২ সালে চীন ও জাপানের কূটনৈতিক সম্পর্ক স্বাভাবিক হয়। সেই বছর থেকেই জাপানে জায়ান্ট পান্ডার আগমন শুরু। এরপর পাঁচ দশকেরও বেশি সময় ধরে জাপানের বিভিন্ন চিড়িয়াখানায় ৩০টির বেশি পান্ডা ধার দিয়েছে চীন]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:51:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52a9d8137d925a14d5bccf75c2af1d2e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[কুশনারের ‘গাজা প্ল্যান’ যেভাবে ফিলিস্তিনি সংস্কৃতি মুছে দেবে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MoANcirOMBwlLu8C/</link>
      <description><![CDATA[কুশনারের উপস্থাপনায় এআই দিয়ে তৈরি ছবিতে দেখা যায়, গাজার দিগন্তজুড়ে কাঁচের বিশাল সব অট্টালিকা, আর দীর্ঘ সাদা জোব্বা ও মাথায় ঘুটরা পরা পুরুষরা তা দেখছেন। এই দৃশ্যের সঙ্গে ফিলিস্তিনি স্থাপত্য, ইতিহাস বা সংস্কৃতির কোনো মিল নেই; বরং এটি দেখতে অনেকটা দুবাই বা কাতারের কোনো শহরের মতো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a7e89b1a4e76b8e1b33c4bb6b30730d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মাখোঁর সানগ্লাসে ট্রাম্পের সঙ্গে রাজনৈতিক দ্বন্দ্বের প্রতিফলন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cfc9wGBeiVoCd8w1/</link>
      <description><![CDATA[ধূসর বয়স্ক নেতাদের ভিড়ে মাখোঁর এই 'কুল' এবং 'ইয়াং' লুক তাকে আধুনিক ও ভবিষ্যৎমুখী নেতা হিসেবে প্রতিষ্ঠিত করেছে। ইন্টারনেটে ছড়িয়ে পড়া 'টপ গান' মিমগুলো তাকে একজন অ্যাকশন হিরোর মর্যাদা দিয়েছে, যা ট্রাম্পের প্রথাগত রাজনীতির চেয়ে অনেক বেশি আধুনিক ও শক্তিশালী আবেদন তৈরি করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8c9660426ebdefdbc5c59b1970de1c7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপানের পার্লামেন্ট ভেঙে দিলেন প্রধানমন্ত্রী, ৮ ফেব্রুয়ারি আগাম নির্বাচন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/qAXWQvQfHEJIecQX/</link>
      <description><![CDATA[প্রধানমন্ত্রী হিসেবে তাকাইচির ব্যক্তিগত জনপ্রিয়তা আকাশচুম্বী হলেও বেশ কিছু কেলেঙ্কারির কারণে তার দল এলডিপির জনসমর্থন বেশ কমেছে। বিশ্লেষকরা মনে করছেন, নিজের জনপ্রিয়তাকে কাজে লাগিয়ে পুনরায় এলডিপিকে ক্ষমতায় আনতে আগাম নির্বাচন করছেন তাকাইচি]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:13:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1af7bae1f1de72cf03616c7b5c7257a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[‘আঙুল ট্রিগারে আছে’,  যুক্তরাষ্ট্রকে সতর্ক করল ইরানের বিপ্লবী গার্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/E9HKHV2PvawuUa9F/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার দাভোসে বিশ্ব অর্থনৈতিক ফোরাম থেকে ফেরার পথে ট্রাম্প এয়ার ফোর্স ওয়ানে সাংবাদিকদের বলেন, যদি প্রয়োজন পড়ে, তাই যুক্তরাষ্ট্র ইরানের দিকে বিশাল নৌবহর পাঠাচ্ছে। তিনি আরো বলেন, আমি চাই না তেমন কিছু ঘটুক, তবে আমরা তাদের ওপর কড়া নজর রাখছি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">007cfc3f3a96366c23dd0b6355a4f086</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শুল্কের হুমকি থেকে পিছু হটলেন ট্রাম্প, সমঝোতার ইঙ্গিত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/zNDmcbMBLRF1M9UI/</link>
      <description><![CDATA[সুইজারল্যান্ডের দাভোসে ন্যাটো মহাসচিব মার্ক রুটের সঙ্গে বৈঠকের পর ট্রাম্প জানান, গ্রিনল্যান্ড ও পুরো আর্কটিক অঞ্চল নিয়ে একটি সম্ভাব্য চুক্তির ‘ফ্রেমওয়ার্ক’ তৈরি হয়েছে। এর জেরে ১ ফেব্রুয়ারি থেকে কার্যকর হওয়ার কথা থাকা শুল্ক আরোপের সিদ্ধান্ত তিনি স্থগিত করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:22:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6cccdac035ccb52a6926f36eafd0b98</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আকাশ প্রতিরক্ষা ও ক্ষেপণাস্ত্রের যুগে গ্রিনল্যান্ডের কৌশলগত গুরুত্ব কী?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Kf1UO8jhFxGiYE96/</link>
      <description><![CDATA[এ দ্বীপের অবস্থান যুক্তরাষ্ট্র ও ন্যাটোর জন্য একটি আগাম সতর্কতা বলয় হিসেবে কাজ করে—যা আধুনিক ক্ষেপণাস্ত্র যুগে উত্তর আমেরিকার নিরাপত্তা পরিকল্পনার একটি কেন্দ্রীয় উপাদান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:57:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e2bdd4f060661f45a407304e68a74b4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দুই দিনে চার আক্রমণ, হাঙর আতঙ্কে অস্ট্রেলিয়ায় বন্ধ ডজনখানেক সৈকত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/wuBFO3nVPkHclpuE/</link>
      <description><![CDATA[গত ৪৮ ঘণ্টার ব্যবধানে সিডনিসহ নিউ সাউথ ওয়েলস অঙ্গরাজ্যের বিভিন্ন সৈকতে ৪টি হাঙরের আক্রমণের ঘটনা ঘটেছে। পর্যটক ও স্থানীয়দের নিরাপত্তার কথা মাথায় রেখে সিডনির জনপ্রিয় নর্দান বিচেস সহ ডজনখানেক সৈকত অনির্দিষ্টকালের জন্য বন্ধ ঘোষণা করেছে কর্তৃপক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:53:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00a45b202483ea99f78b5c8e348b06de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গাজা পুনর্গঠনে ট্রাম্পের ‘বোর্ড অব পিস’-এ পুতিনকে আমন্ত্রণ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/drxd1CIrmqfKjUl8/</link>
      <description><![CDATA[এছাড়া তুরস্কের প্রেসিডেন্ট রিসেপ তাইয়েপ এরদোয়ান, আর্জেন্টিনার প্রেসিডেন্ট হাভিয়ের মিলেই ও মিসরের প্রেসিডেন্ট আবদেল ফাত্তাহ আল-সিসিকেও এ বোর্ডে যোগ দেয়ার আমন্ত্রণ জানানো হয়েছে বলে সংশ্লিষ্ট দেশগুলোর পক্ষ থেকে জানানো হয়েছে]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:25:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3528746152dc064fb3c5480ee51687ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[থাইল্যান্ডে চলন্ত ট্রেনের ওপর আছড়ে পড়ল ক্রেন, নিহত অন্তত ২৯]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lQubnqlEUXRDevhM/</link>
      <description><![CDATA[ব্যাংকক থেকে উবন রাচাথানিগামী একটি যাত্রীবাহী ট্রেনের ওপর বিশালাকার নির্মাণ ক্রেন ছিঁড়ে পড়লে এই মর্মান্তিক ঘটনা ঘটে। ক্রেনের আঘাতে ট্রেনটি লাইনচ্যুত হয়ে আগুন ধরে যায়। এ ঘটনায় আরো ৬৪ জন আহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:16:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bce8c9ed3c3e1ef4df637f78795a07ac</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বুরকিনা ফাসোতে অভ্যুত্থান চেষ্টা ব্যর্থ, ষড়যন্ত্রে সাবেক সামরিক শাসকের নাম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D60LpkYWAY6xu8HJ/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপত্তা মন্ত্রীর অভিযোগ, প্রতিবেশী দেশ আইভরি কোস্ট থেকে এ ষড়যন্ত্রের জন্য ৭০ মিলিয়ন সিএফএ ফ্রাঙ্ক  অর্থ সাহায্য পাঠানো হয়েছিল। প্রেসিডেন্টকে হত্যার পর ড্রোন ঘাঁটি দখল করা এবং গুরুত্বপূর্ণ সামরিক ও বেসামরিক ব্যক্তিদের ওপর হামলা চালানোর পরিকল্পনাও ছিল তাদের]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceafd6e6d9f86cdf0d7693b07712150a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এল-ফাশারে খাদ্যাভাব চরমে, চালের দাম কেজিতে ১০০ ডলারে পৌঁছেছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3PWBDQ8QSLzqMjhw/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সুদান প্রতিনিধি ডেনাইজ ব্রাউন এ সফরকে ‘চরম চাপের মুহূর্ত’ হিসেবে বর্ণনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e698c0d58795ebbfd2e8cbad43f95cd7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপান সাগরের দিকে ক্ষেপণাস্ত্র পরীক্ষা চালাল উত্তর কোরিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fUT16TWB5kx2ndtI/</link>
      <description><![CDATA[জাপানের প্রতিরক্ষা মন্ত্রণালয়ও দুইটি ক্ষেপণাস্ত্রের উৎক্ষেপণ শনাক্ত করেছে। এর মধ্যে একটি ৯০০ কিলোমিটার ও অন্যটি ৯৫০ কিলোমিটার দূরত্ব অতিক্রম করেছে, সর্বোচ্চ উচ্চতা ৫০ কিলোমিটার। ক্ষেপণাস্ত্রগুলো জাপানের এক্সক্লুসিভ ইকোনমিক জোনের বাইরে পড়েছে]]></description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:57:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08f62feb42ec71353078ea190067e5a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ার আইএসআইএস ঘাঁটিতে যুক্তরাষ্ট্রের বিমান হামলা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jlxZYNUckhCQjV9E/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, আইএসআইএল যোদ্ধারা প্রাথমিকভাবে নির্দোষ খ্রিষ্টানদের লক্ষ্যবস্তু করে নৃশংসভাবে হত্যা করেছে, যা বহু বছর এমনকি শতাব্দীর মধ্যেও দেখা যায়নি! আমি এর আগে সন্ত্রাসীদের সতর্ক করেছিলাম, তারা যদি খ্রিষ্টানদের হত্যা বন্ধ না করে, তাহলে তাদের চরম মূল্য দিতে হবে। আজ রাতে সেটাই হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:49:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0b5b75c4c763004c9b6b1ca94e7d1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[তুরস্কে বিমান দুর্ঘটনায় লিবিয়ার সেনাপ্রধান নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VZjoz7mjb2udF2gW/</link>
      <description><![CDATA[সেনাপ্রধানের মৃত্যুর বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন লিবিয়ার প্রধানমন্ত্রী আবদুল হামিদ দেইবা। প্রতিনিধিদলটি দেশে ফেরার পথেই এই মর্মান্তিক দুর্ঘটনার শিকার হয় বলে জানান তিনি। নিহতদের মধ্যে লিবিয়ার চারজন উচ্চপদস্থ সেনা কর্মকর্তা ও তিনজন ক্রু সদস্য রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:05:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2da3beca87552299fa23d5c01fbe6c92</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সংঘাতের মাঝে সুদানের দারফুরে হামের প্রাদুর্ভাব: চরম ঝুঁকির মুখে লাখো শিশু]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fscc7rPL0Wi5oIZm/</link>
      <description><![CDATA[সেপ্টেম্বর মাস থেকে এ পর্যন্ত দারফুরে ১ হাজার ৩০০ এর বেশি নতুন হামের কেস রিপোর্ট করা হয়েছে। অত্যন্ত সংক্রামক এই ভাইরাসে আক্রান্ত শিশুদের তীব্র জ্বর, কাশি এবং শরীরে র‍্যাশ দেখা দিচ্ছে। পাঁচ বছরের কম বয়সী শিশুদের জন্য এটি মৃত্যুঝুঁকি তৈরি করতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:52:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b6f8b9125a3170f82a6ea8cc011d31d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি হামলা: অস্ট্রেলিয়ার বন্দুক ‘বাইব্যাক’ কর্মসূচি ঘোষণা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9v1Dw27k1CaJbgWS/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ কর্মসূচির আওতায় অতিরিক্ত, সদ্য নিষিদ্ধ ও অবৈধ আগ্নেয়াস্ত্র সরকার কিনে নেবে। কয়েক লাখ আগ্নেয়াস্ত্র সংগ্রহ শেষে ধ্বংস করার পরিকল্পনা রয়েছে সরকারের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b9523ef150ea66347129de4b285f149</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি সৈকত ট্র্যাজেডি: ১৫ জন নিহত হয়েছেন বাবা-ছেলের গুলিতে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TCEa1SB2IMm6NpB0/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, প্রায় ১০ মিনিট ধরে হামলা চলে। নিহতদের বয়স ১০ থেকে ৮৭ বছরের মধ্যে। আরো ৪০ জন হাসপাতালে ভর্তি, যাদের মধ্যে দুই পুলিশ সদস্যও রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf37ce4fc23b8f2eb97d8c59c27d2a71</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[১৬ বছরের নিচে সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার নিষিদ্ধ করল অস্ট্রেলিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9A21KyEbJygFTdPV/</link>
      <description><![CDATA[আইন অনুযায়ী টিকটক, ফেসবুক, ইনস্টাগ্রাম, ইউটিউব, স্ন্যাপচ্যাট, রেডিট, থ্রেডস, এক্স, কিক, ও টুইচ—কোনো প্ল্যাটফর্মই নাবালক অস্ট্রেলিয়ান ব্যবহারকারীর অ্যাকাউন্ট বা সক্রিয় রাখতে পারবে না। বয়স যাচাইয়ে ব্যবহৃত হবে মুখ শনাক্তকরণ প্রযুক্তি ও সরকারি পরিচয়পত্র।]]></description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:54:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a134f2ae44071ef02e35519dba8de67a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শিশুদের সোশ্যাল মিডিয়ায় নিষেধাজ্ঞা, কৌশলী টিনএজাররা এক ধাপ এগিয়ে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D0VNA5PDsVVvL5As/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ার নতুন আইনে টিকটক, স্ন্যাপচ্যাটসহ ১০টি প্রধান প্ল্যাটফর্মকে বাধ্য করা হয়েছে ব্যবহারকারীর বয়স যাচাই করতে। নিয়ম ভাঙলে সর্বোচ্চ ৪৯ দশমিক ৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানার শর্তও আছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:25:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ac3ea4120ba5e1b9ced9353d834acd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিউজিল্যান্ডে ‘স্যুটকেস মার্ডার’: দুই সন্তানকে হত্যার দায়ে মায়ের যাবজ্জীবন কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/y6XKXbCDUrAsKiiM/</link>
      <description><![CDATA[২০১৮ সালে আট বছরের ইউনা জো এবং ছয় বছরের মিনু জোকে হত্যা করে তাদের দেহ স্যুটকেসে ভরে পরিত্যক্ত স্টোরেজ ইউনিটে রেখে যান লি। ২০২২ সালে নিলামে স্টোরেজ ইউনিটটি কিনে নেয়া এক দম্পতি স্যুটকেসগুলো খুলে শিশুদের কঙ্কাল পান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48220af58d1c87ce28152b092db79673</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>