<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 23:38:56 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title><![CDATA[ফের সিদ্ধান্ত ছাড়াই শেষ রাশিয়া-ইউক্রেনের আলোচনা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/dcotaQfL5VueZSqb/</link>
      <description><![CDATA[প্রথম দিনের আলোচনার পর মার্কিন বিশেষ দূত স্টিভ উইটকফ আলোচনা নিয়ে আশাবাদী ছিলেন। কিন্তু রাশিয়া ও ইউক্রেন জানিয়েছে, আলোচনাটি ছিল বেশ কঠিন। চার বছর ধরে চলা এ যুদ্ধে ভূখণ্ড এবং যুদ্ধবিরতির শর্ত নিয়ে মস্কো ও কিইভের চিন্তাভাবনার মধ্যে এখনো অনেক ফারাক।]]></description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:56:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">deaaa5a282cf23b8923ea9a631125971</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[উইটকফ-কুশনারের কাঁধে বৈশ্বিক সংকটের আলোচনার দায়ভার, সফলতা মিলবে কতটুকু?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/o2T7OXBpih2oxt4s/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন বিশেষ দূত স্টিভ উইটকফ ও ট্রাম্পের জামাতা জ্যারেড কুশনার যে ‘শাটল ডিপ্লোমেসি’ অনুসরণ করছেন, এতে তাদের ওপর বাড়তি চাপে কিংবা আদৌ এই ভিন্নধর্মী দুই সংকট সমাধান হবে কি না তা নিয়ে সন্দিহান বিশেষজ্ঞরা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:52:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce7342702561268835544d6141186f50</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[রাশিয়া-ইউক্রেনের আলোচনাকে ‘অর্থবহ অগ্রগতি’ বলছে যুক্তরাষ্ট্র, ট্রাম্পের চাপে ইউক্রেন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/16JUjaVcs5oRPeGe/</link>
      <description><![CDATA[কিন্তু আলোচনা থেকে বড় কোনো সাফল্যের আশা খুবই ক্ষীণ। ইউক্রেনের প্রেসিডেন্ট ভলোদিমির জেলেনস্কির অভিযোগ, মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প বারবার  ইউক্রেনকে আপস করতে বলছেন, যা ন্যায্য নয়। তাছাড়া যদি রাশিয়াকে যুদ্ধে বিজয়ী বলে গণ্য করা হয় তাহলে শান্তি প্রতিষ্ঠিত হবে না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:26:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37ff27e6b8c9627e18db5e3baf7992af</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নতুন বিধিতে যুক্তরাজ্যে প্রবেশে অনিশ্চয়তায় দ্বৈত নাগরিকরা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/EUlAC9BlGinbpOv2/</link>
      <description><![CDATA[নতুন নিয়ম অনুযায়ী, যুক্তরাজ্যে প্রবেশ করতে হলে দ্বৈত নাগরিকদের অবশ্যই ব্রিটিশ পাসপোর্ট অথবা ডিজিটাল ‘সার্টিফিকেট অব এনটাইটেলমেন্ট’ বহন করতে হবে। অন্য দেশের পাসপোর্ট ব্যবহার করে যুক্তরাজ্যে প্রবেশের সুযোগ আর থাকছে না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0641b30ee0644284e5d49f492be9a25e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[খাবার কিনতেও ঋণ নিচ্ছে আর্জেন্টিনার মানুষ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rSiRG0igXMZMMjyf/</link>
      <description><![CDATA[ডিয়েগো নাকাসিওর মতো মধ্যবিত্ত মানুষ, যারা একসময় নিজের কঠোর পরিশ্রমে বাড়ি-গাড়ি করেছিলেন, তারা এখন মাসের অর্ধেক পার হওয়ার আগেই পকেটে টান অনুভব করছেন। পরিস্থিতি এমন পর্যায়ে পৌঁছেছে যে, বেঁচে থাকার জন্য ন্যূনতম খাবার কিনতেও তাদের এখন নিতে হচ্ছে চড়া সুদের ঋণ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:10:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6307a8f5e8269248471f4d87a627183</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এপস্টেইন নথি নিয়ে ট্রাম্প প্রশাসনের বিরুদ্ধে তথ্য গোপনের অভিযোগ হিলারির]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/CxnKK4sC2XqlDENM/</link>
      <description><![CDATA[হিলারি বলেন, এখানে লুকানোর কিছু নেই। মূলত স্বচ্ছতাই সর্বোত্তম প্রতিষেধক।  ট্রাম্পের দিক থেকে দৃষ্টি সরাতে তাকে এবং তার স্বামীকে ব্যবহার করা হচ্ছে বলে অভিযোগ করেন তিনি। তার দাবি, তিনি কখনো এপস্টেইনের সঙ্গে দেখাই করেনি। কিন্তু এপস্টেইনের বান্ধবী ও দণ্ডপ্রাপ্ত সহযোগী গিসলেইন ম্যাক্সওয়েলের সঙ্গে তিনি কয়েকবার দেখা করেছিলেন বলে জানান তিনি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:55:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e81f3996904c711327486e162130e434</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরান-যুক্তরাষ্ট্রের আলোচনায় ‘পরোক্ষভাবে’ থাকবেন ট্রাম্প]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Ve4kDSQBQqxUs7xK/</link>
      <description><![CDATA[আসন্ন এই আলোচনাকে ‘খুবই গুরুত্বপূর্ণ’ হিসেবে দেখছেন  ট্রাম্প। তিনি বলেন, তেহরান এবার সমঝোতার জন্য আগ্রহী। গত বছরের জুনে ইরানের পারমাণবিক স্থাপনায় যুক্তরাষ্ট্রের বোমা হামলার প্রসঙ্গ টেনে বলেন, কঠোর অবস্থানের পরিণতি কী হতে পারে, তা ইরান আগেই টের পেয়েছে। তাই চুক্তি না করার পরিণাম এবার ইরান আর ভোগ করতে চাইবে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7456a5cfd1635f040d0b9191f91d557</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মার্কিন নিষেধাজ্ঞায় বিপর্যস্ত কিউবা, মানবিক বিপর্যয়ের আশংকা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Wyl2PJPVHhhLVJ30/</link>
      <description><![CDATA[দেশটির রাজধানী হাভানার চিত্র এখন অন্যরকম। রাস্তায় বাস বা ট্যাক্সি পাওয়া দুষ্কর হয়ে পড়েছে। সরকার বাধ্য হয়ে বিশ্ববিদ্যালয়, স্কুল এবং অপ্রয়োজনীয় সরকারি দফতরগুলো বন্ধ করে দিয়েছে। শহরগুলোতে বিদ্যুৎ ও পানির তীব্র সংকট দেখা দিয়েছে। রান্নার গ্যাস বা কেরোসিন না থাকায় সাধারণ মানুষ এখন কাঠ ও কয়লার চুলায় রান্না করছে]]></description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:50:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e5192e935222d86e5809bd8008a2552</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পশ্চিম তীরে ইসরায়েলের ‘জমির স্বত্ব নির্ধারণের’ প্রস্তাব অনুমোদন, আশংকায় ফিলিস্তিনিরা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/uFC04mjctqT8Dp7v/</link>
      <description><![CDATA[তবে মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প পশ্চিম তীরকে ইসরায়েলের সঙ্গে একীভূত করার বিষয়টি নাকচ করে দিয়েছেন। যদিও তার প্রশাসন ইসরায়েলের বসতি নির্মাণ কার্যক্রম বন্ধে কোনো উদ্যোগ নেয়নি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:25:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d24b686d398f88c260a12ab566b30a26</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এয়ার ইন্ডিয়ার বিমান দুর্ঘটনা যান্ত্রিক ত্রুটি নয়, জ্বালানি সুইচ বন্ধ করা হয়েছিল উদ্দেশ্যমূলকভাবে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/xMZgpkfuSFIXZ328/</link>
      <description><![CDATA[ভারতের এয়ারক্রাফট অ্যাক্সিডেন্ট ইনভেস্টিগেশন ব্যুরো (এএআইবি) তাদের প্রাথমিক তদন্তে জানতে পেরেছে, উড্ডয়নের মুহূর্তেই বিমানের ফুয়েল কন্ট্রোল সুইচগুলো ‘রান’ পজিশন থেকে ‘কাট-অফ’ পজিশনে সরিয়ে নেয়া হয়েছিল। ককপিট ভয়েস রেকর্ডারে শোনা গেছে, এক পাইলট অন্যজনকে জিজ্ঞেস করছেন কেন তিনি জ্বালানি বন্ধ করলেন। যদিও অন্যজন সেই মুহূর্তে তা অস্বীকার করেছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:03:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb4671becc67451e4bbdb813b3b45a51</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানের সঙ্গে চুক্তিতে পরমাণু অবকাঠামো ধ্বংসের শর্ত থাকতে হবে: নেতানিয়াহু]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/K4ITuQ2yn5X6kado/</link>
      <description><![CDATA[চুক্তির বিষয়ে নিজের সন্দেহ প্রকাশ করেছেন নেতানিয়াহু। তিনি জোর দিয়ে বলেছেন, ইরানের সমৃদ্ধকরণের কোনো সক্ষমতাই রাখা যাবে না। কেবল প্রক্রিয়া বন্ধ রাখা নয়, সমৃদ্ধকরণে ব্যবহৃত সব যন্ত্রপাতি ও অবকাঠামো ধ্বংস করে ফেলতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:07:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91d2abc9d85d2eb8711f07e39495f9c4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের উপর নির্ভরতা কমাতে ইউরোপের নতুন সিদ্ধান্ত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ghN8qNOjggtoQgJx/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের ফেব্রুয়ারিতে রাশিয়া ও ইউক্রেনের মধ্যে চলমান যুদ্ধের পাঁচ বছর হতে যাচ্ছে।  এ পরিস্থিতিতে ইউরোপীয় নেতারা ঘোষণা দিয়েছেন, তারা নিজেদের প্রতিরক্ষা ব্যবস্থা জোরদার করার প্রচেষ্টা চালিয়ে যাবেন এবং যুক্তরাষ্ট্রের ওপর নির্ভরতা কমাবেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9390d014d9ea71b5844c3d11b8f1f718</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানে মার্কিন সামরিক হস্তক্ষেপের আহ্বান শাহপুত্র রেজা পাহলভির]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/7ZEmHNjmhVzWU3Pg/</link>
      <description><![CDATA[তিনি মনে করেন, ইরানের বর্তমান সরকার পতনের দ্বারপ্রান্তে রয়েছে। আর একটি সামরিক হামলা সে পতনকে আরো ত্বরান্বিত করবে]]></description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:05:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55e5cbffdbca2fe89f775f4493dafaea</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইমরান খানের চোখের জ্যোতি হারানোর শঙ্কা, গঠিত হচ্ছে মেডিকেল বোর্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/bdT8YvPrBoEKJtbr/</link>
      <description><![CDATA[দীর্ঘ বিরতির পর সুপ্রিম কোর্টের নির্দেশে ইমরান খানকে তার ছেলেদের সঙ্গে ২০ মিনিট টেলিফোনে কথা বলার সুযোগ দেয়া হয়েছে। তবে তার বোন আলিমা খানম সতর্ক করে বলেছেন, বিশেষায়িত চিকিৎসায় বিলম্বের কারণে ইমরান খানের চোখের অপূরণীয় ক্ষতি হয়ে গেছে]]></description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 06:37:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01e3a904617d33527ef2942773003ca6</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ক্ষতিপূরণের দাবি রুখতে বিভিন্ন দেশকে যুক্তরাষ্ট্রের চাপ প্রয়োগ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/FE1BFC6mYFGXLZh6/</link>
      <description><![CDATA[বার্তা সংস্থা এপির হাতে আসা একটি গোপন নথিতে বলা হয়েছে, ট্রাম্প প্রশাসনের মতে জাতিসংঘ ও বিশ্বের অনেক দেশ জলবায়ু পরিবর্তনকে অতিরঞ্জিত করে বিশ্বের প্রধানতম হুমকি হিসেবে তুলে ধরছে, যা সঠিক নয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:53:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d8b0a141c35e008e395e6f3ff5b5351</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানে সরকার পরিবর্তনকে ‘ভালো বিষয়’ হিসেবে দেখছেন ট্রাম্প]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/mTzYrKcPNvy6sweG/</link>
      <description><![CDATA[ইরানে ক্ষমতায় ট্রাম্প কাদের দেখতে চান সে বিষয় কিছু বলেননি তিনি। কেবল জানিয়েছেন, সেখানে দেশের দায়ভার নেয়ার জন্যে উপযুক্ত মানুষ আছে। ট্রাম্পের এমন মন্তব্যের বিষয়ে ইরানের ধর্মীয় সর্বোচ্চ আয়াতুল্লাহ আলি খামেনির থেকে কোনো প্রতিক্রিয়া জানা যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:33:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c52b185a079070245145b9911aa1761</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ডান চোখের ৮৫ শতাংশ দৃষ্টি হারিয়েছেন ইমরান খান, আইনজীবীর দাবি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/i93UMmvCEqpwqdsb/</link>
      <description><![CDATA[ইমরানের সঙ্গে দেখা করার পর তার আইনজীবী এক প্রতিবেদনে জানান, ৭৩ বছর বয়সী এই নেতার ডান চোখে রক্ত জমাট বাঁধার কারণে দৃষ্টিশক্তির এই মারাত্মক ক্ষতি হয়েছে। ২০২৫ সালের অক্টোবর থেকে ইমরান খান চোখে ঝাপসা দেখা ও দৃষ্টিক্ষীণতার অভিযোগ করে আসলেও কারা কর্তৃপক্ষ যথাযথ ব্যবস্থা নেয়নি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:50:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc9eee6557ae514fc21c7c8c60783b3c</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ট্রাম্পের নির্দেশে গ্রিনহাউস গ্যাস সংক্রান্ত ঐতিহাসিক নীতি বাতিল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/phRu5bXN7x2ftoBJ/</link>
      <description><![CDATA[সম্প্রতি ওভাল অফিসে এক ঘোষণায় তিনি এ ‘এনডেঞ্জারমেন্ট ফাইন্ডিং’ বা ‘বিপজ্জনক ঘোষণা’ নীতিটি আনুষ্ঠানিকভাবে প্রত্যাহারের নির্দেশ দেন। বিশেষজ্ঞরা মনে করছেন, এই সিদ্ধান্তের ফলে যুক্তরাষ্ট্রে গত প্রায় দুই দশক ধরে চলা পরিবেশ রক্ষার আইনি ও প্রশাসনিক ভিত্তি এক বড় ধরনের ধাক্কার মুখে পড়ল। মূলত এই নীতির ওপর ভিত্তি করেই যুক্তরাষ্ট্রে যানবাহন ও শিল্পকারখানা থেকে বিষাক্ত গ্যাস নির্গমন নিয়ন্ত্রণের ব্যবস্থা নেয়া হতো।]]></description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8941a10fb0e02dcd881865d22e12f96e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরান ঘিরে উত্তেজনার মধ্যে মধ্যপ্রাচ্যে সামরিক উপস্থিতি আরো জোরদার করছে যুক্তরাষ্ট্র]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ia9wyXnoMKj4hChk/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিবেদনটিতে যুক্তরাষ্ট্রের কর্মকর্তাদের উদ্ধৃত করে বলা হয়, মধ্যপ্রাচ্যে অবস্থানরত ইউএসএস আব্রাহাম লিংকনের সঙ্গে যুক্ত হতে একটি নতুন বিমানবাহী রণতরী স্ট্রাইক গ্রুপ মোতায়েনের প্রস্তুতি নিতে সামরিক বাহিনীকে নির্দেশ দিয়েছে পেন্টাগন]]></description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:17:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b41a4d43960e7006b2169bf8ca2d6f1c</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইথিওপিয়ায় আরএসএফের গোপন প্রশিক্ষণ শিবিরের সন্ধান]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vXl0QXyW5vzqnR2z/</link>
      <description><![CDATA[রয়টার্স জানিয়েছে, অন্তত ১৫ জন কর্মকর্তা, কূটনীতিক ও স্যাটেলাইট থেকে প্রাপ্ত ছবির ভিত্তিতে এই ক্যাম্পের অস্তিত্ব নিশ্চিত হওয়া গেছে। বর্তমানে সেখানে প্রায় ৪ হাজার ৩০০ আরএসএফ যোদ্ধা প্রশিক্ষণ নিচ্ছে বলে ইথিওপিয়ার নিরাপত্তা গোয়েন্দা বিভাগের একটি গোপন নথিতে উল্লেখ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:51:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcaa80db91d762c9fb050908e59e6d06</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আবারও জোট সরকারের পথে থাইল্যান্ড, নির্বাচনে রক্ষণশীল ভুমজাইথাইয়ের বড় জয়]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XoaItT7hVYwUNClY/</link>
      <description><![CDATA[থাইল্যান্ডের সংবিধান অনুযায়ী, সরকার গঠন করতে কোনো দল কিংবা জোটকে কমপক্ষে ২৪৬টি আসনে জয় নিশ্চিত করতে হবে। কোন দলই একক সংখ্যাগরিষ্ঠতা না পাওয়ায় জোট সরকারের পথে এগিয়ে থাকা আনুতিনের ভুমজাইথাই।]]></description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:45:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e060aca8d29ef659a6f078c1911722fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাতীয় নিরাপত্তা আইনে জিমি লাইয়ের ২০ বছরের কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BP13pTnDPMiwffdJ/</link>
      <description><![CDATA[ব্রিটিশ পাসপোর্টধারী জিমি লাই দীর্ঘদিন ধরে বেইজিংয়ের কড়া সমালোচক হিসেবে পরিচিত ছিলেন। তার মালিকানাধীন দৈনিক অ্যাপল ডেইলিকে তিনি বেইজিংবিরোধী প্রতিবাদের একটি শক্তিশালী মাধ্যম হিসেবে ব্যবহার করতেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:23:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">299047a4bbd94d5a9664b73acc7a8ac1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[থাইল্যান্ডে ত্রিমুখী লড়াইয়ের নির্বাচন, অনিশ্চয়তার আশঙ্কা বেড়েছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XNraOFY7IhQ8UGou/</link>
      <description><![CDATA[সাবেক প্রধানমন্ত্রী থাকসিন সিনাওয়াত্রার সমর্থনে থাকা ফেউ থাই পার্টি জরিপে পিছিয়ে পড়লেও এখনো পুরোপুরি খেলা থেকে ছিটকে যায়নি। অন্যদিকে, জাতীয়তাবাদী চেতনা চাঙা থাকা অবস্থায় নির্বাচনের সিদ্ধান্ত রক্ষণশীল নেতার রাজনৈতিক সুবিধা অর্জনের কৌশল হিসেবে দেখা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:29:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">713182c04ff71d99ed5597a2b926a509</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপানে সাধারণ নির্বাচন: কারা লড়ছে, কী ঝুঁকিতে?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XNwKHPWba7TFWvFu/</link>
      <description><![CDATA[এ নির্বাচন এলডিপির জন্য বড় পরীক্ষা। দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের পর থেকে দলটি প্রায় নিরবচ্ছিন্নভাবে জাপানের ক্ষমতায় থাকলেও সাম্প্রতিক বছরগুলোয় দুর্নীতি কেলেঙ্কারির কারণে বড় ধাক্কা খেয়েছে। দলের একাধিক নেতা দীর্ঘদিনের তহবিল অপব্যবহার–সংক্রান্ত কেলেঙ্কারিতে জড়িয়েছেন]]></description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:06:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4cfa6f2346ef20882f79dd55372b6cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইসলামাবাদে শিয়া মসজিদে আত্মঘাতী হামলায় অন্তত ৩১ জন নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/CeKRV8rqUQBVEvH8/</link>
      <description><![CDATA[নামাজের সময় হামলাকারী মসজিদের নিরাপত্তারক্ষীদের লক্ষ্য করে গুলি চালিয়ে ভেতরে প্রবেশ করে এবং নিজের কাছে থাকা বোমার বিস্ফোরণ ঘটায়। টেলিভিশন চিত্র ও সামাজিক মাধ্যমে দেখা যায়, পুলিশ ও স্থানীয় বাসিন্দারা রক্তাক্ত অবস্থায় আহতদের হাসপাতালে নিয়ে যাচ্ছেন। বিস্ফোরণের পর মসজিদের ভেতরকার দৃশ্য ছিল বিভীষিকাময়—কার্পেটজুড়ে পড়ে ছিল নিহত ও আহত মানুষ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 04:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6180f7a709264752119456be4a13bba5</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিয়ন্ত্রণ ঘিরে উত্তেজনার মধ্যে গ্রিনল্যান্ডে কনস্যুলেট খুলছে কানাডা ও ফ্রান্স]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rHROFfeJV1dpgLXW/</link>
      <description><![CDATA[সফরের আগে দেয়া বক্তব্যে গভর্নর জেনারেল মেরি সাইমন বলেন, গ্রিনল্যান্ডের জনগণই তাদের ভবিষ্যৎ নির্ধারণ করবে আর কানাডা তাদের পাশে দৃঢ়ভাবে দাঁড়িয়ে আছে। বিশ্লেষকদের মতে, এটি যুক্তরাষ্ট্রের একতরফা নিরাপত্তা-সংক্রান্ত দাবির বিপরীতে স্পষ্ট রাজনৈতিক বার্তা]]></description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:44:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86a049f2e4ecdfb7c24bb62ae056702e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ায় বন্দুকধারীদের হামলায় প্রায় ২০০ প্রাণহানি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rvS5OXPRHCJHX5WR/</link>
      <description><![CDATA[মঙ্গলবার সন্ধ্যায় পশ্চিমাঞ্চলীয় ক্বোয়ারা রাজ্যের ওরো গ্রামে হামলায় কমপক্ষে ১৭০ জনকে হত্যা করা হয়। অল্প সময় পরই উত্তরাঞ্চলীয় কাটসিনা রাজ্যে ঘরে ঘরে ঢুকে গুলি করে ২১ জনকে হত্যা করে আরেক দল বন্দুকধারী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:29:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54ecf65b65a9bb7829b2392cae1fd9ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এপস্টেইন কী রুশ গুপ্তচর ছিলেন, তদন্তে পোল্যান্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/nFzz1OhBKRv79YV8/</link>
      <description><![CDATA[এপস্টেইন–সংশ্লিষ্ট বিপুল পরিমাণ নথিতে দেখা গেছে, সেখানে পুতিনের নাম এসেছে ১ হাজার ৫৬ বার এবং মস্কোর উল্লেখ প্রায় ১০ হাজার। নথির বিভিন্ন অংশে ইঙ্গিত পাওয়া যায় যে, এপস্টেইন ও তার সহযোগী গিসলেইন ম্যাক্সওয়েল যেসব ছবি ও তথ্য সংগ্রহ করতেন, তার সঙ্গে রুশ নিরাপত্তা সংস্থা এফএসবি ব্ল্যাকমেইলের জন্য ‘কমপ্রোম্যাট’ সংগ্রহ করার পদ্ধতি মিলে যায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">953f7f22fa43a66e54d04d9b5f0bf512</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[কঙ্গোয় খনিধসে নিহতের সংখ্যা ২০০ ছাড়াল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/m2leMCCELmGJ0TsU/</link>
      <description><![CDATA[গত কয়েকদিনের টানা বৃষ্টির কারণে খনি এলাকার মাটি অত্যন্ত নাজুক হয়ে পড়েছিল। বুধবার যখন শ্রমিকরা খনির ভেতরে কাজ করছিলেন, তখনই হঠাৎ ভূমিধস ঘটে। এতে খনির সুড়ঙ্গগুলো পুরোপুরি বন্ধ হয়ে যায় এবং ভেতরে থাকা শ্রমিকরা আটকা পড়েন। নিহতদের মধ্যে খনি শ্রমিক ছাড়াও শিশু ও নারী রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:20:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f89d9612d7299dcf62aedfa654be98c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বালুচিস্তানে হামলা, পাল্টা অভিযানে নিহত ৯২ ‘সন্ত্রাসী’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PLB9LBH2oTaHyUYH/</link>
      <description><![CDATA[বালুচ বিচ্ছিন্নতাবাদী গোষ্ঠী বালুচ লিবারেশন আর্মি (বিএলএ) হামলার দায় স্বীকার করে জানিয়েছে, তারা প্রদেশজুড়ে একযোগে অভিযান চালিয়েছে। তবে পাকিস্তান সেনাবাহিনী দাবি করেছে, হামলাগুলো ভারতের মদদপুষ্ট জঙ্গিদের মাধ্যমে পরিচালিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 03:25:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eb7c1409eac7e4a9f74406b20193fdc</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পাকিস্তানে সন্ত্রাসী হামলায় ১০ নিরাপত্তাকর্মীসহ নিহত অন্তত ৪৭]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jWbedtS6GyazgCdK/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানের স্বরাষ্ট্রমন্ত্রী মহসিন নাকভি এক বিবৃতিতে এ হামলার জন্য নিষিদ্ধ সংগঠন বেলুচিস্তান লিবারেশন আর্মিকে (বিএলএ) দায়ী করেন। তিনি সংগঠনটিকে ‘ফিতনা আল-হিন্দুস্তান’ নামে উল্লেখ করেছে। ইসলামাবাদের দাবি, সংগঠনটি ভারতের সমর্থনপুষ্ট। তবে এ বিষয়ে নয়াদিল্লির কোনো প্রতিক্রিয়া পাওয়া যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa27044a843dec6624e65aff9c4b742</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ফিলিপাইনে ৩৫০ যাত্রী নিয়ে ফেরিডুবি: মৃত অন্তত ১৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Nsr4tW3zGfP5gFWg/</link>
      <description><![CDATA[জাহাজে থাকা কোস্ট গার্ডের নিরাপত্তা কর্মকর্তা বিপদের সঙ্কেত পাঠানোর সঙ্গে সঙ্গে উদ্ধারকারী জাহাজ পাঠানো হয়। এখনো পর্যন্ত ৩১৬ জনকে জীবিত উদ্ধার করা সম্ভব হয়েছে। উদ্ধারকাজে নৌবাহিনীর জাহাজ, নজরদারি বিমান এবং বিমানবাহিনীর ব্ল্যাক হক হেলিকপ্টার ব্যবহার করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca3dd3edb7c00c6eac1b4e936dd41e46</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ায় ভূমিধসে নিহত ৭, নিখোঁজ ৮০ জনের বেশি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zcMXbaWnsyV8zV4C/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার দুর্যোগ প্রশমন সংস্থা জানিয়েছে, শনিবার রাতে বুরাংরাং পর্বতের ঢাল বেয়ে নেমে আসা ঢল ও আলগা মাটি প্রায় ৩০টি বাড়ির ওপর এসে পড়ে। এতে বাড়িগুলো প্রায় ধংস হয়ে গেছে। দুর্ঘটনার সময় বেশিরভাগ বাসিন্দা ঘুমিয়ে ছিলেন। ফলে হতাহতের সংখ্যা আরো বাড়তে পারে বলে আশঙ্কা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:49:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c91930ab6a5b4c01d7659b091cb0e82b</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দুই দিনে চার আক্রমণ, হাঙর আতঙ্কে অস্ট্রেলিয়ায় বন্ধ ডজনখানেক সৈকত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/wuBFO3nVPkHclpuE/</link>
      <description><![CDATA[গত ৪৮ ঘণ্টার ব্যবধানে সিডনিসহ নিউ সাউথ ওয়েলস অঙ্গরাজ্যের বিভিন্ন সৈকতে ৪টি হাঙরের আক্রমণের ঘটনা ঘটেছে। পর্যটক ও স্থানীয়দের নিরাপত্তার কথা মাথায় রেখে সিডনির জনপ্রিয় নর্দান বিচেস সহ ডজনখানেক সৈকত অনির্দিষ্টকালের জন্য বন্ধ ঘোষণা করেছে কর্তৃপক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:53:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00a45b202483ea99f78b5c8e348b06de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বুরকিনা ফাসোতে অভ্যুত্থান চেষ্টা ব্যর্থ, ষড়যন্ত্রে সাবেক সামরিক শাসকের নাম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D60LpkYWAY6xu8HJ/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপত্তা মন্ত্রীর অভিযোগ, প্রতিবেশী দেশ আইভরি কোস্ট থেকে এ ষড়যন্ত্রের জন্য ৭০ মিলিয়ন সিএফএ ফ্রাঙ্ক  অর্থ সাহায্য পাঠানো হয়েছিল। প্রেসিডেন্টকে হত্যার পর ড্রোন ঘাঁটি দখল করা এবং গুরুত্বপূর্ণ সামরিক ও বেসামরিক ব্যক্তিদের ওপর হামলা চালানোর পরিকল্পনাও ছিল তাদের]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceafd6e6d9f86cdf0d7693b07712150a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এল-ফাশারে খাদ্যাভাব চরমে, চালের দাম কেজিতে ১০০ ডলারে পৌঁছেছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3PWBDQ8QSLzqMjhw/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সুদান প্রতিনিধি ডেনাইজ ব্রাউন এ সফরকে ‘চরম চাপের মুহূর্ত’ হিসেবে বর্ণনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e698c0d58795ebbfd2e8cbad43f95cd7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ার আইএসআইএস ঘাঁটিতে যুক্তরাষ্ট্রের বিমান হামলা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jlxZYNUckhCQjV9E/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, আইএসআইএল যোদ্ধারা প্রাথমিকভাবে নির্দোষ খ্রিষ্টানদের লক্ষ্যবস্তু করে নৃশংসভাবে হত্যা করেছে, যা বহু বছর এমনকি শতাব্দীর মধ্যেও দেখা যায়নি! আমি এর আগে সন্ত্রাসীদের সতর্ক করেছিলাম, তারা যদি খ্রিষ্টানদের হত্যা বন্ধ না করে, তাহলে তাদের চরম মূল্য দিতে হবে। আজ রাতে সেটাই হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:49:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0b5b75c4c763004c9b6b1ca94e7d1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি হামলা: অস্ট্রেলিয়ার বন্দুক ‘বাইব্যাক’ কর্মসূচি ঘোষণা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9v1Dw27k1CaJbgWS/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ কর্মসূচির আওতায় অতিরিক্ত, সদ্য নিষিদ্ধ ও অবৈধ আগ্নেয়াস্ত্র সরকার কিনে নেবে। কয়েক লাখ আগ্নেয়াস্ত্র সংগ্রহ শেষে ধ্বংস করার পরিকল্পনা রয়েছে সরকারের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b9523ef150ea66347129de4b285f149</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি সৈকত ট্র্যাজেডি: ১৫ জন নিহত হয়েছেন বাবা-ছেলের গুলিতে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TCEa1SB2IMm6NpB0/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, প্রায় ১০ মিনিট ধরে হামলা চলে। নিহতদের বয়স ১০ থেকে ৮৭ বছরের মধ্যে। আরো ৪০ জন হাসপাতালে ভর্তি, যাদের মধ্যে দুই পুলিশ সদস্যও রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf37ce4fc23b8f2eb97d8c59c27d2a71</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[১৬ বছরের নিচে সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার নিষিদ্ধ করল অস্ট্রেলিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9A21KyEbJygFTdPV/</link>
      <description><![CDATA[আইন অনুযায়ী টিকটক, ফেসবুক, ইনস্টাগ্রাম, ইউটিউব, স্ন্যাপচ্যাট, রেডিট, থ্রেডস, এক্স, কিক, ও টুইচ—কোনো প্ল্যাটফর্মই নাবালক অস্ট্রেলিয়ান ব্যবহারকারীর অ্যাকাউন্ট বা সক্রিয় রাখতে পারবে না। বয়স যাচাইয়ে ব্যবহৃত হবে মুখ শনাক্তকরণ প্রযুক্তি ও সরকারি পরিচয়পত্র।]]></description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:54:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a134f2ae44071ef02e35519dba8de67a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শিশুদের সোশ্যাল মিডিয়ায় নিষেধাজ্ঞা, কৌশলী টিনএজাররা এক ধাপ এগিয়ে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D0VNA5PDsVVvL5As/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ার নতুন আইনে টিকটক, স্ন্যাপচ্যাটসহ ১০টি প্রধান প্ল্যাটফর্মকে বাধ্য করা হয়েছে ব্যবহারকারীর বয়স যাচাই করতে। নিয়ম ভাঙলে সর্বোচ্চ ৪৯ দশমিক ৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানার শর্তও আছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:25:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ac3ea4120ba5e1b9ced9353d834acd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিউজিল্যান্ডে ‘স্যুটকেস মার্ডার’: দুই সন্তানকে হত্যার দায়ে মায়ের যাবজ্জীবন কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/y6XKXbCDUrAsKiiM/</link>
      <description><![CDATA[২০১৮ সালে আট বছরের ইউনা জো এবং ছয় বছরের মিনু জোকে হত্যা করে তাদের দেহ স্যুটকেসে ভরে পরিত্যক্ত স্টোরেজ ইউনিটে রেখে যান লি। ২০২২ সালে নিলামে স্টোরেজ ইউনিটটি কিনে নেয়া এক দম্পতি স্যুটকেসগুলো খুলে শিশুদের কঙ্কাল পান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48220af58d1c87ce28152b092db79673</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>