<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 08:44:57 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title><![CDATA[গাজায় ট্রাম্পের 'বোর্ড অফ পিস': সদস্য হতে গুনতে হবে ১০০ কোটি ডলার]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/M1X3bq95reRl1Frc/</link>
      <description><![CDATA[সনদে বলা হয়েছে, সাধারণভাবে সদস্যপদের মেয়াদ হবে তিন বছর। তবে যেসব দেশ সনদ কার্যকর হওয়ার প্রথম বছরের মধ্যেই নগদ একশ কোটি ডলার অনুদান দেবে, তারা পাবে স্থায়ী সদস্যপদ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:18:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d316e6914d5c819ff9a36638ab6cb8d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ট্রাম্পের এজেন্ডা বাস্তবায়নে খেলাধুলা: স্টেট ডিপার্টমেন্টের গোপন নকশা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Ua5ik66eNI3IlBCy/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র যখন বিশ্বের সবচেয়ে বড় ক্রীড়া আসরের সহ–আয়োজক, তখন সেটি শুধু ফুটবল নয়। সেটি ভিসা, সীমান্ত, নিরাপত্তা, সংস্কৃতি আর রাজনীতির এক বিশাল পরীক্ষাগার। স্টেট ডিপার্টমেন্টের নয় পৃষ্ঠার ‘স্পোর্টস ডিপ্লোম্যাসি প্লেবুক’ মূলত একটি নীলনকশা—বিশ্বকাপ, অলিম্পিক, সুপার বোলের মতো মেগা–ইভেন্টগুলোকে কীভাবে যুক্তরাষ্ট্রের সফট পাওয়ার অস্ত্র বানানো যায়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:31:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e68f6d4e11e02fd1395a035829d5fc93</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[স্পেনে উচ্চ গতির দুই ট্রেনের সংঘর্ষে নিহত অন্তত ২১]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/EB2UtulHiqvQEoas/</link>
      <description><![CDATA[মালাগা থেকে মাদ্রিদগামী আইরিও ৬১৮৯ নম্বর ট্রেনটি আদামুজ এলাকায় লাইনচ্যুত হয়ে পাশের লাইনে ঢুকে পড়ে। এতে মাদ্রিদ-হুয়েলভা রুটের আরেকটি ট্রেনের সঙ্গে সংঘর্ষ হয় এবং সেটিও লাইনচ্যুত হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:04:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eec33fd2009118e1cbc7f553b703822f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানি বিক্ষোভকারীরা কেন প্রতারিত বোধ করছেন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pnjuvVOI0LqBwrqX/</link>
      <description><![CDATA[‘ট্রাম্প আমাদের সমর্থন দিয়েছেন, আমি যাবই।‘ কিন্তু গত ৮ জানুয়ারি তেহরানে যখন ইন্টারনেট বন্ধ করে নিরাপত্তা বাহিনী গুলি শুরু করে, তখন কোনো বিদেশী সাহায্য আসেনি। গুলিবিদ্ধ হয়ে মারা যান শিয়াভাশ। তার মতো অনেকেরই শেষ মুহূর্তের আশা ছিল—হয়তো ট্রাম্পের সাহায্য অচিরেই আসবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:37:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09a93dbb238dbedcdac133b0fd55a5e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানে ট্রাম্পের ‘জয়’ কেন সহজ নয়]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5USxzHWtUHLJPi8X/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প ভেনিজুয়েলায় মাদুরোকে অপসারণের মাধ্যমে যে সামরিক উদ্দীপনা পেয়েছেন, ইরানে তা প্রয়োগ করা বিপজ্জনক হবে। ইরান কোনো ছোট রাষ্ট্র নয় যে একটি ঝটিকা অভিযানে সব শেষ হয়ে যাবে। বরং দীর্ঘস্থায়ী যুদ্ধ শুরু হলে বিশ্বজুড়ে তেলের দাম ও মুদ্রাস্ফীতি ট্রাম্পের নিজের প্রেসিডেন্সিকেই হুমকির মুখে ফেলতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:25:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da8094d7b9766c06e24ff6cfdc49eaee</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বৈশ্বিক ইন্টারনেট থেকে স্থায়ী বিচ্ছেদের পরিকল্পনায় ইরান]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/xGUUXUwue7STQ6Os/</link>
      <description><![CDATA[ইরান সরকার অত্যন্ত গোপনীয়তার সঙ্গে বৈশ্বিক ইন্টারনেট থেকে বিচ্ছিন্ন হওয়ার প্রক্রিয়া চালাচ্ছে। সংস্থাটির প্রধান আমির রাশিদি জানান, ২০২৬ সালের পর ইরানে অবাধ ইন্টারনেট সংযোগ আর ফিরবে না বলে সরকারি সূত্রগুলো ইঙ্গিত দিচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:40:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52c1e16d5480ead41e90e2ca9305cd9c</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ট্রাম্পের শুল্ক হুমকিতে ‘ভয়াবহ সংকটের’ আশঙ্কা ইউরোপীয় ইউনিয়নের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/6NpJAYPKaD49N1EG/</link>
      <description><![CDATA[ডেনমার্ক, নরওয়ে, সুইডেন, ফ্রান্স, জার্মানি, যুক্তরাজ্য, নেদারল্যান্ডস এবং ফিনল্যান্ডের ওপর আগামী ১ ফেব্রুয়ারি থেকে প্রাথমিকভাবে ১০ শতাংশ এবং পরবর্তীতে ২৫ শতাংশ শুল্ক আরোপের যে হুমকি ট্রাম্প দিয়েছেন, তার বিরুদ্ধে ঐক্যবদ্ধ পদক্ষেপ নেয়ার বিষয়ে এই বৈঠকে আলোচনা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:22:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83f0ba05cb865ecceccfcf78a9372d72</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গ্রিনল্যান্ড না দিলে ইউরোপের ৮ দেশের ওপর শুল্কের হুমকি ট্রাম্পের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/a6KOcTHpwM6M6IFI/</link>
      <description><![CDATA[গ্রিনল্যান্ড নিয়ে কোনো চুক্তিতে না পৌঁছালে আগামী ১ ফেব্রুয়ারি থেকে ডেনমার্কসহ ইউরোপের আটটি দেশের ওপর ১০ শতাংশ শুল্ক আরোপ করবে যুক্তরাষ্ট্র। ১ জুনের মধ্যে কোনো সমাধান না হলে এই শুল্ক বাড়িয়ে ২৫ শতাংশ করা হবে বলেও হুমকি দিয়েছেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:07:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9cdfcaed8df890aa28721c5c63f4b52</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইরানে ম্যাসাকার: পরবর্তী গন্তব্য কোথায়]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3HU8BzI8uYt5K3Nr/</link>
      <description><![CDATA[ইরানের অধিকাংশ মানুষ শাসনব্যবস্থাকে ঘৃণা করলেও সরকার এখনো লক্ষাধিক সশস্ত্র সমর্থক ও নিরাপত্তা বাহিনীর পূর্ণ আনুগত্য ধরে রেখেছে। ধনী ব্যবসায়ী শ্রেণি ও প্রভাবশালী বাজারভিত্তিক গোষ্ঠীগুলোও অস্থিতিশীলতার ভয়ে প্রকাশ্যে সরকারের বিরোধিতা করছে না।]]></description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:42:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">103cb2941ead1b1185ab921288c2c9df</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইসরায়েলি সেনাদের মধ্যে পিটিএসডি ও আত্মহত্যার হার আশঙ্কাজনক]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/8LhXajGEM4yr8gVa/</link>
      <description><![CDATA[সেনারা মূলত দুই ধরনের ট্রমার শিকার হচ্ছেন। প্রথমটি মৃত্যুভয় এবং দ্বিতীয়টি ‘মরাল ইনজুরি’ বা নৈতিক ক্ষত। যুদ্ধের ময়দানে ভুল সিদ্ধান্তে নিরপরাধ নারী ও শিশু নিহতের ঘটনা অনেক সেনার বিবেককে দংশন করছে, যা থেকে তারা বের হতে পারছেন না।]]></description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 04:23:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c236aa903ef326a622be57c8bc5dc0ee</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গাজায় ট্রাম্পের ‘বোর্ড অব পিস’ এ রুবিও, ব্লেয়ার ও কুশনার]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XyY0AWZfxLGRa0Y8/</link>
      <description><![CDATA[হোয়াইট হাউস জানায়, বোর্ডটির চেয়ারম্যান থাকবেন প্রেসিডেন্ট ট্রাম্প নিজে। এই বোর্ডের তত্ত্বাবধানে একটি ফিলিস্তিনি টেকনোক্র্যাট সরকার সাময়িকভাবে গাজা শাসন পরিচালনা করবে—এমনটাই বলা হয়েছে পরিকল্পনায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 04:01:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eded16e4cf911277358f7dffca4a8206</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আকাশসীমায় বাণিজ্যিক ফ্লাইট কয়েক ঘণ্টা বন্ধ রাখল ইরান]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/elOTXqIqLwkEO6mO/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার ভোররাত থেকে সকাল ৭টা পর্যন্ত ইরানের আকাশসীমা দিয়ে সব ধরনের বাণিজ্যিক ফ্লাইট চলাচল বন্ধ ছিল। পূর্ব-পশ্চিম বিমান চলাচলের প্রধান রুটে ইরান অবস্থিত হওয়ায় এর প্রভাব পড়ে বিশ্বজুড়ে। ভারত ও ইউরোপের এয়ারলাইনসগুলো তাদের রুট পরিবর্তন করতে বাধ্য হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:10:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4734fee9e9b74c0c69dd9a871b79543a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[থাইল্যান্ডে চলন্ত ট্রেনের ওপর আছড়ে পড়ল ক্রেন, নিহত অন্তত ২৯]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lQubnqlEUXRDevhM/</link>
      <description><![CDATA[ব্যাংকক থেকে উবন রাচাথানিগামী একটি যাত্রীবাহী ট্রেনের ওপর বিশালাকার নির্মাণ ক্রেন ছিঁড়ে পড়লে এই মর্মান্তিক ঘটনা ঘটে। ক্রেনের আঘাতে ট্রেনটি লাইনচ্যুত হয়ে আগুন ধরে যায়। এ ঘটনায় আরো ৬৪ জন আহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:16:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bce8c9ed3c3e1ef4df637f78795a07ac</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রসহ সবার জন্যই আন্তর্জাতিক আইন সমান: জার্মান অর্থমন্ত্রী]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/JxBN1jo1woZT94Id/</link>
      <description><![CDATA[লার্স ক্লিঙবেল বলেন, গ্রিনল্যান্ডের ভবিষ্যৎ কী হবে তা নির্ধারণ করার পূর্ণ অধিকার কেবল ডেনমার্ক ও গ্রিনল্যান্ডের রয়েছে। যেকোনো দেশের আঞ্চলিক সার্বভৌমত্ব ও অখণ্ডতাকে অবশ্যই সম্মান জানাতে হবে। দীর্ঘদিনের মিত্র ডেনমার্কের কাছ থেকে খনিজ সমৃদ্ধ দ্বীপটি যুক্তরাষ্ট্র সামরিকভাবে দখলের চেষ্টা করলে তা ন্যাটোর ভেতর বড় ধরনের ফাটল তৈরি করবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:55:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e13d1bf35826144f5374047751ce30f8</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ঝড় ‘গোরেত্তি’র কবলে উত্তর ইউরোপ: তুষারপাত ও ঝড়ে বিপর্যস্ত ফ্রান্স ও জার্মানি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/HvTN0PCnor2VNCkv/</link>
      <description><![CDATA[উত্তর জার্মানিতে ২০ সেন্টিমিটার পর্যন্ত তুষারপাত হতে পারে। কিছু কিছু এলাকায় তাপমাত্রা হিমাঙ্কের নিচে -২০ ডিগ্রি সেলসিয়াসে নেমে যাওয়ার আশঙ্কা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:59:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcb2f8310156fed19e08716419ad768f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গ্রিনল্যান্ড দখলের হুমকি ও ন্যাটোর ভবিষ্যৎ: অভ্যন্তরীণ সংঘাতে জোট কি টিকবে?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/na8FrAC2bLruFhtI/</link>
      <description><![CDATA[ন্যাটোর ভিত্তি হলো সমষ্টিগত প্রতিরক্ষা। জোটের চুক্তির ৫ নম্বর অনুচ্ছেদ অনুযায়ী, কোনো একটি সদস্য দেশের ওপর সশস্ত্র হামলা হলে সেটিকে সবার ওপর হামলা হিসেবে গণ্য করা হয়। তবে এ অনুচ্ছেদ কার্যকর করতে হলে সব সদস্যের সর্বসম্মত সম্মতি প্রয়োজন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:28:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87586db4a857c361a54fe43cbdca4f0f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বুরকিনা ফাসোতে অভ্যুত্থান চেষ্টা ব্যর্থ, ষড়যন্ত্রে সাবেক সামরিক শাসকের নাম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D60LpkYWAY6xu8HJ/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপত্তা মন্ত্রীর অভিযোগ, প্রতিবেশী দেশ আইভরি কোস্ট থেকে এ ষড়যন্ত্রের জন্য ৭০ মিলিয়ন সিএফএ ফ্রাঙ্ক  অর্থ সাহায্য পাঠানো হয়েছিল। প্রেসিডেন্টকে হত্যার পর ড্রোন ঘাঁটি দখল করা এবং গুরুত্বপূর্ণ সামরিক ও বেসামরিক ব্যক্তিদের ওপর হামলা চালানোর পরিকল্পনাও ছিল তাদের]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceafd6e6d9f86cdf0d7693b07712150a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এল-ফাশারে খাদ্যাভাব চরমে, চালের দাম কেজিতে ১০০ ডলারে পৌঁছেছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3PWBDQ8QSLzqMjhw/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সুদান প্রতিনিধি ডেনাইজ ব্রাউন এ সফরকে ‘চরম চাপের মুহূর্ত’ হিসেবে বর্ণনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e698c0d58795ebbfd2e8cbad43f95cd7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপান সাগরের দিকে ক্ষেপণাস্ত্র পরীক্ষা চালাল উত্তর কোরিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fUT16TWB5kx2ndtI/</link>
      <description><![CDATA[জাপানের প্রতিরক্ষা মন্ত্রণালয়ও দুইটি ক্ষেপণাস্ত্রের উৎক্ষেপণ শনাক্ত করেছে। এর মধ্যে একটি ৯০০ কিলোমিটার ও অন্যটি ৯৫০ কিলোমিটার দূরত্ব অতিক্রম করেছে, সর্বোচ্চ উচ্চতা ৫০ কিলোমিটার। ক্ষেপণাস্ত্রগুলো জাপানের এক্সক্লুসিভ ইকোনমিক জোনের বাইরে পড়েছে]]></description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:57:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08f62feb42ec71353078ea190067e5a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দক্ষিণ এশিয়া ২০২৬: যে পাঁচ বিষয় নির্ধারণ করতে পারে অঞ্চলের ভবিষ্যৎ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/HCGN9iRaMm7OTHtJ/</link>
      <description><![CDATA[বৈশ্বিক রাজনীতির অনিশ্চয়তা, অর্থনৈতিক চাপ এবং আঞ্চলিক সংঘাতের ঝুঁকি নিয়ে নতুন বছরে পা রাখল এ অঞ্চল। রাজনৈতিক অস্থিরতা, ঋণসংকট এবং পরাশক্তিগুলোর কৌশলগত দ্বন্দ্ব—সব মিলিয়ে দক্ষিণ এশিয়ার সামনে চ্যালেঞ্জ কম নয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:57:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">115a43e68163be71cd2fc76f3c229a8f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ভারতে দূষিত পানি পানে ৯ জনের মৃত্যু, হাসপাতালে ভর্তি  দুই শতাধিক]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vBrbKZ6CiRsn02Mb/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোরের প্রধান চিকিৎসা কর্মকর্তা মাধব প্রসাদ হাসানী বার্তা সংস্থা রয়টার্সকে জানান, শহরের ভাগীরথপুরা এলাকায় পানীয় জলের পাইপে ছিদ্রের কারণে ব্যাকটেরিয়ার উপস্থিতি পাওয়া গেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:47:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1d9e8bf2533bdc44c075b2e041aa348</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সংঘাত, সংকট ও ক্ষমতার পুনর্বিন্যাস: দক্ষিণ এশিয়ার ২০২৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/RZ5YSUtoPKjigPi2/</link>
      <description><![CDATA[ক্রমবর্ধমান সন্ত্রাসবাদ, চরম অর্থনৈতিক চাপ, কূটনৈতিক টানাপড়েন, প্রাকৃতিক দুর্যোগ এবং ইউক্রেন ও মধ্যপ্রাচ্যে চলমান যুদ্ধের নেতিবাচক প্রভাব—সব মিলিয়ে অঞ্চলটি পার করেছে এক অস্থির সময়। প্রত্যাশিতভাবেই, ২০২৫ সালে দক্ষিণ এশিয়ার প্রধান আলোচিত ঘটনাগুলোর বেশিরভাগই ছিল হতাশাজনক।]]></description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:39:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0a99b8352bdd6bd3d4a1792c86296de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গৃহযুদ্ধের মাঝেই মিয়ানমারে জান্তাশাসিত নির্বাচন, বৈধতা নিয়ে প্রশ্ন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fQE5VXVZGXKX71X4/</link>
      <description><![CDATA[মোট ৩৩০টি টাউনশিপের মধ্যে ৬৫টিতে ভোট সম্পূর্ণ বাতিল করা হয়েছে। প্রথম ধাপের পর আগামী ১১ জানুয়ারি ও ২৫ জানুয়ারি আরো দুই দফা ভোটগ্রহণ অনুষ্ঠিত হবে। এতে অন্তত ২০ শতাংশ জনগণ ভোটাধিকার থেকে বঞ্চিত হচ্ছে বলে জানিয়েছে আন্তর্জাতিক পর্যবেক্ষকরা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 03:35:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e760d082fffda745fc9fd615656d796</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মিয়ানমারে সামরিক জান্তা আয়োজিত নির্বাচনে ভোটগ্রহণ কাল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3DuOx4gSGJvDOsTJ/</link>
      <description><![CDATA[মিয়ানমারে সামরিক জান্তা আয়োজিত বিতর্কিত নির্বাচনে আগামীকাল রোববার ভোটগ্রহণ করা হবে। দেশটিতে মিয়ানমারে এর আগে সর্বশেষ সাধারণ নির্বাচন অনুষ্ঠিত হয়েছিল ২০২০ সালে। নির্বাচনে নিরঙ্কুশ সংখ্যাগরিষ্ঠতা পায় অং সান সুচির নেতৃত্বাধীন দল এনএলডি। কিন্তু দলটি ক্ষমতা গ্রহণের আগেই ২০২১ সালের ফেব্রুয়ারিতে এক অভ্যুত্থানের মাধ্যমে মিয়ানমারের শাসনভার হাতে তুলে নেয় দেশটির সামরিক জান্তা। অং সান সুচিকে আটক করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:54:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff58ca4914a596071d6b76f6450ef945</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[যুদ্ধবিরতিতে সই করল থাইল্যান্ড-কম্বোডিয়া, থামছে ২০ দিনের লড়াই]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/L6HoJJhqjPBSwoaJ/</link>
      <description><![CDATA[চুক্তির শর্ত অনুযায়ী, বেসামরিক নাগরিক, অবকাঠামো এবং সামরিক লক্ষ্যবস্তু—সব ক্ষেত্রেই সব ধরনের অস্ত্রের ব্যবহার বন্ধ থাকবে। উভয় দেশ বর্তমানে যে অবস্থানে রয়েছে, সেখান থেকে কোনো সৈন্য সরাতে পারবে না বা নতুন করে সৈন্য মোতায়েন করতে পারবে না।]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:51:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc5911b10bc78c7af03156823cf11572</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাজিব রাজাকের সাজা আরো ১৫ বছর বাড়ল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zTblbYNq7icZbKjJ/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিটি ক্ষমতার অপব্যবহারের অভিযোগে ১৫ বছর এবং প্রতিটি অর্থপাচারের অভিযোগে পাঁচ বছরের সাজা দেয়া হয়েছে। যা তার বর্তমান সাজা শেষ হওয়ার পর ২০২৮ সাল থেকে শুরু হবে। আদালত ১১ দশমিক ৩৯ বিলিয়ন রিঙ্গিত জরিমানা ও ২ দশমিক ০৮ বিলিয়ন রিঙ্গিত সম্পদ উদ্ধার করার নির্দেশ দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:34:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4e8032a089d16ad11252b7ff7de2912</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ক্ষমতার অপব্যবহারেও দোষী সাব্যস্ত নাজিব রাজাক]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YpdDqdA51rP2EnUo/</link>
      <description><![CDATA[ওয়ানএমডিবি কেলেঙ্কারি]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:19:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cfc4f497a14be464b2dad214db1ec5e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ার আইএসআইএস ঘাঁটিতে যুক্তরাষ্ট্রের বিমান হামলা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jlxZYNUckhCQjV9E/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, আইএসআইএল যোদ্ধারা প্রাথমিকভাবে নির্দোষ খ্রিষ্টানদের লক্ষ্যবস্তু করে নৃশংসভাবে হত্যা করেছে, যা বহু বছর এমনকি শতাব্দীর মধ্যেও দেখা যায়নি! আমি এর আগে সন্ত্রাসীদের সতর্ক করেছিলাম, তারা যদি খ্রিষ্টানদের হত্যা বন্ধ না করে, তাহলে তাদের চরম মূল্য দিতে হবে। আজ রাতে সেটাই হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:49:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0b5b75c4c763004c9b6b1ca94e7d1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[তুরস্কে বিমান দুর্ঘটনায় লিবিয়ার সেনাপ্রধান নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VZjoz7mjb2udF2gW/</link>
      <description><![CDATA[সেনাপ্রধানের মৃত্যুর বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন লিবিয়ার প্রধানমন্ত্রী আবদুল হামিদ দেইবা। প্রতিনিধিদলটি দেশে ফেরার পথেই এই মর্মান্তিক দুর্ঘটনার শিকার হয় বলে জানান তিনি। নিহতদের মধ্যে লিবিয়ার চারজন উচ্চপদস্থ সেনা কর্মকর্তা ও তিনজন ক্রু সদস্য রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:05:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2da3beca87552299fa23d5c01fbe6c92</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নয়াদিল্লিতে বাংলাদেশ হাইকমিশনের সামনে বিক্ষোভ, ভাঙল ব্যারিকেড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zhnedueFrxskWXo8/</link>
      <description><![CDATA[বিক্ষোভের পরিপ্রেক্ষিতে দিল্লি পুলিশ হাইকমিশনের বাইরে নিরাপত্তা জোরদার করা সত্ত্বেও, বেশ কয়েকজন বিক্ষোভকারীকে ব্যারিকেড ভেঙে কূটনৈতিক প্রতিষ্ঠানটির দিকে এগিয়ে যেতে দেখা গেছে। বিক্ষোভকারীরা কমপক্ষে দুটি স্তরের ব্যারিকেড ভেঙে ফেলতে সক্ষম হয়েছে বলে জানা গেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:52:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b55ff95801cb9bda063711e348c02fd4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সংঘাতের মাঝে সুদানের দারফুরে হামের প্রাদুর্ভাব: চরম ঝুঁকির মুখে লাখো শিশু]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fscc7rPL0Wi5oIZm/</link>
      <description><![CDATA[সেপ্টেম্বর মাস থেকে এ পর্যন্ত দারফুরে ১ হাজার ৩০০ এর বেশি নতুন হামের কেস রিপোর্ট করা হয়েছে। অত্যন্ত সংক্রামক এই ভাইরাসে আক্রান্ত শিশুদের তীব্র জ্বর, কাশি এবং শরীরে র‍্যাশ দেখা দিচ্ছে। পাঁচ বছরের কম বয়সী শিশুদের জন্য এটি মৃত্যুঝুঁকি তৈরি করতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:52:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b6f8b9125a3170f82a6ea8cc011d31d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দক্ষিণ আফ্রিকার পানশালায় এলোপাতাড়ি গুলিতে অন্তত ৯ জন নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/mFCYtm6Yr7xo9sWm/</link>
      <description><![CDATA[প্রায় ১২ জন অজ্ঞাতপরিচয় বন্দুকধারী ওই লাইসেন্সপ্রাপ্ত পানশালায় পৌঁছায়। তারা ভেতরে থাকা গ্রাহকদের ওপর অতর্কিত গুলি চালাতে শুরু করে। হামলা শেষে পালানোর সময়ও তারা গুলি বর্ষণ চালিয়ে যায়। এতে ঘটনাস্থলেই বেশ কয়েকজন প্রাণ হারান।]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:21:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7ef4ecc7efc39a8642e2685368500a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[চীনে ৩০ বিলিয়ন ডলারের বিলাসপণ্যের ‘সেকেন্ড হ্যান্ড’ বাজার]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/i5Wi2TE8ARv5AJ1f/</link>
      <description><![CDATA[চীনের সেকেন্ড হ্যান্ড লাক্সারি বাজার ২০২০ সালে ছিল মাত্র ৮ বিলিয়ন ডলারের। ২০২৫ সালের মধ্যে এটি ২৭৫ শতাংশ বেড়ে ৩০ বিলিয়ন ডলারে পৌঁছাবে বলে ধারণা করছে ড্যাক্সু কনসাল্টিং।]]></description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:24:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">197f58cc82e9182b09712b89f2501df2</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি হামলা: অস্ট্রেলিয়ার বন্দুক ‘বাইব্যাক’ কর্মসূচি ঘোষণা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9v1Dw27k1CaJbgWS/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ কর্মসূচির আওতায় অতিরিক্ত, সদ্য নিষিদ্ধ ও অবৈধ আগ্নেয়াস্ত্র সরকার কিনে নেবে। কয়েক লাখ আগ্নেয়াস্ত্র সংগ্রহ শেষে ধ্বংস করার পরিকল্পনা রয়েছে সরকারের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b9523ef150ea66347129de4b285f149</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি সৈকত ট্র্যাজেডি: ১৫ জন নিহত হয়েছেন বাবা-ছেলের গুলিতে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TCEa1SB2IMm6NpB0/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, প্রায় ১০ মিনিট ধরে হামলা চলে। নিহতদের বয়স ১০ থেকে ৮৭ বছরের মধ্যে। আরো ৪০ জন হাসপাতালে ভর্তি, যাদের মধ্যে দুই পুলিশ সদস্যও রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf37ce4fc23b8f2eb97d8c59c27d2a71</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[১৬ বছরের নিচে সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার নিষিদ্ধ করল অস্ট্রেলিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9A21KyEbJygFTdPV/</link>
      <description><![CDATA[আইন অনুযায়ী টিকটক, ফেসবুক, ইনস্টাগ্রাম, ইউটিউব, স্ন্যাপচ্যাট, রেডিট, থ্রেডস, এক্স, কিক, ও টুইচ—কোনো প্ল্যাটফর্মই নাবালক অস্ট্রেলিয়ান ব্যবহারকারীর অ্যাকাউন্ট বা সক্রিয় রাখতে পারবে না। বয়স যাচাইয়ে ব্যবহৃত হবে মুখ শনাক্তকরণ প্রযুক্তি ও সরকারি পরিচয়পত্র।]]></description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:54:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a134f2ae44071ef02e35519dba8de67a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শিশুদের সোশ্যাল মিডিয়ায় নিষেধাজ্ঞা, কৌশলী টিনএজাররা এক ধাপ এগিয়ে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D0VNA5PDsVVvL5As/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ার নতুন আইনে টিকটক, স্ন্যাপচ্যাটসহ ১০টি প্রধান প্ল্যাটফর্মকে বাধ্য করা হয়েছে ব্যবহারকারীর বয়স যাচাই করতে। নিয়ম ভাঙলে সর্বোচ্চ ৪৯ দশমিক ৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানার শর্তও আছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:25:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ac3ea4120ba5e1b9ced9353d834acd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিউজিল্যান্ডে ‘স্যুটকেস মার্ডার’: দুই সন্তানকে হত্যার দায়ে মায়ের যাবজ্জীবন কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/y6XKXbCDUrAsKiiM/</link>
      <description><![CDATA[২০১৮ সালে আট বছরের ইউনা জো এবং ছয় বছরের মিনু জোকে হত্যা করে তাদের দেহ স্যুটকেসে ভরে পরিত্যক্ত স্টোরেজ ইউনিটে রেখে যান লি। ২০২২ সালে নিলামে স্টোরেজ ইউনিটটি কিনে নেয়া এক দম্পতি স্যুটকেসগুলো খুলে শিশুদের কঙ্কাল পান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48220af58d1c87ce28152b092db79673</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মেলবোর্নে বলের আঘাতে প্রাণ গেল ১৭ বছর বয়সী ক্রিকেটারের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/uODkN7YHhEnQLTpo/</link>
      <description><![CDATA[গত মঙ্গলবার স্থানীয় সময় বিকাল ৫টার দিকে ফার্নট্রি গালিতে নেটে অনুশীলনের সময় বোলিং মেশিন থেকে আসা বল বেন অস্টিনের মাথা বা ঘাড়ে আঘাত করে। ধারণা করা হচ্ছে, আঘাতের সময় বেন হেলমেট পরিহিত ছিল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 03:00:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eefdfb6e996d75a20a33dca10d4704ec</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>