<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 16:36:52 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title><![CDATA[কাতারে জরুরি সতর্কতা, বাসিন্দাদের ঘরে থাকার নির্দেশ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/m3lTIGJUqKnT4eDd/</link>
      <description><![CDATA[সতর্কবার্তায় বলা হয়েছে, জননিরাপত্তার স্বার্থে পরবর্তী নির্দেশ না দেয়া পর্যন্ত সবাইকে বাড়িতে অথবা নিরাপদ ভবনের ভেতরে অবস্থান করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:19:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc81a6d8674e10f1bc7af626853989c0</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সৌদি আরবে বিস্ফোরণ, মধ্যপ্রাচ্যে বিমান চলাচল বন্ধ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/hDQatHqs5zYzjndl/</link>
      <description><![CDATA[বিস্ফোরণের কারণে তুরস্ক ও কাতারের জাতীয় বিমান সংস্থাগুলো মধ্যপ্রাচ্যের একাধিক দেশে তাদের সব ফ্লাইট বাতিল ও স্থগিত ঘোষণা করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:19:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f052515f4297169f4a896af01b9ccd87</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইন্টারনেট ব্ল্যাকআউটে ইরান, সচল মাত্র ৪ শতাংশ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Rxltsb2aaYnLnnnx/</link>
      <description><![CDATA[No description]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:50:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d516756a1673357abdc3e91638b7537b</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[তেহরানের জনগণের প্রতি সরকার পতনের ডাক ট্রাম্প ও নেতানিয়াহুর]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/wCFRRc5F8wjl59EU/</link>
      <description><![CDATA[‘নিজেদের সরকার নিজেরা বুঝে নিন’]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:30:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96eeecaebce23e1187f5a772c40502d2</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[‘কোনো সীমারেখা নেই, মধ্যপ্রাচ্যে সব মার্কিন-ইসরায়েলি স্থাপনা এখন বৈধ লক্ষ্যবস্তু’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MuJwH7XtIDmYOEyD/</link>
      <description><![CDATA[ইরানি ওই কর্মকর্তা বলেন, ‘ইসরায়েল কী আসতে চলেছে তার জন্য প্রস্তুতি নিক। আমাদের জবাব হবে প্রকাশ্য এবং এতে কোনো রেড লাইন বা সীমারেখা থাকবে না। এই আগ্রাসনের পর সবকিছুই সম্ভব, এমনকি এমন সব দৃশ্যপটও তৈরি হতে পারে যা আগে কখনো ভাবা হয়নি।‘]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:17:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7c48360b7228bb8de6fd3f9470854ea</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বিস্ফোরণে কেঁপে উঠছে ইসরায়েলের উত্তরাঞ্চল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jUsZdn1A7hZcDazj/</link>
      <description><![CDATA[ইসরায়েলি সামরিক বাহিনী জানিয়েছে, তারা তাদের উন্নত এয়ার ডিফেন্স সিস্টেম ব্যবহার করে ইরানি মিসাইলগুলো ভূপাতিত করবে। এ ঘোষণার পরপরই উত্তর ইসরায়েলের বিভিন্ন স্থানে বিস্ফোরণের আওয়াজ শোনা গেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:43:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37385cb779cfb5172c5ac350dbf0977e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পাকিস্তানের 'আত্মরক্ষার অধিকার'কে সমর্থন আমেরিকার]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/axwcMchK26o7vfXE/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন স্টেট ডিপার্টমেন্টের এক বিবৃতিতে আফগান তালেবানকে ‘বিশেষভাবে চিহ্নিত বৈশ্বিক সন্ত্রাসী গোষ্ঠী’ হিসেবে উল্লেখ করা হয়েছে। বিবৃতিতে বলা হয়, ‘তালেবানরা তাদের সন্ত্রাসবিরোধী প্রতিশ্রুতি রক্ষায় ক্রমাগত ব্যর্থ হচ্ছে এবং আফগানিস্তানের মাটি ব্যবহার করে ভয়াবহ হামলা চালানো হচ্ছে।‘]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 04:19:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06b7a7044afabd1f9e96d8bfa97c3803</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[রানওয়ে থেকে ছিটকে বলিভিয়ায় সামরিক বিমান বিধ্বস্ত, নিহত ১৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cCAmc6LU1lga763A/</link>
      <description><![CDATA[সান্তা ক্রুজ থেকে ছেড়ে আসা বিমানটি দুর্যোগপূর্ণ আবহাওয়ার কবলে পড়েছিল। এল আল্টো আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরে নামার সময় চাকা পিছলে সেটি পাশের একটি জনাকীর্ণ অ্যাভিনিউতে গিয়ে আছড়ে পড়ে। এতে বিমানে থাকা আরোহী ছাড়াও সড়কের বেশ কিছু যানবাহনের ওপর দিয়ে ধ্বংসলীলা চলে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 03:45:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bff8c8d5c06a7b5ddc939aeb4f384de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এপস্টেইন সম্পর্কে 'অন্যান্য' কিছু দেখিনি, কোনো ভুল করিনি: ক্লিনটন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/SroX8YPOc9jovMn6/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বারবার বলেন, ‘আপনারা আমাকে যত খুশি ছবি দেখান, দিনশেষে দুটি বিষয় গুরুত্বপূর্ণ—আমি কী দেখেছি আর কী দেখিনি; আমি কী করেছি আর কী করিনি। আমি কোনো অন্যায় দেখিনি, আর কোনো ভুলও করিনি।‘]]></description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 03:07:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">929adcb1622ec07fc52a1a3df603597f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[২৭৪ তালেবান সেনা নিহতের দাবি পাকিস্তানের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ZgdpNwaqnPgdn5ZV/</link>
      <description><![CDATA[No description]]></description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:38:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0233ab8555915f30ac3053ef5ab32380</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পাকিস্তান-আফগানিস্তান কেন লড়ছে, সামরিক সক্ষমতায় কে এগিয়ে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ujpOtqq0ovR1Peto/</link>
      <description><![CDATA[২০২১ সালে যুক্তরাষ্ট্র ও ন্যাটো সেনা প্রত্যাহারের পর থেকে এ দুই প্রতিবেশীর মধ্যে প্রায় ৭৫টি সংঘর্ষ হয়েছে বলে জানিয়েছেন স্থানীয় নিরাপত্তা বিশ্লেষক সামি ওমারি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd794508448e5fe9d226ae33b4708be8</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এপস্টেইনের সঙ্গে কখনো দেখা হয়েছে কি-না মনে নেই হিলারির]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MlfxzyjTQQX9eCl2/</link>
      <description><![CDATA[হিলারি বলেন, এপস্টেইনের সঙ্গে কখনো তার দেখা হয়েছে বলে মনে পড়ে না। কখনো তার ব্যক্তিগত উড়োজাহাজে চড়েননি কিংবা নিজস্ব দ্বীপ, বাড়ি বা অফিসেও যাননি]]></description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:33:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e411b976a65aeb82a47142355f6a30cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পাকিস্তান-আফগানিস্তানের সংঘাত নিরসনে মধ্যস্থতার প্রস্তাব ইরানের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VhPippsmfl06AOtt/</link>
      <description><![CDATA[ইরানের পররাষ্ট্রমন্ত্রী আব্বাস আরাঘচি সামাজিক যোগাযোগমাধ্যম এক্সে দেয়া এক বিবৃতিতে বলেন, দুই দেশের মধ্যে সংলাপ সহজতর করতে এবং পারস্পরিক বোঝাপড়া ও সহযোগিতা বাড়াতে প্রয়োজনীয় যেকোনো সহায়তা দিতে প্রস্তুত ইরান]]></description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 07:50:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d069e2f9e609be9504895f3dd855b328</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[প্রতি মাসে ৪,৫০০ শ্বেতাঙ্গ আফ্রিকান শরণার্থী নেবে যুক্তরাষ্ট্র]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/iqktRyO2eoNjuLgT/</link>
      <description><![CDATA[২০২৫ সালে দায়িত্ব নেয়ার পর ট্রাম্প বৈধ ও অবৈধ অভিবাসনের বিরুদ্ধে কঠোর অবস্থানের অংশ হিসেবে শরণার্থী গ্রহণ বন্ধের নির্দেশ দেন। তবে কয়েক সপ্তাহ পর আফ্রিকানার জাতিগোষ্ঠীর শ্বেতাঙ্গদের শরণার্থী হিসেবে নেয়ার উদ্যোগ নেন]]></description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 04:10:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0690ae11629f08f389630d7db84d84bd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পাকিস্তান সীমান্তে হামলার ঘণ্টাখানেক পর কাবুলে বিমান হামলা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/0Y7CITNTYWDanid6/</link>
      <description><![CDATA[কাবুলে আজ ভোরে অন্তত তিনটি বিস্ফোরণের শব্দ শোনা গেছে। তবে রাজধানীর ঠিক কোন স্থানে হামলা হয়েছে বা হতাহতের সংখ্যা কত, তা তাৎক্ষণিকভাবে জানা যায়নি। সরকারের মুখপাত্র জবিউল্লাহ মুজাহিদ জানান, দক্ষিণের কান্দাহার ও দক্ষিণ-পূর্বাঞ্চলীয় পাকতিয়া প্রদেশেও বিমান হামলা চালিয়েছে পাকিস্তান]]></description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:02:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">780c2d9f9f7d89aec9270d56b94909df</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[‘ট্রাম্পের উচিত কল্পকাহিনির জন্য নোবেল পাওয়ার চেষ্টা করা’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Yzpj2GrNLaWy9yJG/</link>
      <description><![CDATA[স্টেট অব দ্য ইউনিয়ন ভাষণ হলো মার্কিন প্রেসিডেন্টের বার্ষিক আনুষ্ঠানিক ভাষণ, যেখানে দেশের বর্তমান অবস্থা ও ভবিষ্যৎ পরিকল্পনা তুলে ধরেন তিনি। গত মঙ্গলবার রাতে ট্রাম্প প্রায় ১ ঘণ্টা ৪৮ মিনিট ভাষণ দেন, যা যুক্তরাষ্ট্রের ইতিহাসে সবচেয়ে দীর্ঘ স্টেট অব দ্য ইউনিয়ন ভাষণ]]></description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:08:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5b2833906840a94e9793dd620694776</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইউরোপের বহিঃসীমান্তে ৮০ হাজারের বেশি অবৈধ ‘পুশব্যাক’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/hHYZGeKHI5bEYChS/</link>
      <description><![CDATA[‘পুশব্যাক’ বলতে প্রতিবেদনে বোঝানো হয়েছে, অভিবাসন প্রত্যাশীদের আশ্রয়প্রক্রিয়ায় প্রবেশের সুযোগ না দিয়ে জোরপূর্বক সীমান্ত পেরিয়ে ফেরত পাঠানো। এ ধরনের ঘটনায় অনেক সময় সহিংসতাও ঘটে]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 05:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6e4afe759203bb9cdf631df16915aee</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[রাশিয়া-ইউক্রেন যুদ্ধের ৪ বছরে ১১৮ নেপালির মৃত্যু, নিখোঁজ ১৩২ জন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/0cG4VcdLd3JUtzEt/</link>
      <description><![CDATA[উচ্চ বেতন এবং দ্রুত নাগরিকত্বের প্রতিশ্রুতির লোভে অনেকেই রুশ সেনাবাহিনীতে যোগ দিতে রাজি হন। ইউক্রেনে ব্যাপক হতাহতের পর রুশ প্রেসিডেন্ট ভ্লাদিমির পুতিন বিদেশী নাগরিক নিয়োগের নীতি চালু করেন, যেখানে মাসিক প্রায় তিন লাখ রুবল বেতন এবং মাত্র এক বছরের সামরিক সেবা শেষে সরাসরি রুশ নাগরিকত্ব দেয়ার প্রতিশ্রুতি ছিল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 03:18:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28d30056439e54acb47e5ca91da3783c</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইউক্রেন যুদ্ধের চার বছরে বদলে গেছে রাশিয়া ও সেখানকার বাসিন্দাদের জীবন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ffb1BcbG0U9rjjNT/</link>
      <description><![CDATA[ইউক্রেন সীমান্ত সংলগ্ন রাশিয়ার কুরস্ক ও বেলগোরোদ অঞ্চলগুলো এখন নিয়মিত ড্রোন হামলা, কামানের গোলা ও স্থল অভিযানের সাক্ষী। কুরস্কের একটি অংশ সাময়িকভাবে ইউক্রেনীয় বাহিনীর নিয়ন্ত্রণেও ছিল। এক সময় সেখানে দিনে কয়েকবার হামলা হতো। আশ্চর্যের বিষয় হলো, মানুষ এখন এতটাই অভ্যস্ত হয়ে গেছে যে সাইরেন বাজলেও কেউ আর আশ্রয়কেন্দ্রে ছুটে যায় না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96f218cceb742a07ad23a581c2f9b2b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[যুদ্ধের বর্ষপূর্তিতে লড়াই চালিয়ে যাওয়ার দৃঢ় প্রত্যয় জেলেনস্কির]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/kXkBIcJ7tpM5XGxN/</link>
      <description><![CDATA[জেলেনস্কি বলেন, আমরা শান্তি চাই, একটি শক্তিশালী, মর্যাদাপূর্ণ এবং দীর্ঘস্থায়ী শান্তি। তিনি শান্তি আলোচকদের উদ্দেশে বলেন, ইউক্রেন যে সংগ্রাম, সাহস ও মর্যাদার সঙ্গে পরিস্থিতির মোকাবেলা করেছে, তাকে অবমূল্যায়ন করা যাবে না। এটা ছেড়ে দেয়া, ভুলে যাওয়া কিংবা এর সঙ্গে বিশ্বাসঘাতকতা করা সম্ভব নয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:28:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">731a42d6762b0226a8f7beddc424bb58</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[সাবেক ব্রিটিশ রাষ্ট্রদূত পিটার ম্যান্ডেলসন গ্রেফতার]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jRb3BWxbRlyzZdjZ/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন বিচার বিভাগ থেকে প্রকাশিত কিছু ইমেইল থেকে জানা যায়, ২০০৯ সালে গর্ডন ব্রাউন সরকারের মন্ত্রী থাকাকালীন ম্যান্ডেলসন এই ধনকুবেরের সঙ্গে অত্যন্ত সংবেদনশীল তথ্য শেয়ার করেছিলেন। এই ঘটনার জেরে সম্প্রতি তিনি লেবার পার্টি এবং পার্লামেন্টের উচ্চকক্ষ থেকেও পদত্যাগ করতে বাধ্য হন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 03:39:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b89abb5e0eb1305c7f4c8a423b4384e7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইউক্রেনে বাড়ছে বিধবা ও এতিম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jV059M3Md7h4MQw1/</link>
      <description><![CDATA[নিহত, দেশত্যাগী এবং রুশ দখলকৃত অঞ্চলে বসবাসকারীদের মিলিয়ে যুদ্ধ শুরুর পর থেকে প্রায় ১ কোটি মানুষ হারিয়েছে ইউক্রেন। যুদ্ধের আগেও জন্মহার কমছিল, কিন্তু এখন তা কার্যত ধসে পড়েছে]]></description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:17:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbbe6518088652fc689949d1438af00d</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইথিওপিয়ায় আরএসএফের গোপন প্রশিক্ষণ শিবিরের সন্ধান]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vXl0QXyW5vzqnR2z/</link>
      <description><![CDATA[রয়টার্স জানিয়েছে, অন্তত ১৫ জন কর্মকর্তা, কূটনীতিক ও স্যাটেলাইট থেকে প্রাপ্ত ছবির ভিত্তিতে এই ক্যাম্পের অস্তিত্ব নিশ্চিত হওয়া গেছে। বর্তমানে সেখানে প্রায় ৪ হাজার ৩০০ আরএসএফ যোদ্ধা প্রশিক্ষণ নিচ্ছে বলে ইথিওপিয়ার নিরাপত্তা গোয়েন্দা বিভাগের একটি গোপন নথিতে উল্লেখ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:51:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcaa80db91d762c9fb050908e59e6d06</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আবারও জোট সরকারের পথে থাইল্যান্ড, নির্বাচনে রক্ষণশীল ভুমজাইথাইয়ের বড় জয়]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XoaItT7hVYwUNClY/</link>
      <description><![CDATA[থাইল্যান্ডের সংবিধান অনুযায়ী, সরকার গঠন করতে কোনো দল কিংবা জোটকে কমপক্ষে ২৪৬টি আসনে জয় নিশ্চিত করতে হবে। কোন দলই একক সংখ্যাগরিষ্ঠতা না পাওয়ায় জোট সরকারের পথে এগিয়ে থাকা আনুতিনের ভুমজাইথাই।]]></description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:45:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e060aca8d29ef659a6f078c1911722fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাতীয় নিরাপত্তা আইনে জিমি লাইয়ের ২০ বছরের কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BP13pTnDPMiwffdJ/</link>
      <description><![CDATA[ব্রিটিশ পাসপোর্টধারী জিমি লাই দীর্ঘদিন ধরে বেইজিংয়ের কড়া সমালোচক হিসেবে পরিচিত ছিলেন। তার মালিকানাধীন দৈনিক অ্যাপল ডেইলিকে তিনি বেইজিংবিরোধী প্রতিবাদের একটি শক্তিশালী মাধ্যম হিসেবে ব্যবহার করতেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:23:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">299047a4bbd94d5a9664b73acc7a8ac1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[থাইল্যান্ডে ত্রিমুখী লড়াইয়ের নির্বাচন, অনিশ্চয়তার আশঙ্কা বেড়েছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XNraOFY7IhQ8UGou/</link>
      <description><![CDATA[সাবেক প্রধানমন্ত্রী থাকসিন সিনাওয়াত্রার সমর্থনে থাকা ফেউ থাই পার্টি জরিপে পিছিয়ে পড়লেও এখনো পুরোপুরি খেলা থেকে ছিটকে যায়নি। অন্যদিকে, জাতীয়তাবাদী চেতনা চাঙা থাকা অবস্থায় নির্বাচনের সিদ্ধান্ত রক্ষণশীল নেতার রাজনৈতিক সুবিধা অর্জনের কৌশল হিসেবে দেখা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:29:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">713182c04ff71d99ed5597a2b926a509</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপানে সাধারণ নির্বাচন: কারা লড়ছে, কী ঝুঁকিতে?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XNwKHPWba7TFWvFu/</link>
      <description><![CDATA[এ নির্বাচন এলডিপির জন্য বড় পরীক্ষা। দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের পর থেকে দলটি প্রায় নিরবচ্ছিন্নভাবে জাপানের ক্ষমতায় থাকলেও সাম্প্রতিক বছরগুলোয় দুর্নীতি কেলেঙ্কারির কারণে বড় ধাক্কা খেয়েছে। দলের একাধিক নেতা দীর্ঘদিনের তহবিল অপব্যবহার–সংক্রান্ত কেলেঙ্কারিতে জড়িয়েছেন]]></description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:06:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4cfa6f2346ef20882f79dd55372b6cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ায় বন্দুকধারীদের হামলায় প্রায় ২০০ প্রাণহানি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rvS5OXPRHCJHX5WR/</link>
      <description><![CDATA[মঙ্গলবার সন্ধ্যায় পশ্চিমাঞ্চলীয় ক্বোয়ারা রাজ্যের ওরো গ্রামে হামলায় কমপক্ষে ১৭০ জনকে হত্যা করা হয়। অল্প সময় পরই উত্তরাঞ্চলীয় কাটসিনা রাজ্যে ঘরে ঘরে ঢুকে গুলি করে ২১ জনকে হত্যা করে আরেক দল বন্দুকধারী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:29:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54ecf65b65a9bb7829b2392cae1fd9ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[কঙ্গোয় খনিধসে নিহতের সংখ্যা ২০০ ছাড়াল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/m2leMCCELmGJ0TsU/</link>
      <description><![CDATA[গত কয়েকদিনের টানা বৃষ্টির কারণে খনি এলাকার মাটি অত্যন্ত নাজুক হয়ে পড়েছিল। বুধবার যখন শ্রমিকরা খনির ভেতরে কাজ করছিলেন, তখনই হঠাৎ ভূমিধস ঘটে। এতে খনির সুড়ঙ্গগুলো পুরোপুরি বন্ধ হয়ে যায় এবং ভেতরে থাকা শ্রমিকরা আটকা পড়েন। নিহতদের মধ্যে খনি শ্রমিক ছাড়াও শিশু ও নারী রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:20:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f89d9612d7299dcf62aedfa654be98c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ফিলিপাইনে ৩৫০ যাত্রী নিয়ে ফেরিডুবি: মৃত অন্তত ১৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Nsr4tW3zGfP5gFWg/</link>
      <description><![CDATA[জাহাজে থাকা কোস্ট গার্ডের নিরাপত্তা কর্মকর্তা বিপদের সঙ্কেত পাঠানোর সঙ্গে সঙ্গে উদ্ধারকারী জাহাজ পাঠানো হয়। এখনো পর্যন্ত ৩১৬ জনকে জীবিত উদ্ধার করা সম্ভব হয়েছে। উদ্ধারকাজে নৌবাহিনীর জাহাজ, নজরদারি বিমান এবং বিমানবাহিনীর ব্ল্যাক হক হেলিকপ্টার ব্যবহার করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca3dd3edb7c00c6eac1b4e936dd41e46</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ায় ভূমিধসে নিহত ৭, নিখোঁজ ৮০ জনের বেশি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zcMXbaWnsyV8zV4C/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার দুর্যোগ প্রশমন সংস্থা জানিয়েছে, শনিবার রাতে বুরাংরাং পর্বতের ঢাল বেয়ে নেমে আসা ঢল ও আলগা মাটি প্রায় ৩০টি বাড়ির ওপর এসে পড়ে। এতে বাড়িগুলো প্রায় ধংস হয়ে গেছে। দুর্ঘটনার সময় বেশিরভাগ বাসিন্দা ঘুমিয়ে ছিলেন। ফলে হতাহতের সংখ্যা আরো বাড়তে পারে বলে আশঙ্কা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:49:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c91930ab6a5b4c01d7659b091cb0e82b</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দুই দিনে চার আক্রমণ, হাঙর আতঙ্কে অস্ট্রেলিয়ায় বন্ধ ডজনখানেক সৈকত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/wuBFO3nVPkHclpuE/</link>
      <description><![CDATA[গত ৪৮ ঘণ্টার ব্যবধানে সিডনিসহ নিউ সাউথ ওয়েলস অঙ্গরাজ্যের বিভিন্ন সৈকতে ৪টি হাঙরের আক্রমণের ঘটনা ঘটেছে। পর্যটক ও স্থানীয়দের নিরাপত্তার কথা মাথায় রেখে সিডনির জনপ্রিয় নর্দান বিচেস সহ ডজনখানেক সৈকত অনির্দিষ্টকালের জন্য বন্ধ ঘোষণা করেছে কর্তৃপক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:53:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00a45b202483ea99f78b5c8e348b06de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বুরকিনা ফাসোতে অভ্যুত্থান চেষ্টা ব্যর্থ, ষড়যন্ত্রে সাবেক সামরিক শাসকের নাম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D60LpkYWAY6xu8HJ/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপত্তা মন্ত্রীর অভিযোগ, প্রতিবেশী দেশ আইভরি কোস্ট থেকে এ ষড়যন্ত্রের জন্য ৭০ মিলিয়ন সিএফএ ফ্রাঙ্ক  অর্থ সাহায্য পাঠানো হয়েছিল। প্রেসিডেন্টকে হত্যার পর ড্রোন ঘাঁটি দখল করা এবং গুরুত্বপূর্ণ সামরিক ও বেসামরিক ব্যক্তিদের ওপর হামলা চালানোর পরিকল্পনাও ছিল তাদের]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceafd6e6d9f86cdf0d7693b07712150a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এল-ফাশারে খাদ্যাভাব চরমে, চালের দাম কেজিতে ১০০ ডলারে পৌঁছেছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3PWBDQ8QSLzqMjhw/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সুদান প্রতিনিধি ডেনাইজ ব্রাউন এ সফরকে ‘চরম চাপের মুহূর্ত’ হিসেবে বর্ণনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e698c0d58795ebbfd2e8cbad43f95cd7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ার আইএসআইএস ঘাঁটিতে যুক্তরাষ্ট্রের বিমান হামলা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jlxZYNUckhCQjV9E/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, আইএসআইএল যোদ্ধারা প্রাথমিকভাবে নির্দোষ খ্রিষ্টানদের লক্ষ্যবস্তু করে নৃশংসভাবে হত্যা করেছে, যা বহু বছর এমনকি শতাব্দীর মধ্যেও দেখা যায়নি! আমি এর আগে সন্ত্রাসীদের সতর্ক করেছিলাম, তারা যদি খ্রিষ্টানদের হত্যা বন্ধ না করে, তাহলে তাদের চরম মূল্য দিতে হবে। আজ রাতে সেটাই হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:49:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0b5b75c4c763004c9b6b1ca94e7d1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি হামলা: অস্ট্রেলিয়ার বন্দুক ‘বাইব্যাক’ কর্মসূচি ঘোষণা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9v1Dw27k1CaJbgWS/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ কর্মসূচির আওতায় অতিরিক্ত, সদ্য নিষিদ্ধ ও অবৈধ আগ্নেয়াস্ত্র সরকার কিনে নেবে। কয়েক লাখ আগ্নেয়াস্ত্র সংগ্রহ শেষে ধ্বংস করার পরিকল্পনা রয়েছে সরকারের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b9523ef150ea66347129de4b285f149</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি সৈকত ট্র্যাজেডি: ১৫ জন নিহত হয়েছেন বাবা-ছেলের গুলিতে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TCEa1SB2IMm6NpB0/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, প্রায় ১০ মিনিট ধরে হামলা চলে। নিহতদের বয়স ১০ থেকে ৮৭ বছরের মধ্যে। আরো ৪০ জন হাসপাতালে ভর্তি, যাদের মধ্যে দুই পুলিশ সদস্যও রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf37ce4fc23b8f2eb97d8c59c27d2a71</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[১৬ বছরের নিচে সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার নিষিদ্ধ করল অস্ট্রেলিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9A21KyEbJygFTdPV/</link>
      <description><![CDATA[আইন অনুযায়ী টিকটক, ফেসবুক, ইনস্টাগ্রাম, ইউটিউব, স্ন্যাপচ্যাট, রেডিট, থ্রেডস, এক্স, কিক, ও টুইচ—কোনো প্ল্যাটফর্মই নাবালক অস্ট্রেলিয়ান ব্যবহারকারীর অ্যাকাউন্ট বা সক্রিয় রাখতে পারবে না। বয়স যাচাইয়ে ব্যবহৃত হবে মুখ শনাক্তকরণ প্রযুক্তি ও সরকারি পরিচয়পত্র।]]></description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:54:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a134f2ae44071ef02e35519dba8de67a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শিশুদের সোশ্যাল মিডিয়ায় নিষেধাজ্ঞা, কৌশলী টিনএজাররা এক ধাপ এগিয়ে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D0VNA5PDsVVvL5As/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ার নতুন আইনে টিকটক, স্ন্যাপচ্যাটসহ ১০টি প্রধান প্ল্যাটফর্মকে বাধ্য করা হয়েছে ব্যবহারকারীর বয়স যাচাই করতে। নিয়ম ভাঙলে সর্বোচ্চ ৪৯ দশমিক ৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানার শর্তও আছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:25:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ac3ea4120ba5e1b9ced9353d834acd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিউজিল্যান্ডে ‘স্যুটকেস মার্ডার’: দুই সন্তানকে হত্যার দায়ে মায়ের যাবজ্জীবন কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/y6XKXbCDUrAsKiiM/</link>
      <description><![CDATA[২০১৮ সালে আট বছরের ইউনা জো এবং ছয় বছরের মিনু জোকে হত্যা করে তাদের দেহ স্যুটকেসে ভরে পরিত্যক্ত স্টোরেজ ইউনিটে রেখে যান লি। ২০২২ সালে নিলামে স্টোরেজ ইউনিটটি কিনে নেয়া এক দম্পতি স্যুটকেসগুলো খুলে শিশুদের কঙ্কাল পান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48220af58d1c87ce28152b092db79673</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>