<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 05:36:33 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title><![CDATA[থাইল্যান্ডে ত্রিমুখী লড়াইয়ের নির্বাচন, অনিশ্চয়তার আশঙ্কা বেড়েছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XNraOFY7IhQ8UGou/</link>
      <description><![CDATA[সাবেক প্রধানমন্ত্রী থাকসিন সিনাওয়াত্রার সমর্থনে থাকা ফেউ থাই পার্টি জরিপে পিছিয়ে পড়লেও এখনো পুরোপুরি খেলা থেকে ছিটকে যায়নি। অন্যদিকে, জাতীয়তাবাদী চেতনা চাঙা থাকা অবস্থায় নির্বাচনের সিদ্ধান্ত রক্ষণশীল নেতার রাজনৈতিক সুবিধা অর্জনের কৌশল হিসেবে দেখা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:29:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">713182c04ff71d99ed5597a2b926a509</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপানে সাধারণ নির্বাচন: কারা লড়ছে, কী ঝুঁকিতে?]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/XNwKHPWba7TFWvFu/</link>
      <description><![CDATA[এ নির্বাচন এলডিপির জন্য বড় পরীক্ষা। দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের পর থেকে দলটি প্রায় নিরবচ্ছিন্নভাবে জাপানের ক্ষমতায় থাকলেও সাম্প্রতিক বছরগুলোয় দুর্নীতি কেলেঙ্কারির কারণে বড় ধাক্কা খেয়েছে। দলের একাধিক নেতা দীর্ঘদিনের তহবিল অপব্যবহার–সংক্রান্ত কেলেঙ্কারিতে জড়িয়েছেন]]></description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:06:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4cfa6f2346ef20882f79dd55372b6cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পরমাণু আলোচনার মধ্যেই ইরানের তেল নেটওয়ার্কে যুক্তরাষ্ট্রের নতুন নিষেধাজ্ঞা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/k1NBcz6rrGSpUvyZ/</link>
      <description><![CDATA[এই দফায় ১৫টি প্রতিষ্ঠান, ১৪টি জাহাজ এবং ২ জন ব্যক্তির ওপর নিষেধাজ্ঞা দেয়া হয়েছে। মার্কিন প্রশাসনের দাবি, ইরান এই গোপন শিপিং নেটওয়ার্ক ব্যবহার করে আন্তর্জাতিক নিষেধাজ্ঞা ফাঁকি দিয়ে তেল বিক্রি করছে। এই বিক্রয়লব্ধ অর্থ ইরান বিভিন্ন সশস্ত্র গোষ্ঠীকে অর্থায়ন এবং আঞ্চলিক অস্থিতিশীলতা তৈরিতে ব্যবহার করে থাকে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 04:33:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e6b904579bdba3a2491cd3aff1b22ed</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইসলামাবাদে শিয়া মসজিদে আত্মঘাতী হামলায় অন্তত ৩১ জন নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/CeKRV8rqUQBVEvH8/</link>
      <description><![CDATA[নামাজের সময় হামলাকারী মসজিদের নিরাপত্তারক্ষীদের লক্ষ্য করে গুলি চালিয়ে ভেতরে প্রবেশ করে এবং নিজের কাছে থাকা বোমার বিস্ফোরণ ঘটায়। টেলিভিশন চিত্র ও সামাজিক মাধ্যমে দেখা যায়, পুলিশ ও স্থানীয় বাসিন্দারা রক্তাক্ত অবস্থায় আহতদের হাসপাতালে নিয়ে যাচ্ছেন। বিস্ফোরণের পর মসজিদের ভেতরকার দৃশ্য ছিল বিভীষিকাময়—কার্পেটজুড়ে পড়ে ছিল নিহত ও আহত মানুষ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 04:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6180f7a709264752119456be4a13bba5</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিয়ন্ত্রণ ঘিরে উত্তেজনার মধ্যে গ্রিনল্যান্ডে কনস্যুলেট খুলছে কানাডা ও ফ্রান্স]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rHROFfeJV1dpgLXW/</link>
      <description><![CDATA[সফরের আগে দেয়া বক্তব্যে গভর্নর জেনারেল মেরি সাইমন বলেন, গ্রিনল্যান্ডের জনগণই তাদের ভবিষ্যৎ নির্ধারণ করবে আর কানাডা তাদের পাশে দৃঢ়ভাবে দাঁড়িয়ে আছে। বিশ্লেষকদের মতে, এটি যুক্তরাষ্ট্রের একতরফা নিরাপত্তা-সংক্রান্ত দাবির বিপরীতে স্পষ্ট রাজনৈতিক বার্তা]]></description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:44:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86a049f2e4ecdfb7c24bb62ae056702e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ধনী বিদেশীদের জন্য অ্যালকোহল বিক্রি শুরু করল সৌদি আরব]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/JSxy4DkFitV2fPrK/</link>
      <description><![CDATA[এ সুবিধা পেতে হলে বিদেশিদের ‘প্রিমিয়াম রেসিডেন্সি’ পারমিট থাকতে হবে, যার বার্ষিক ফি ১ লাখ সৌদি রিয়াল, অথবা মাসিক আয় কমপক্ষে ৫০ হাজার রিয়াল। সাধারণ পর্যটকদের জন্য দোকানটি এখনো বন্ধ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:47:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb9bc114a9a00cb62425eec1dce41161</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পারমাণবিক বর্জ্য সংরক্ষণে অঙ্গরাজ্যগুলোকে বড় বিনিয়োগের প্রস্তাব যুক্তরাষ্ট্রের]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9eohJRd5reV16MlK/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র সরকার এখন পারমাণবিক বর্জ্য ব্যবস্থাপনার নীতিতে বড় পরিবর্তন আনছে। নতুন এই পরিকল্পনার নাম দেয়া হয়েছে ‘নিউক্লিয়ার লাইফসাইকেল ইনোভেশন ক্যাম্পাস’। এর আওতায় কোনো একটি নির্দিষ্ট এলাকায় নতুন প্রজন্মের পারমাণবিক চুল্লি, বর্জ্য পুনঃপ্রক্রিয়াকরণ কেন্দ্র, ইউরেনিয়াম সমৃদ্ধকরণ প্ল্যান্ট এবং বিশাল আকারের ডাটা সেন্টার—সবই একসঙ্গে স্থাপন করা হবে। অর্থাৎ, যারা বর্জ্য নিতে রাজি হবে, তারা একই সঙ্গে উন্নত প্রযুক্তির এক বিশাল শিল্পাঞ্চল পাবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:19:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c76d43b62c74aceddca9e4a9b86f608</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ায় বন্দুকধারীদের হামলায় প্রায় ২০০ প্রাণহানি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rvS5OXPRHCJHX5WR/</link>
      <description><![CDATA[মঙ্গলবার সন্ধ্যায় পশ্চিমাঞ্চলীয় ক্বোয়ারা রাজ্যের ওরো গ্রামে হামলায় কমপক্ষে ১৭০ জনকে হত্যা করা হয়। অল্প সময় পরই উত্তরাঞ্চলীয় কাটসিনা রাজ্যে ঘরে ঘরে ঢুকে গুলি করে ২১ জনকে হত্যা করে আরেক দল বন্দুকধারী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:29:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54ecf65b65a9bb7829b2392cae1fd9ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ওমানে শুক্রবার যুক্তরাষ্ট্র–ইরান বৈঠক, এজেন্ডা নিয়ে জট কাটেনি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cpuHO1cVeiWMJ0LX/</link>
      <description><![CDATA[ইরান চাইছে কেবল তার পারমাণবিক কর্মসূচি নিয়ে কথা বলতে। কিন্তু যুক্তরাষ্ট্র জোর দিচ্ছে ব্যালিস্টিক মিসাইল, আঞ্চলিক সশস্ত্র গোষ্ঠীকে সমর্থন ও মানবাধিকারসহ বিস্তৃত বিষয় অন্তর্ভুক্তের ওপর।]]></description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:08:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fc54fd0e5bb2b42bc91339626aff27f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এপস্টেইন কী রুশ গুপ্তচর ছিলেন, তদন্তে পোল্যান্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/nFzz1OhBKRv79YV8/</link>
      <description><![CDATA[এপস্টেইন–সংশ্লিষ্ট বিপুল পরিমাণ নথিতে দেখা গেছে, সেখানে পুতিনের নাম এসেছে ১ হাজার ৫৬ বার এবং মস্কোর উল্লেখ প্রায় ১০ হাজার। নথির বিভিন্ন অংশে ইঙ্গিত পাওয়া যায় যে, এপস্টেইন ও তার সহযোগী গিসলেইন ম্যাক্সওয়েল যেসব ছবি ও তথ্য সংগ্রহ করতেন, তার সঙ্গে রুশ নিরাপত্তা সংস্থা এফএসবি ব্ল্যাকমেইলের জন্য ‘কমপ্রোম্যাট’ সংগ্রহ করার পদ্ধতি মিলে যায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">953f7f22fa43a66e54d04d9b5f0bf512</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ব্যক্তিগত তথ্য ফাঁসের কবলে ভুক্তভোগীরা, নথি সরাল ডিওজে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/2AdW3SdAesI8M5ka/</link>
      <description><![CDATA[ভুক্তভোগীদের আইনজীবীদের দাবি, নথিপত্রগুলো সঠিকভাবে 'রিডাকশন' বা তথ্য গোপন না করেই আপলোড করা হয়েছিল। অনেক ক্ষেত্রে নাম কাটার দাগ থাকলেও তা স্পষ্ট পড়া যাচ্ছিল। এমনকি অনেক ভুক্তভোগীর নগ্ন ছবি এবং ইমেইল ঠিকানাও সেখানে দৃশ্যমান ছিল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 04:21:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ae1574286dc6e37e315397b0eee87b4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[লিবিয়ায় গাদ্দাফি পুত্র সাইফ আল-ইসলাম নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IvoevVQwUJw02PYa/</link>
      <description><![CDATA[হামলাকারীরা বাড়ির নিরাপত্তা ক্যামেরাগুলো অকেজো করে দিয়ে সরাসরি তার ওপর গুলি চালায়। ৫৩ বছর বয়সী সাইফ আল-ইসলাম হামলাকারীদের বাধা দেয়ার চেষ্টা করলেও শেষ রক্ষা হয়নি। লিবিয়ার অ্যাটর্নি জেনারেলের কার্যালয় জানিয়েছে, ফরেনসিক পরীক্ষায় তার শরীরে একাধিক গুলির চিহ্ন পাওয়া গেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:34:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b7ff1eb87227a3895ef334a4822bcd9</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[কারাদণ্ডের ঝুঁকি এড়াতে এপস্টেইন-কাণ্ডে সাক্ষ্য দিতে রাজি ক্লিনটন দম্পতি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5eZoQx96UVNalPBA/</link>
      <description><![CDATA[রিপাবলিকান নিয়ন্ত্রিত হাউস অব রিপ্রেজেন্টেটিভসে তাদের বিরুদ্ধে ‘কংগ্রেস অবমাননা’র অভিযোগ আনার ঠিক আগমুহূর্তে এই ঘোষণা এলো। যদি এই প্রস্তাব পাস হতো, তবে ক্লিনটন দম্পতির বিরুদ্ধে ফৌজদারি অপরাধের মামলা ও কারাদণ্ডের সম্ভাবনা তৈরি হতো।]]></description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:52:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5631a1a0a2b7693874acaed8e7486e4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বোনাইয়ার সুরক্ষায় নেদারল্যান্ডস সরকারকে আদালতের কড়া নির্দেশ]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IBuE2SvfLY9wyl2p/</link>
      <description><![CDATA[বোনাইয়ার আট বাসিন্দা এবং পরিবেশবাদী সংগঠন গ্রিনপিসের করা এক মামলার প্রেক্ষিতে এই রায় এল। মামলার অভিযোগে বলা হয়েছিল, জলবায়ু পরিবর্তনের ঝুঁকি মোকাবিলায় বোনাইয়ার মানুষের জন্য ডাচ সরকার পর্যাপ্ত ব্যবস্থা নিচ্ছে না, যা মানবাধিকারের লঙ্ঘন। আদালত এই অভিযোগের সত্যতা পেয়েছেন এবং সরকারের বর্তমান জলবায়ু নীতিকে অপ্রতুল ও বৈষম্যমূলক হিসেবে অভিহিত করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:36:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8aa111859a954896a92fc816e241b9e4</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[কঙ্গোয় খনিধসে নিহতের সংখ্যা ২০০ ছাড়াল]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/m2leMCCELmGJ0TsU/</link>
      <description><![CDATA[গত কয়েকদিনের টানা বৃষ্টির কারণে খনি এলাকার মাটি অত্যন্ত নাজুক হয়ে পড়েছিল। বুধবার যখন শ্রমিকরা খনির ভেতরে কাজ করছিলেন, তখনই হঠাৎ ভূমিধস ঘটে। এতে খনির সুড়ঙ্গগুলো পুরোপুরি বন্ধ হয়ে যায় এবং ভেতরে থাকা শ্রমিকরা আটকা পড়েন। নিহতদের মধ্যে খনি শ্রমিক ছাড়াও শিশু ও নারী রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:20:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f89d9612d7299dcf62aedfa654be98c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বালুচিস্তানে হামলা, পাল্টা অভিযানে নিহত ৯২ ‘সন্ত্রাসী’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PLB9LBH2oTaHyUYH/</link>
      <description><![CDATA[বালুচ বিচ্ছিন্নতাবাদী গোষ্ঠী বালুচ লিবারেশন আর্মি (বিএলএ) হামলার দায় স্বীকার করে জানিয়েছে, তারা প্রদেশজুড়ে একযোগে অভিযান চালিয়েছে। তবে পাকিস্তান সেনাবাহিনী দাবি করেছে, হামলাগুলো ভারতের মদদপুষ্ট জঙ্গিদের মাধ্যমে পরিচালিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 03:25:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eb7c1409eac7e4a9f74406b20193fdc</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[পাকিস্তানে সন্ত্রাসী হামলায় ১০ নিরাপত্তাকর্মীসহ নিহত অন্তত ৪৭]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jWbedtS6GyazgCdK/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানের স্বরাষ্ট্রমন্ত্রী মহসিন নাকভি এক বিবৃতিতে এ হামলার জন্য নিষিদ্ধ সংগঠন বেলুচিস্তান লিবারেশন আর্মিকে (বিএলএ) দায়ী করেন। তিনি সংগঠনটিকে ‘ফিতনা আল-হিন্দুস্তান’ নামে উল্লেখ করেছে। ইসলামাবাদের দাবি, সংগঠনটি ভারতের সমর্থনপুষ্ট। তবে এ বিষয়ে নয়াদিল্লির কোনো প্রতিক্রিয়া পাওয়া যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa27044a843dec6624e65aff9c4b742</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[গাজায় কর্মসংস্থানের নতুন পথ খুঁজছে তরুণরা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YJad6D8FifvnZhjR/</link>
      <description><![CDATA[ফিলিস্তিনি পরিসংখ্যান ব্যুরোর ২০২৪ সালের তথ্য অনুযায়ী, গাজা উপত্যকায় বর্তমানে বেকারত্বের হার প্রায় ৬৯ শতাংশ। তবে ১৫ থেকে ২৯ বছর বয়সীদের মধ্যে এ চিত্র আরো ভয়াবহ, যেখানে বেকারত্বের হার প্রায় ৮০ শতাংশে পৌঁছেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:50:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d353839aec9fb3f95d5921791082b970</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আহত হলেও বিপজ্জনক: ট্রাম্পের হামলার জবাবে ইরানের হাতে তিন অস্ত্র]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zoyC53dZk6CxrUyJ/</link>
      <description><![CDATA[ইরান তাদের উপকূলরেখা বরাবর পারস্য উপসাগর ও ওমান উপসাগরের গভীরে বিশাল নেটওয়ার্ক গড়ে তুলেছে। ইরানের রাষ্ট্রীয় গণমাধ্যমের দাবি অনুযায়ী, এসব ঘাঁটি মাটির প্রায় ৫০০ মিটার গভীরে অবস্থিত।  আধুনিক 'বাঙ্কার-বাস্টার' বোমা দিয়েও এগুলো ধ্বংস করা অত্যন্ত কঠিন]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7deb6fe6452372f671e9950d5e4ebbb</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বিমান দুর্ঘটনায় মহারাষ্ট্রের উপমুখ্যমন্ত্রী অজিত পাওয়ারসহ ৫ জন নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AwR2coKqbBGzUrtZ/</link>
      <description><![CDATA[বুধবার সকালে মুম্বাই থেকে তার নির্বাচনী এলাকা বারামতিতে যাওয়ার পথে এ দুর্ঘটনা ঘটে। বিমানে থাকা পাইলট এবং নিরাপত্তা কর্মীসহ মোট পাঁচজনেরই মৃত্যু হয়েছে বলে নিশ্চিত করেছে ভারতের বেসামরিক বিমান চলাচল কর্তৃপক্ষ (ডিজিসিএ)।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:46:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8f61aca2ce43747f637a66be7648769</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ভারত–ইউরোপ ঐতিহাসিক বাণিজ্য চুক্তি: অধিকাংশ পণ্যে শুল্ক কমছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pOLgaWFQ3wqMA3xn/</link>
      <description><![CDATA[ভারতীয় রফতানিকারকদের জন্য এই চুক্তি এক বিশাল আশীর্বাদ। সামুদ্রিক খাবার, চামড়া, টেক্সটাইল, রাসায়নিক এবং জুয়েলারি পণ্যের ক্ষেত্রে ইউরোপের বাজারে শুল্ক প্রায় শূন্যে নেমে আসবে। তবে সংবেদনশীল কৃষি খাত যেমন—চাল, চিনি, দুগ্ধজাত পণ্য এবং গরুর মাংসকে এই চুক্তির আওতার বাইরে রাখা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:35:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">229fef550513c681980e55d32c178153</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইউরোপীয় ইউনিয়নের সঙ্গে মুক্তবাণিজ্য চুক্তি চূড়ান্ত করল ভারত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IfAkuT9axHjf3VIR/</link>
      <description><![CDATA[এ চুক্তির আওতায় পর্যায়ক্রমে রাসায়নিক, যন্ত্রপাতি, বৈদ্যুতিক সরঞ্জাম এবং উড়োজাহাজ ও মহাকাশযানের যন্ত্রাংশের ওপর থেকে শুল্ক তুলে নেয়া হবে]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:29:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49b3004b62e768fb436f12da0b23b9a0</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[মিত্রতার বিনিময়ে দ্বীপের নিয়ন্ত্রণ: আত্মঘাতী পথে যুক্তরাষ্ট্র]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zWVOl7S7Qm23mCHw/</link>
      <description><![CDATA[বরফ গলার সঙ্গে সঙ্গে আর্কটিক অঞ্চল এখন নতুন ভূরাজনৈতিক কেন্দ্র। পূর্ব এশিয়া থেকে ইউরোপে যাওয়ার ক্ষেত্রে সুয়েজ খালপথের তুলনায় নর্দার্ন সি রুট প্রায় ৫ হাজার মাইল ছোট আর এতে যাত্রা সময়ও প্রায় ১৪ দিন কম। গ্রিনল্যান্ডের বিশাল আয়তন ও কেন্দ্রীয় অবস্থান এ অঞ্চলে যুক্তরাষ্ট্রের কিছু কৌশলগত সীমাবদ্ধতা পুষিয়ে দিতে পারে]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e30d8e52e40a91278981f58a06ec380</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ব্রিটেনে 'চরম দারিদ্র্য' রেকর্ড উচ্চতায়, বেশি ঝুঁকিতে বাংলাদেশী ও পাকিস্তানিরা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/oTDhKgmOSNqkUl52/</link>
      <description><![CDATA[এখন ব্রিটেনের দরিদ্র জনগোষ্ঠীর প্রায় অর্ধেকই ‘অতি চরম’ স্তরে রয়েছেন। শ্বেতাঙ্গদের তুলনায় সংখ্যালঘু গোষ্ঠী, বিশেষ করে বাংলাদেশী ও পাকিস্তানি সম্প্রদায় এবং প্রতিবন্ধী ব্যক্তিরা দারিদ্র্যের কারণে সবচেয়ে বেশি মানবেতর জীবনযাপন করছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:10:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">211d8003c5adad517ddd015691ca543e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ফিলিপাইনে ৩৫০ যাত্রী নিয়ে ফেরিডুবি: মৃত অন্তত ১৫]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Nsr4tW3zGfP5gFWg/</link>
      <description><![CDATA[জাহাজে থাকা কোস্ট গার্ডের নিরাপত্তা কর্মকর্তা বিপদের সঙ্কেত পাঠানোর সঙ্গে সঙ্গে উদ্ধারকারী জাহাজ পাঠানো হয়। এখনো পর্যন্ত ৩১৬ জনকে জীবিত উদ্ধার করা সম্ভব হয়েছে। উদ্ধারকাজে নৌবাহিনীর জাহাজ, নজরদারি বিমান এবং বিমানবাহিনীর ব্ল্যাক হক হেলিকপ্টার ব্যবহার করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca3dd3edb7c00c6eac1b4e936dd41e46</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ায় ভূমিধসে নিহত ৭, নিখোঁজ ৮০ জনের বেশি]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zcMXbaWnsyV8zV4C/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার দুর্যোগ প্রশমন সংস্থা জানিয়েছে, শনিবার রাতে বুরাংরাং পর্বতের ঢাল বেয়ে নেমে আসা ঢল ও আলগা মাটি প্রায় ৩০টি বাড়ির ওপর এসে পড়ে। এতে বাড়িগুলো প্রায় ধংস হয়ে গেছে। দুর্ঘটনার সময় বেশিরভাগ বাসিন্দা ঘুমিয়ে ছিলেন। ফলে হতাহতের সংখ্যা আরো বাড়তে পারে বলে আশঙ্কা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:49:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c91930ab6a5b4c01d7659b091cb0e82b</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[আপাতত পান্ডা কূটনীতির ইতি টেনে জাপান থেকে চীনে ফিরছে ‘জায়ান্ট পান্ডা’]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/NRUA3i6PGmAesrQe/</link>
      <description><![CDATA[দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের প্রায় তিন দশক পর ১৯৭২ সালে চীন ও জাপানের কূটনৈতিক সম্পর্ক স্বাভাবিক হয়। সেই বছর থেকেই জাপানে জায়ান্ট পান্ডার আগমন শুরু। এরপর পাঁচ দশকেরও বেশি সময় ধরে জাপানের বিভিন্ন চিড়িয়াখানায় ৩০টির বেশি পান্ডা ধার দিয়েছে চীন]]></description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:51:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52a9d8137d925a14d5bccf75c2af1d2e</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[জাপানের পার্লামেন্ট ভেঙে দিলেন প্রধানমন্ত্রী, ৮ ফেব্রুয়ারি আগাম নির্বাচন]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/qAXWQvQfHEJIecQX/</link>
      <description><![CDATA[প্রধানমন্ত্রী হিসেবে তাকাইচির ব্যক্তিগত জনপ্রিয়তা আকাশচুম্বী হলেও বেশ কিছু কেলেঙ্কারির কারণে তার দল এলডিপির জনসমর্থন বেশ কমেছে। বিশ্লেষকরা মনে করছেন, নিজের জনপ্রিয়তাকে কাজে লাগিয়ে পুনরায় এলডিপিকে ক্ষমতায় আনতে আগাম নির্বাচন করছেন তাকাইচি]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:13:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1af7bae1f1de72cf03616c7b5c7257a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[দুই দিনে চার আক্রমণ, হাঙর আতঙ্কে অস্ট্রেলিয়ায় বন্ধ ডজনখানেক সৈকত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/wuBFO3nVPkHclpuE/</link>
      <description><![CDATA[গত ৪৮ ঘণ্টার ব্যবধানে সিডনিসহ নিউ সাউথ ওয়েলস অঙ্গরাজ্যের বিভিন্ন সৈকতে ৪টি হাঙরের আক্রমণের ঘটনা ঘটেছে। পর্যটক ও স্থানীয়দের নিরাপত্তার কথা মাথায় রেখে সিডনির জনপ্রিয় নর্দান বিচেস সহ ডজনখানেক সৈকত অনির্দিষ্টকালের জন্য বন্ধ ঘোষণা করেছে কর্তৃপক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:53:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00a45b202483ea99f78b5c8e348b06de</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বুরকিনা ফাসোতে অভ্যুত্থান চেষ্টা ব্যর্থ, ষড়যন্ত্রে সাবেক সামরিক শাসকের নাম]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D60LpkYWAY6xu8HJ/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপত্তা মন্ত্রীর অভিযোগ, প্রতিবেশী দেশ আইভরি কোস্ট থেকে এ ষড়যন্ত্রের জন্য ৭০ মিলিয়ন সিএফএ ফ্রাঙ্ক  অর্থ সাহায্য পাঠানো হয়েছিল। প্রেসিডেন্টকে হত্যার পর ড্রোন ঘাঁটি দখল করা এবং গুরুত্বপূর্ণ সামরিক ও বেসামরিক ব্যক্তিদের ওপর হামলা চালানোর পরিকল্পনাও ছিল তাদের]]></description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceafd6e6d9f86cdf0d7693b07712150a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[এল-ফাশারে খাদ্যাভাব চরমে, চালের দাম কেজিতে ১০০ ডলারে পৌঁছেছে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3PWBDQ8QSLzqMjhw/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের সুদান প্রতিনিধি ডেনাইজ ব্রাউন এ সফরকে ‘চরম চাপের মুহূর্ত’ হিসেবে বর্ণনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e698c0d58795ebbfd2e8cbad43f95cd7</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নাইজেরিয়ার আইএসআইএস ঘাঁটিতে যুক্তরাষ্ট্রের বিমান হামলা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jlxZYNUckhCQjV9E/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, আইএসআইএল যোদ্ধারা প্রাথমিকভাবে নির্দোষ খ্রিষ্টানদের লক্ষ্যবস্তু করে নৃশংসভাবে হত্যা করেছে, যা বহু বছর এমনকি শতাব্দীর মধ্যেও দেখা যায়নি! আমি এর আগে সন্ত্রাসীদের সতর্ক করেছিলাম, তারা যদি খ্রিষ্টানদের হত্যা বন্ধ না করে, তাহলে তাদের চরম মূল্য দিতে হবে। আজ রাতে সেটাই হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:49:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0b5b75c4c763004c9b6b1ca94e7d1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[তুরস্কে বিমান দুর্ঘটনায় লিবিয়ার সেনাপ্রধান নিহত]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VZjoz7mjb2udF2gW/</link>
      <description><![CDATA[সেনাপ্রধানের মৃত্যুর বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন লিবিয়ার প্রধানমন্ত্রী আবদুল হামিদ দেইবা। প্রতিনিধিদলটি দেশে ফেরার পথেই এই মর্মান্তিক দুর্ঘটনার শিকার হয় বলে জানান তিনি। নিহতদের মধ্যে লিবিয়ার চারজন উচ্চপদস্থ সেনা কর্মকর্তা ও তিনজন ক্রু সদস্য রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:05:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2da3beca87552299fa23d5c01fbe6c92</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি হামলা: অস্ট্রেলিয়ার বন্দুক ‘বাইব্যাক’ কর্মসূচি ঘোষণা]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9v1Dw27k1CaJbgWS/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ কর্মসূচির আওতায় অতিরিক্ত, সদ্য নিষিদ্ধ ও অবৈধ আগ্নেয়াস্ত্র সরকার কিনে নেবে। কয়েক লাখ আগ্নেয়াস্ত্র সংগ্রহ শেষে ধ্বংস করার পরিকল্পনা রয়েছে সরকারের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b9523ef150ea66347129de4b285f149</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[বন্ডি সৈকত ট্র্যাজেডি: ১৫ জন নিহত হয়েছেন বাবা-ছেলের গুলিতে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TCEa1SB2IMm6NpB0/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, প্রায় ১০ মিনিট ধরে হামলা চলে। নিহতদের বয়স ১০ থেকে ৮৭ বছরের মধ্যে। আরো ৪০ জন হাসপাতালে ভর্তি, যাদের মধ্যে দুই পুলিশ সদস্যও রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf37ce4fc23b8f2eb97d8c59c27d2a71</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[১৬ বছরের নিচে সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার নিষিদ্ধ করল অস্ট্রেলিয়া]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/9A21KyEbJygFTdPV/</link>
      <description><![CDATA[আইন অনুযায়ী টিকটক, ফেসবুক, ইনস্টাগ্রাম, ইউটিউব, স্ন্যাপচ্যাট, রেডিট, থ্রেডস, এক্স, কিক, ও টুইচ—কোনো প্ল্যাটফর্মই নাবালক অস্ট্রেলিয়ান ব্যবহারকারীর অ্যাকাউন্ট বা সক্রিয় রাখতে পারবে না। বয়স যাচাইয়ে ব্যবহৃত হবে মুখ শনাক্তকরণ প্রযুক্তি ও সরকারি পরিচয়পত্র।]]></description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:54:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a134f2ae44071ef02e35519dba8de67a</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[শিশুদের সোশ্যাল মিডিয়ায় নিষেধাজ্ঞা, কৌশলী টিনএজাররা এক ধাপ এগিয়ে]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D0VNA5PDsVVvL5As/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ার নতুন আইনে টিকটক, স্ন্যাপচ্যাটসহ ১০টি প্রধান প্ল্যাটফর্মকে বাধ্য করা হয়েছে ব্যবহারকারীর বয়স যাচাই করতে। নিয়ম ভাঙলে সর্বোচ্চ ৪৯ দশমিক ৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানার শর্তও আছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:25:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78ac3ea4120ba5e1b9ced9353d834acd</guid>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[নিউজিল্যান্ডে ‘স্যুটকেস মার্ডার’: দুই সন্তানকে হত্যার দায়ে মায়ের যাবজ্জীবন কারাদণ্ড]]></title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/y6XKXbCDUrAsKiiM/</link>
      <description><![CDATA[২০১৮ সালে আট বছরের ইউনা জো এবং ছয় বছরের মিনু জোকে হত্যা করে তাদের দেহ স্যুটকেসে ভরে পরিত্যক্ত স্টোরেজ ইউনিটে রেখে যান লি। ২০২২ সালে নিলামে স্টোরেজ ইউনিটটি কিনে নেয়া এক দম্পতি স্যুটকেসগুলো খুলে শিশুদের কঙ্কাল পান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48220af58d1c87ce28152b092db79673</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>