<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 05:27:13 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>নিউ ইয়র্কের প্রথম মুসলিম মেয়র জোহরান মামদানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/QWD9y96wTrX9CrPm/</link>
      <description><![CDATA[কুইন্সের আইনপ্রণেতা হিসেবে রাজনীতির শুরু করা মামদানি মাত্র এক বছরের মধ্যেই নিউ ইয়র্কের রাজনীতিতে চমক সৃষ্টি করেন। শহরের অযৌক্তিক জীবনযাত্রার খরচ, ভাড়া ও পরিবহন সংকট নিয়ে তার জোরালো অবস্থান তরুণ ও অভিবাসী ভোটারদের মধ্যে বিপুল সাড়া জাগায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fc8df83463b01afaa8806c28e36eab1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জালিয়াতির শঙ্কায় ৭৪ শতাংশ ভারতীয় শিক্ষার্থীর আবেদন বাতিল করল কানাডা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/whXHh4tDVW0a1yHt/</link>
      <description><![CDATA[২০২৩ সালে কানাডার অভিবাসন বিভাগ প্রায় ১ হাজার ৫৫০টি স্টাডি পারমিট আবেদন শনাক্ত করেছে, যেগুলোতে জাল 'লেটার অব অ্যাকসেপট্যান্স' ব্যবহার করা হয়েছিল। আর এসবের বেশিরভাগই ছিল ভারতীয়দের।]]></description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:08:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a10d011547a2e74d63f740b70283e42</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হিমালয়ে তুষারধসে সাত পর্বতারোহীর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Txq0CG45ETutDpN2/</link>
      <description><![CDATA[দুর্ঘটনার পরপরই উদ্ধার তৎপরতা শুরু হয়। উদ্ধার হেলিকপ্টারটি দোলাখার না গাঁও এলাকায় অবতরণ করে। স্থানটি ইয়ালুং রি বেস ক্যাম্প থেকে প্রায় পাঁচ ঘণ্টার হাঁটার পথ। তবে খারাপ আবহাওয়া ও দুর্গম পার্বত্য অবস্থানের কারণে উদ্ধার অভিযান চালাতে বড় ধরনের সমস্যা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:46:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a2bd0160d09ac0e0d53825a51eed94f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘কমিউনিস্ট’ মামদানিকে ঠেকাতে অনিচ্ছাসত্ত্বে কুওমোকে সমর্থন ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vceddyAFarC5IUtO/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প বলেন, ‘ব্যক্তিগতভাবে আপনি অ্যান্ড্রু কুওমোকে পছন্দ করুন বা না করুন, আপনার সত্যিই কোনো বিকল্প নেই। আপনাকে অবশ্যই তাকে ভোট দিতে হবে। কুওমো সক্ষম, কিন্তু মামদানি নন!’]]></description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:09:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f009b7a43102e7487f6c4844a98972a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উচ্চশিক্ষা নিয়ে ট্রাম্পের অবস্থান ইউরোপমুখী করছে মার্কিন গবেষকদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/CVBTHrtc3CYL8r4l/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছর যুক্তরাষ্ট্র থেকে ইইউর গবেষণা ও উদ্ভাবন সংক্রান্ত অনুদান কর্মসূচিতে করা আবেদনের সংখ্যা রেকর্ড পরিমাণে পৌঁছেছে। এর মধ্যে শীর্ষস্থানীয় একটি তহবিলে যুক্তরাষ্ট্র থেকে আসা আবেদনের সংখ্যা গত বছরের তুলনায় তিনগুণে পৌঁছেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0aa9e8ea3bde8d2e85fbc633324602af</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সশস্ত্র গোষ্ঠীর তৎপরতা ও জ্বালানি সংকটে বিপর্যস্ত মালি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ThJep34vMELeuEk1/</link>
      <description><![CDATA[দুই সপ্তাহ ধরে প্রতিবেশী আইভরি কোস্ট, মৌরিতানিয়া ও সেনেগাল থেকে ট্রাক আসতে না পারায় বামাকোতে জীবনযাত্রা প্রায় স্থবির হয়ে পড়েছে। শহরের বিভিন্ন স্থানে জ্বালানির জন্য দীর্ঘ সারি দেখা যাচ্ছে। অনেক এলাকায় বিদ্যুৎ নেই। দোকান, সুপারমার্কেট ও স্কুল রয়েছে বন্ধ। গণপরিবহন চলাচল করতে না পারায় মানুষ ঘরে থাকতেই বাধ্য হচ্ছেন। এ অবস্থায় যুক্তরাষ্ট্র, জার্মানি, অস্ট্রেলিয়া ও ইতালি তাদের নাগরিকদের অবিলম্বে দেশ ছাড়ার আহ্বান জানিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:58:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">093e1f889d4b1666866c8b5f60bf593d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জলবায়ু অভিযোজনে নতুন পথ দেখাচ্ছে নেদারল্যান্ডসের জলে ভাসা জীবন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/LAnvG68Pio7Vesdx/</link>
      <description><![CDATA[ভাসমান বাড়িগুলো মূলত স্থিরভাবে তীরের সঙ্গে যুক্ত থাকে। পানির স্তর বাড়লে ভেসে ওঠে, নামলে নিচে নামে। এগুলোর নিচে কংক্রিটের পাটাতন বা হুল থাকে, যা ওজনের ভারসাম্য রক্ষা করে। তিনতলা টাউনহাউসের মতো দেখতে এসব বাড়ি সাধারণত কাঠ, ইস্পাত ও কাচ দিয়ে তৈরি হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:46:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f81e3ff3539f22cecd2353658ee4575</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্র-ভিয়েতনাম সামরিক সম্পর্ক আরো জোরদারের কথা বললেন পেন্টাগনপ্রধান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ALZ5ZVvqZhsQqSyL/</link>
      <description><![CDATA[ভিয়েতনামের প্রতিরক্ষামন্ত্রী ফান ভ্যান জিয়াংয়ের সঙ্গে বৈঠকের আগে পেন্টাগন প্রধান পিট হেগসেথ বলেন, ‘যুক্তরাষ্ট্র শক্তিশালী ও স্বাধীন ভিয়েতনামকে সমর্থন করে। আমরা যে প্রকল্পগুলো শুরু করেছি, তা অব্যাহত রাখব এবং আরো সম্প্রসারিত হবে। গভীরতর সহযোগিতা দুই দেশের জন্যই সুফল বয়ে আনবে।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6926fc4d93b37b63e6473de649fecb0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তানে ভূমিকম্প: নিহত বেড়ে ২০, আহত ৩২০-এর বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/hKBKuyhWZYf01LUU/</link>
      <description><![CDATA[দুর্গম পাহাড়ি অঞ্চল হওয়ায় ক্ষয়ক্ষতি ও হতাহতের প্রকৃত সংখ্যা জানতে এবং উদ্ধার তৎপরতা চালাতে সমস্যা হচ্ছে। উদ্ধারকাজ এবং ক্ষতিগ্রস্তদের সহায়তার জন্য জরুরি কার্যক্রম চলছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:11:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6176d03ef718995ec1a6f5d36c68e3b2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউক্রেনকে এখনই টমাহক নয়, যুদ্ধ বাড়াতে নারাজ ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IJE53xYV8B6P6OJt/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র ন্যাটোর সদস্য রাষ্ট্রগুলোর কাছে টমাহক ক্ষেপণাস্ত্র বিক্রি করবে এবং সেই দেশগুলো তা ইউক্রেনের কাছে হস্তান্তর করবে—এমন একটি পরিকল্পনার ব্যাপারে ট্রাম্প প্রথম থেকেই শীতল মনোভাব দেখিয়ে আসছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:10:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de8b9fa6a7133b99af930cb7af69ab64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংঘবদ্ধ চক্র নয়, ল্যুভরে ডাকাতির পেছনে ছিল সাধারণ অপরাধীরাই— প্রসিকিউটর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/yPWNJQV13vqWzOUZ/</link>
      <description><![CDATA[কর্তৃপক্ষ জানিয়েছে, এই চুরির সঙ্গে জড়িত সন্দেহে চারজনের মধ্যে এখন পর্যন্ত তিনজনকে গ্রেফতার করা হয়েছে। তাদের প্রোফাইল দেখে মনে হচ্ছে না তারা 'ওশান'স ইলেভেন'-এর মতো পেশাদার গ্যাংস্টার। বরং তারা প্যারিসের উত্তর শহরতলির নিম্ন আয়ের এলাকার ছোটখাটো অপরাধী।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">daf35d4603dfed39423843f27ff81d8a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাইজেরিয়ায় সেনা পাঠাতে পারে যুক্তরাষ্ট্র, নইলে বিমান হামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PABKONxruZx6HX4Z/</link>
      <description><![CDATA[নাইজেরিয়ায় মার্কিন সেনা মোতায়েন বা বিমান হামলার সম্ভাবনা আছে কিনা—এমন প্রশ্নের জবাবে ট্রাম্প বলেন, ‘হতে পারে। আমি অনেক কিছুই ভাবছি। তারা নাইজেরিয়ায় রেকর্ড সংখ্যক খ্রিস্টান হত্যা করছে। তারা খ্রিস্টানদের হত্যা করছে এবং তা ঘটছে অনেক বড় সংখ্যায়। আমরা সেটা হতে দেব না।‘]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:12:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e09e74c3abbae779b470a5bb482a8c26</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তানে শক্তিশালী ভূমিকম্পে অন্তত ১০ জন নিহত, আহত দেড় শতাধিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/iqP89MSIbXn4seQx/</link>
      <description><![CDATA[ভূমিকম্পের সম্ভাব্য প্রভাব সম্পর্কে ইউএসজিএস তাদের স্বয়ংক্রিয় ব্যবস্থা পিএজিইআর-এ একটি অরেঞ্জ অ্যালার্ট জারি করেছে। এতে বলা হয়েছে, ভয়াবহ হতাহতের আশঙ্কা রয়েছে এবং দুর্যোগটি সম্ভবত ব্যাপক আকার ধারণ করতে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6b96b582e8c0eb825583eb86545e963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউরোপে শরতের রঙিন রহস্য: কেন পাতা রঙ বদলায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/YUPrHDv55BjB4YyA/</link>
      <description><![CDATA[পাতা যখন হলুদ হয়, তখন আসলে কোনো নতুন রঙ তৈরি হয় না। পাতার ভেতর সবসময়ই থাকে ক্যারোটিনয়েডস নামের রঞ্জক পদার্থ। গাছ যখন শীতের জন্য নিজেকে প্রস্তুত করে তখন পুষ্টি নিজের কাণ্ডে ফিরিয়ে নেয়। ফলে পাতার ক্লোরোফিল ভেঙে গিয়ে সবুজ রঙ হারিয়ে ফুটে ওঠে হলুদ রঙ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:02:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d42e4fec2361dde4bb9541d81df6a14</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘খ্রিস্টান হত্যা’র অভিযোগে নাইজেরিয়ায় হামলার হুমকি ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/gkOWX1o06qBr2FpQ/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প তার পোস্টে লেখেন, ‘আমি কেবলই প্রতিরক্ষা দপ্তরকে নির্দেশ দিয়েছি সম্ভাব্য পদক্ষেপের প্রস্তুতি নিতে। যদি আমরা আঘাত হানি, তা হবে দ্রুত ও নির্মম— ঠিক যেমন ওই সন্ত্রাসীরা আমাদের প্রিয় খ্রিস্টানদের ওপর হামলা চালায়। সতর্কবার্তা: নাইজেরিয়া সরকারকে দ্রুত পদক্ষেপ নিতে হবে!’]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:48:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6b5dda926d79872d1ee39e48981e639</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রিটেনে চলন্ত ট্রেনে এলোপাতাড়ি ছুরিকাঘাত, ৯ জনের অবস্থা আশঙ্কাজনক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/bDVFAnooEt2bMO4T/</link>
      <description><![CDATA[কেমব্রিজশায়ার পুলিশ জানিয়েছে, ডনকাস্টার থেকে লন্ডন কিংস ক্রসগামী একটি ট্রেনে একাধিক ব্যক্তিকে ছুরিকাঘাত করা হয়েছে। পুলিশ ঘটনাস্থলে উপস্থিত হন এবং হান্টিংডনে ট্রেনটি থামানো হয়। সেখানে দুই ব্যক্তিকে গ্রেফতার করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:06:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37354aad5ecc39fc2d76204e0349f52c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অদক্ষ শাসনই বাংলাদেশ, নেপাল ও শ্রীলংকায় সরকার পরিবর্তনের কারণ— অজিত দোভাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/KDBfGUP3OrrL1EEq/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:42:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e04926d9a22aa01c533b32023ddcd515</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুয়ালালামপুরের পেট্রোনাস টাওয়ার ৩-এর আগুন নিয়ন্ত্রণে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/N0gXFnFiRwPPVl4S/</link>
      <description><![CDATA[পেট্রোনাস টুইন টাওয়ার্সের ঠিক পাশের বহুতল ভবন পেট্রোনাস টাওয়ার ৩-এর একটি রেস্তোরাঁয় আজ সকালে আগুন লাগে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:02:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bb7ecf50d7cbdaafe18c5373774a8d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে শহর দখল করে শত শত পুরুষকে হত্যা ও গুম করেছে আরএসএফ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/JUP0F545jWMTpho6/</link>
      <description><![CDATA[পালিয়ে আসা আলখেয়ার ইসমাইল দাবি করেছেন যে, আরএসএফ যোদ্ধারা কয়েকশ' পুরুষকে ধরে একটি জলাধারের কাছে নিয়ে আসে। সেখানে জাতিবিদ্বেষমূলক গালিগালাজ করার পর তাদের ওপর গুলি চালানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:37:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bda42a7f863b975b20d73e8d3b87001</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই জিম্মি মরদেহের বিনিময়ে ৩০ ফিলিস্তিনি বন্দির মরদেহ ফেরত দিল ইসরায়েল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YGHNkygwnCmPB83c/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:08:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">422dfa611f6b0fa7ba134e08b7e8e4a1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভালুক নিয়ন্ত্রণে শিকারি নিয়োগ দিচ্ছে জাপান সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/UjwbegU9pqXkyjhu/</link>
      <description><![CDATA[ভালুকের আক্রমণে সবচেয়ে ক্ষতিগ্রস্ত অঞ্চল আকিতা প্রিফেকচার। ঘন পাহাড়ি এলাকা হওয়ায় এখানে ভালুকের সংখ্যা বেশি। তাদের আক্রমণ মোকাবেলায় স্থানীয় প্রশাসনকে সহায়তা করতে সেনাবাহিনী মোতায়েনের ঘোষণা দিয়েছে জাপান সরকার।]]></description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:05:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba52deecb28bdacec649feabfd2a2b3b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেলবোর্নে বলের আঘাতে প্রাণ গেল ১৭ বছর বয়সী ক্রিকেটারের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/uODkN7YHhEnQLTpo/</link>
      <description><![CDATA[গত মঙ্গলবার স্থানীয় সময় বিকাল ৫টার দিকে ফার্নট্রি গালিতে নেটে অনুশীলনের সময় বোলিং মেশিন থেকে আসা বল বেন অস্টিনের মাথা বা ঘাড়ে আঘাত করে। ধারণা করা হচ্ছে, আঘাতের সময় বেন হেলমেট পরিহিত ছিল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 03:00:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbb5a3aafd179bb4ad52c7e84fd49211</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেতানিয়াহুর নির্দেশে গাজায় ফের 'শক্তিশালী' বিমান হামলা, নিহত অন্তত ২০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AmPYKSqgtvWhcTWL/</link>
      <description><![CDATA[এ হামলা সত্ত্বেও মার্কিন ভাইস প্রেসিডেন্ট জে.ডি. ভ্যান্স বিশ্বাস করেন যে, যুদ্ধবিরতি বহাল থাকবে, যদিও 'ছোটখাটো সংঘর্ষ' হতে পারে। মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প ইসরায়েলি সৈন্য নিহত হওয়ায় ইসরায়েলকে 'পাল্টা আঘাত করা উচিত' বলে মন্তব্য করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:09:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74807867003dd483257a74fc85ac44d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারত–চীন সরাসরি ফ্লাইট পুনরায় চালু, সম্পর্ক স্বাভাবিক হওয়ার ইঙ্গিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Yf3oZK9I5pxcD1t8/</link>
      <description><![CDATA[ভারত সরকার জানিয়েছে, ফ্লাইট পুনরায় চালু হওয়ার ফলে জনগণের মধ্যে যোগাযোগ সহজ হবে এবং দ্বিপাক্ষিক আদান-প্রদান ধীরে ধীরে স্বাভাবিক হতে শুরু করবে। ভারত চীনা পর্যটকদের জন্য ভিসা প্রদানও পুনরায় শুরু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:57:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2287997d4e5b46c085f029c89fcd332</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ল্যুভরে ডাকাতি: প্যারিসের কাছে গ্রেফতার ২ সন্দেহভাজন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3BiUWhYseJX3v3Qa/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার সন্ধ্যায় ত্রিশের কোঠায় থাকা ওই দুই ব্যক্তিকে আটক করা হয়। তারা প্যারিসের উপকণ্ঠ স্যেঁন-স্যঁত-দেনিসের বাসিন্দা এবং ফরাসি পুলিশও তাদের চিনতো। আটকের পর তাদের জিজ্ঞাসাবাদ করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:11:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0c1b157e04fa9ef57e2cf85b90ee85b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জরুরি চিকিৎসা পাচ্ছে না গাজার শিশুরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/D3EsjhxZVwWctfuO/</link>
      <description><![CDATA[জরুরি চিকিৎসা পাচ্ছেন না গাজার শিশুরা। আহত শিশুদের উন্নত চিকিৎসার জন্য বহির্গমনের অনুমতিও দিচ্ছে না ইসরায়েল। ফলে শিশুমৃত্যুর সংখ্যা বেড়েই চলেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:38:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b3f63b0f0dd3fcdbfcb29124f6258ff</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মালয়েশিয়ায় ট্রাম্প, প্রত্যক্ষ করবেন থাইল্যান্ড–কম্বোডিয়ার ‘শান্তিচুক্তি’ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Nw2imLhQpieiXPoL/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্পের এই 'শুল্ক কার্ড' দেখানো অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ ছিল এবং এটিই দুই পক্ষকে অবিলম্বে যুদ্ধবিরতিতে রাজি করানোর প্রধান কারণ। তিনি আরো বলেন, এ চুক্তি ট্রাম্পকে 'যুদ্ধ ও সংঘাতের অবসানকারী চ্যাম্পিয়ন' হিসেবে তুলে ধরবে এবং তার নোবেল শান্তি পুরস্কারের প্রচেষ্টার জন্য ‘আরো রসদ’ যোগাবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:16:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1066cc38d20a1a07cdeab99ae2cc6bde</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমুদ্রে প্রাণ হারাচ্ছেন দক্ষিণ কোরিয়ার জেলেরা, দায় কি জলবায়ু পরিবর্তনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Pu6zVgATXZjhWP1c/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বের গড় উষ্ণতার তুলনায় দ্বিগুণ গতিতে উষ্ণ হচ্ছে দক্ষিণ কোরিয়ার সমুদ্র। ১৯৬৮ থেকে ২০২৪ সালের মধ্যে দেশটির সমুদ্রপৃষ্ঠের গড় তাপমাত্রা বেড়েছে ১ দশমিক ৫৮ ডিগ্রি সেলসিয়াস। যেখানে বৈশ্বিক গড় বৃদ্ধি দশমিক ৭৪ ডিগ্রি। উষ্ণ পানিতে আরো প্রবল হচ্ছে ঘূর্ণিঝড় ও ঝোড়ো হাওয়া।]]></description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:44:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57d1dbcffa969aa22883843c9d82bac1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিউনিসিয়ার উপকূলে অভিবাসীবোঝাই নৌকাডুবি, নিহত অন্তত ৪০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/c10o4IRsH5tXKFul/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় একজন কর্মকর্তা জানিয়েছেন, নৌকাটিতে প্রায় ৭০ জন অভিবাসী ছিলেন। বুধবার উপকূলীয় শহর মাহদিয়ার কাছে এটি ডুবে যায়। স্থানীয় উদ্ধারকার্য অব্যাহত রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:30:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b179e021daa076079cde23fc6fc6e8cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পশ্চিম তীর সংযুক্তিকরণের পথে ইসরায়েল, 'আন্তর্জাতিক আইনের লঙ্ঘন' বলছে বিশ্ব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/RTh7MPpRHLqMOmoz/</link>
      <description><![CDATA[ইসরায়েলি প্রধানমন্ত্রী বেনিয়ামিন নেতানিয়াহু এবং তার লিকুদ পার্টির বিরোধিতা সত্ত্বেও, ১২০ আসনের নেসেটে মঙ্গলবার অনুষ্ঠিত ভোটে ২৫-২৪ ব্যবধানে বিলটির প্রাথমিক অনুমোদন পাশ হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:51:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df80e8f459a71703f95fa6cb63f65459</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিলিপাইনে গ্রীষ্মমণ্ডলীয় ঝড়ে নিহত অন্তত ৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5cKHYoXYjsViHhQ6/</link>
      <description><![CDATA[রাজ্যের আবহাওয়া বিভাগ জানিয়েছে, ঝড়ের প্রভাবে লুজন ও মিনদানাও দ্বীপে প্রবল বর্ষণ ও বন্যা দেখা দিয়েছে। লুজনের অন্তত পাঁচটি বাঁধ খুলে দেয়া হয়েছে। বন্যার কারণে কয়েকটি ফ্লাইট বাতিল করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:43:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4a7ac6ff360d2aa7d495c4eaec4c2fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজা যুদ্ধবিরতি: রাজনৈতিক ও আইনি ঘূর্ণাবর্তে নেতানিয়াহু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/sfQUFoGcmxOdQtQn/</link>
      <description><![CDATA[সমালোচকদের অভিযোগ, নেতানিয়াহু তার ব্যক্তিগত অবস্থান এবং দুর্নীতির মামলা থেকে মনোযোগ সরাতে এ যুদ্ধকে ব্যবহার করছিলেন। এখন গাজায় যুদ্ধবিরতি কার্যকর হওয়ায় সেই চ্যালেঞ্জগুলো আবার তীব্র আকার ধারণ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:20:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3dba5308d9e683352438995a950f97a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজার নিরাপত্তা নিয়ন্ত্রণ ছাড়তে নারাজ হামাস, নিরস্ত্রীকরণেও অনিশ্চয়তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/VJcbAGMSYMc0Y12X/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সময়ের জন্য গাজার নিরাপত্তা নিয়ন্ত্রণ নিজেদের হাতেই রাখতে চায় তারা এবং অস্ত্র সমর্পণের বিষয়ে এখনই প্রতিশ্রুতি দিতে পারছে না। হামাসের এই অবস্থানে যুক্তরাষ্ট্রের মধ্যস্থতায় গাজা যুদ্ধের সমাপ্তি টানার পরিকল্পনা আরো জটিলতার মুখে পড়লো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:10:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e5f4bb30a2d2ba6d73c7f6092fa5f7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাদাগাস্কারে সামরিক অভ্যুত্থান: জেনজি আন্দোলনের মধ্যেই ক্ষমতা দখল করল সেনাবাহিনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Fgs7UdIst2LuLlfc/</link>
      <description><![CDATA[সেনাবাহিনী এখন একটি অন্তর্বর্তী সরকার গঠন করবে, দুই বছরের মধ্যে নির্বাচন আয়োজন করবে। একইসঙ্গে নির্বাচন কমিশনসহ বেশ কয়েকটি গণতান্ত্রিক প্রতিষ্ঠান স্থগিতের ঘোষণা দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:24:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf200c3e2a09b2971b6b036f58df63cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাপানে অভিবাসী পরিবারে রেকর্ড সংখ্যক শিশুর জন্ম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jBjy9hCv1NUtNcPg/</link>
      <description><![CDATA[বিদেশী মায়েদের মধ্যে সবচেয়ে এগিয়ে চীনের নারীরা। এরপরেই রয়েছে ফিলিপাইন ও ব্রাজিল। এই বৃদ্ধি মূলত বিদেশী বসবাসকারীর সংখ্যা বেড়ে যাওয়ার প্রতিফলন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:45:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">041350a21c1727e1bf7e0824381634bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ার নিউ সাউথ ওয়েলসে বিমান বিধ্বস্ত, নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/xuCrVTMdJn8074Sg/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় পুলিশের তথ্যনুযায়ী, শনিবার সকাল প্রায় ১০টার দিকে বিমানটি উড্ডয়নের কিছুক্ষণ পরই নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে মাটিতে আছড়ে পড়ে। সঙ্গে সঙ্গে এতে আগুন তা দ্রুত ছড়িয়েও পড়ে। পরে নিউ সাউথ ওয়েলসের ফায়ার অ্যান্ড রেসকিউ ইউনিট ঘটনাস্থলে পৌঁছে আগুন নেভায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:52:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f3d20aba27e158330e09fa3eff8e870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ায় 'চরম অসংবেদনশীল' আখ্যা, ইতালিতে নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vkJPy1tvRBBswVbK/</link>
      <description><![CDATA[মিন্স বলেন, ৭ অক্টোবরে এই ধরনের অনুষ্ঠান আয়োজন করে তারা হামাস জঙ্গিদের কাজকে মহিমান্বিত করছে বলে মনে হচ্ছে, গাজার পরিস্থিতির প্রতি সংবেদনশীলতা দেখাচ্ছে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:47:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920c17993f40762fc674489f2ffa1af9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেকর্ডসংখ্যক নাগরিক দেশ ছাড়ায় রেসিডেন্সি নিয়ম শিথিল করল নিউজিল্যান্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e9TXmekhNLsyyNIv/</link>
      <description><![CDATA[পরিস্থিতি থেকে উত্তোরণে সরকার নতুন দুটি রেসিডেন্সি পথ চালুর সিদ্ধান্ত নিয়েছে, যা ২০২৬ সালের মাঝামাঝি থেকে কার্যকর হবে। প্রথমটি অভিজ্ঞ বিশেষজ্ঞদের জন্য, যারা নির্দিষ্ট অভিজ্ঞতা ও বেতন সীমায় কাজ করবেন। দ্বিতীয়টি শিল্প ও প্রযুক্তি কর্মীদের জন্য, যারা যোগ্যতা, অভিজ্ঞতা ও মজুরি সীমা পূরণ করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dba951dffa91fa06399725af47b463a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শৈবালের আলোয় ঝলমলে সেন্ট কিলডা সৈকত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/N4BbLp3mn3tP5l2s/</link>
      <description><![CDATA[গত রোববার স্থানীয় পরিবেশ সংস্থা আর্থকেয়ারের সামুদ্রিক জীববিজ্ঞানী রিচার্ড পেনসাক প্রথম এই উজ্জ্বল আলো দেখেন। আর তখনই তিনি বুঝতে পারেন এটি বায়োলুমিনেসেন্ট শৈবাল। তিনি বলেন, 'দৃশ্যটি খুবই  মনোমুগ্ধকর। সন্ধ্যায় সৈকতে শত শত মানুষ এই দৃশ্য দেখতে ভিড় জমিয়েছিল।']]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:56:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6be89e1a569ad04464aa1607297b502f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আকাশে উড়োজাহাজ, কিন্তু শৌচাগার বন্ধ! যাত্রীদের অবর্ণনীয় দুর্ভোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/uY8A6a233FVJJvLD/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার বালি থেকে অস্ট্রেলিয়ার ব্রিসবেনগামী এক ফ্লাইটে গত বৃহস্পতিবার এ ঘটনা ঘটে। বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স ৮ উড়োজাহাজটি ডেনপাসার থেকে ব্রিসবেনের উদ্দেশ্যে ছেড়ে যায়। শুরু থেকেই একটি শৌচাগার অকেজো ছিল। যাত্রা শুরু হওয়ার কিছুক্ষণের মধ্যেই একে একে সবগুলো শৌচাগার বিকল হয়ে পড়ে। ছয় ঘণ্টার যাত্রার শেষ তিন ঘণ্টায় ভয়াবহ এক পরিস্থিতি মোকাবেলা করতে হয়েছে যাত্রীদের।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:13:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">598112cdbd7e93013f5b0489270e3541</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>