<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 11:33:25 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>‘নির্মমতম নির্যাতন': মুক্ত ফিলিস্তিনিদের মুখে ইসরায়েলি কারাগারের ভয়াবহতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5Onwb7oSaVCwkOeA/</link>
      <description><![CDATA[‘বন্দীদের শরীরে মারধর ও নির্যাতনের চিহ্ন স্পষ্ট ছিল— যেমন কালশিটে, ফাটল, ক্ষত, মাটিতে টেনে নিয়ে যাওয়ার চিহ্ন এবং শক্ত করে বাঁধা হাতকড়ার দাগ।‘]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:19:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e605b4adca01c31ee0ab3a9b7360d96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাদাগাস্কারে সামরিক অভ্যুত্থান: জেনজি আন্দোলনের মধ্যেই ক্ষমতা দখল করল সেনাবাহিনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Fgs7UdIst2LuLlfc/</link>
      <description><![CDATA[সেনাবাহিনী এখন একটি অন্তর্বর্তী সরকার গঠন করবে, দুই বছরের মধ্যে নির্বাচন আয়োজন করবে। একইসঙ্গে নির্বাচন কমিশনসহ বেশ কয়েকটি গণতান্ত্রিক প্রতিষ্ঠান স্থগিতের ঘোষণা দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:24:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ff3a2988a7fae537a577015ffb52138</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরো চার ইসরায়েলি বন্দির মরদেহ হস্তান্তর করল হামাস, যুদ্ধবিরতির ভবিষ্যৎ নিয়ে শঙ্কা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4q5LHzq1cHEJOCI7/</link>
      <description><![CDATA[এরইমধ্যে চুক্তি ভঙ্গের অভিযোগে রাফাহ সীমান্ত খুলে দেয়ার পরিকল্পনা স্থগিত করেছে ইসরায়েলি কর্তৃপক্ষ মানবিক সহায়তার প্রবাহ আরো সীমিত করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:50:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dcebc9d1c4691753c157b95c28aa3d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আসাদ সরকারের ভয়াবহ গোপন অভিযান: গণকবরের স্থান বদলে হত্যা লুকানোর চেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/NFTP4CvE2liQUOj5/</link>
      <description><![CDATA[২০১৯ সালের ফেব্রুয়ারি থেকে ২০২১ সালের এপ্রিল পর্যন্ত প্রায় প্রতি সপ্তাহে চার রাত ধরে ছয় থেকে আটটি ট্রাক মাটি ও মানুষের দেহাবশেষ বোঝাই করে কুতাইফাহ থেকে ধুমায়েরের মরুভূমিতে পৌঁছাত।]]></description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 03:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a36723e73265e343c701483f9f1956d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিশু মৃত্যুর ঘটনায় ভারতের তিনটি কফ সিরাপ নিয়ে বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থার সতর্কতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lIraql3dZpg92o8F/</link>
      <description><![CDATA[ডব্লিউএইচও তাদের বিবৃতিতে ওষুধগুলোকে কোল্ডরিফ, রেসপিফ্রেশ টিআর ও রিলিফ এর নির্দিষ্ট ব্যাচ হিসেবে চিহ্নিত করেছে। ওষুধগুলো তৈরি করেছে ভারতের তিনটি কোম্পানি— শ্রেসান ফার্মাসিউটিক্যাল, রেডনেক্স ফার্মাসিউটিক্যালস ও শেপ ফার্মা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:52:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1f276300581b817ac45a862019321e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজনৈতিক বৈঠকে ইতালির প্রধানমন্ত্রী মেলোনিকে ধূমপান ছাড়তে বললেন এরদোয়ান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/KTaFyQB0PHODOc0f/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক একটি গণমাধ্যমে প্রচারিত হওয়া এক ভিডিও ফুটেজে দেখা যায়, এরদোয়ান হাসিমুখে মেলোনিকে বলছেন, ‘আপনাকে বিমান থেকে নামতে দেখছিলাম। দারুণ দেখাচ্ছিল আপনাকে। কিন্তু আপনার এ ধূমপানের অভ্যাস আমাকে ছাড়াতেই হবে।’]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:36:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69332cd374bad3dc9401d7662e81d93b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভেনেজুয়েলায় স্বর্ণখনি ধসে নিহত অন্তত ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Og04RaxUvTAaa0GB/</link>
      <description><![CDATA[উদ্ধারকর্মীরা জানিয়েছেন, ভারি বৃষ্টির কারণে বন্যার পানি খনির ভেতরে ঢুকে পড়েছে। এতে খনির উপরের বা ছাদের অংশ ধসে পড়ায় শ্রমিকরা ভেতরে আটকে পড়েছেন। ফায়ার সার্ভিস প্রথমে খনির পানি পাম্প করে বের করার কাজ শুরু করেছে, যাতে আটকে থাকা ব্যক্তিদের উদ্ধার করা যায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:24:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1af8191cf44613e0597fee11d23bc88</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিয়ানমারের প্রতারণা চক্রকে ইন্টারনেট সরবরাহের দায়ে তদন্তের মুখে স্টারলিংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4KenTBWDI7fSoxeE/</link>
      <description><![CDATA[কমিটির সদস্যরা জানিয়েছেন, গত জুলাই মাসে তদন্ত শুরু করেছেন তারা। উদ্দেশ্য ছিল, স্টারলিংক কীভাবে দক্ষিণ-পূর্ব এশিয়ার এসব ‘স্ক্যাম সেন্টার’-এর সঙ্গে যুক্ত হলো, তা খুঁজে বের করা। মার্কিন কংগ্রেসের এ যৌথ তদন্ত কমিটি ইলোন মাস্ককে তলব করতে পারে। প্রয়োজনে তাকে সরাসরি সাক্ষ্য দিতেও ডাকা হতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:15:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e7161428fb34e7f143c36fef0bd6034</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজা গণহত্যা: ইসরায়েলের অস্ত্র শিল্প কি পতনের মুখে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ufNrpOMkOdaEqlUb/</link>
      <description><![CDATA[গ্রাহকরা চিরকাল অপেক্ষা করতে পারে না। কেউ কেউ এরইমধ্যে বিকল্প খুঁজছে। এই পরিস্থিতি চলতে থাকলে ২০২৬ সালের মধ্যে রফতানি কমতে শুরু করবে এবং ২০২৭ সালে ইসরায়েল সম্পূর্ণ আঘাতটা অনুভব করবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:27:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea722e42a377158359e4883555a96b00</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইরানের দিকে ট্রাম্পের ‘বন্ধুত্বের হাত’, সমঝোতার পথ এখনো রুদ্ধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/tw6zARQ16XBbh1UF/</link>
      <description><![CDATA[‘ইরান একটি চুক্তির জন্য উন্মুক্ত। কিন্তু ট্রাম্পের ইতিবাচক সুর এবং মধুর কথা সত্ত্বেও, তিনি যা চাইছেন তা হলো ইরানের আত্মসমর্পন। যতক্ষণ তিনি শূন্য সমৃদ্ধকরণে জোর দেবেন, আমি মনে করি না তিনি কোনো চুক্তি পাবেন।‘]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:35:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">438aeb6a3b551ec831283c3f033042be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভয়াবহ বন্যায় মেক্সিকোয় ৬৪ জনের মৃত্যু, নিখোঁজ ৬৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/SzAFx8DJFABQaybL/</link>
      <description><![CDATA[গ্রীষ্মমণ্ডলীয় নিম্নচাপের প্রভাবে দেশটির উপসাগরীয় উপকূলীয় এবং কেন্দ্রীয় রাজ্যগুলোর কিছু অংশ প্লাবিত হয়ে এ বিপর্যয় ঘটেছে। বৃষ্টিতে নদীগুলোর পানি উপচে পড়ে এবং একের পর এক ভূমিধসের কারণে এ বিপর্যয় ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:58:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7cbce1e82fb508292dda114579ebebe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অসলোতে দূতাবাস বন্ধ করল ভেনেজুয়েলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/NjAKu7GJAGaxfsvQ/</link>
      <description><![CDATA[ভেনেজুয়েলার ক্ষমতাসীন প্রেসিডেন্ট নিকোলাস মাদুরো এই পুরস্কার ঘোষণার পরপরই চরম প্রতিক্রিয়া দেখান। রোববার আমেরিকা’স ডে উপলক্ষে এক অনুষ্ঠানে তিনি মাচাদোর নাম উল্লেখ না করেই ৫৮ বছর বয়সী এই নোবেলজয়ীকে 'রাক্ষুসে ডাইনি' বলে কটাক্ষ করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:42:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ead3f740d100c1ac2365b3d38874109c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারী সাংবাদিকদের বাদ, ক্ষোভের মুখে 'অন্তর্ভুক্তিমূলক' ব্রিফিং তালেবান মন্ত্রীর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/dQkZxss5YM70wS8c/</link>
      <description><![CDATA[ক্রমবর্ধমান ক্ষোভের মুখে মুত্তাকির দল রোববার একটি ‘সবার জন্য উন্মুক্ত’ দ্বিতীয় কনফারেন্সের আয়োজন করে। কোনো আনুষ্ঠানিক নিশ্চিতকরণ না থাকলেও, জল্পনা রয়েছে যে ভারতীয় সরকার এতে হস্তক্ষেপ করে থাকতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ea1a051a326a95f287647dc964d0df8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাপানে অভিবাসী পরিবারে রেকর্ড সংখ্যক শিশুর জন্ম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jBjy9hCv1NUtNcPg/</link>
      <description><![CDATA[বিদেশী মায়েদের মধ্যে সবচেয়ে এগিয়ে চীনের নারীরা। এরপরেই রয়েছে ফিলিপাইন ও ব্রাজিল। এই বৃদ্ধি মূলত বিদেশী বসবাসকারীর সংখ্যা বেড়ে যাওয়ার প্রতিফলন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:45:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">041350a21c1727e1bf7e0824381634bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিলিস্তিনি বন্দিদের নিয়ে বাস ছাড়ল, অপেক্ষারত স্বজনদের ওপর চড়াও আইডিএফ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/DVh0jfKLaLDZjY50/</link>
      <description><![CDATA[আজ মুক্তি পেতে যাওয়া ২৫০ জন বন্দির অপেক্ষায় তাদের পরিবারের সদস্যসহ কয়েকশো ফিলিস্তিনি ওফের কারাগারের কাছে ভিড় জমিয়েছিলেন। ওপর দিয়ে ড্রোন উড়তে থাকার মধ্যেই সাঁজোয়া যান থেকে টিয়ার গ্যাস ও রাবার বুলেট ছুড়ে ভিড় ছত্রভঙ্গ করে দেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:32:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3eb565c8759c21e629af01f9de104121</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অবিশ্বাস্য গতিতে শুকাচ্ছে গঙ্গা; হুমকিতে কোটি মানুষের জীবন-জীবিকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/P1OH7LKMGE1VTBlX/</link>
      <description><![CDATA[গঙ্গা-ব্রহ্মপুত্র অববাহিকা এখন বিশ্বের সবচেয়ে দ্রুত নিঃশেষমান ভূগর্ভস্থ জলাধারগুলোর একটি। প্রতি বছর পানির স্তর নেমে যাচ্ছে ১৫-২০ মিলিমিটার। এর ওপর যুক্ত হয়েছে আর্সেনিক ও ফ্লুরাইড দূষণ, যা স্বাস্থ্য ও কৃষি—দুই ক্ষেত্রেই বিপদ ডেকে আনছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:33:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e20ff54b56071bd65e2f02f948927f7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তালেবান মন্ত্রীর অনুষ্ঠানে নারী সাংবাদিক বর্জন, ক্ষোভ ও সমালোচনার মুখে মোদি সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TyXCskFCpiMQ5WLk/</link>
      <description><![CDATA[রাহুল গান্ধী সরাসরি প্রধানমন্ত্রী নরেন্দ্র মোদিকে আক্রমণ করে বলেছেন যে, অনুষ্ঠানটি চলতে দেয়া মানেই প্রধানমন্ত্রী নরেন্দ্র মোদি দেশের প্রতিটি নারীকে জানিয়ে দিচ্ছেন যে, তাদের জন্য তিনি দাঁড়াতে পারবেন না।]]></description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:17:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3d6269b72546758a2c17698aa8f8365</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইডাহোতে কাতারের এয়ার ফোর্স প্রশিক্ষণ কেন্দ্র স্থাপনের অনুমোদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/1hLo7BaVWvowJlMh/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের প্রতিরক্ষা সচিব পিট হেগসেট সম্প্রতি পেন্টাগনে কাতারের প্রতিরক্ষামন্ত্রী সাউদ বিন আবদুল রহমান আল-থানির সঙ্গে বৈঠকে এ চুক্তি নিশ্চিত করেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fc2a0839f622392d6ae0eb8583e4d4b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তানের সঙ্গে গোলাগুলির পর সীমান্ত বন্ধ করল পাকিস্তান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zWPkbOztDEfwGa59/</link>
      <description><![CDATA[রোববার আফগানিস্তানের সঙ্গে পাকিস্তানের দুটি প্রধান সীমান্ত ক্রসিং, তোর্খাম এবং চামান বন্ধ করে দেয়া হয়েছে। এছাড়াও খারলাচি, আংগুর আড্ডা এবং গুলাম খানসহ অন্তত তিনটি ছোট ক্রসিংও বন্ধ রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:37:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcdeffeb7c519c4e42621b8d9bcf433d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেনেসির গোলাবারুদ কারখানার বিস্ফোরণে কেউ বেঁচে নেই— শেরিফ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lsRxl3Rv0Z8Hj6GZ/</link>
      <description><![CDATA[‘এই ভবনের ভেতরে যারা ছিলেন, তাদের কেউই বেঁচে নেই ধরে নেয়া যায়।‘ তিনি আরো বলেন, ‘আমরা যত ভেতরে যাচ্ছি, ততই দেখছি যে প্রাথমিক ধারণার চেয়েও বিস্ফোরণটি বেশি মর্মান্তিক।‘]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 03:56:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71567c9bfc0d04fe8fce67c2459f39fe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রবাসীবান্ধব শীর্ষ দশ দেশের পাঁচটিই এশিয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e2qPu7z64F0qjhWh/</link>
      <description><![CDATA[ব্যক্তিগত আর্থিক স্বাচ্ছন্দ্যকে প্রবাসীরা তাদের সুখের প্রধান কারণ হিসেবে দেখছেন, আর এই ক্ষেত্রে এশিয়া উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি লাভ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 03:21:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b6d37ace2225e96df634dcc1715eadb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওষুধের দাম কমাতে অ্যাস্ট্রাজেনেকার সঙ্গে ট্রাম্পের চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fSPiJa6viYA6BNX6/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্পের দাবি, এ চুক্তির মাধ্যমে ওষুধের দাম বিশ্বের সর্বনিম্ন পর্যায়ে নামানো সম্ভব হবে। ট্রাম্প একে ‘সবচেয়ে সুবিধাজনক দেশভিত্তিক মূল্যনীতি’ হিসেবে উল্লেখ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:43:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2b2b1fa0469330af4bef3cccf6c144a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চীনের ওপর আরো ১০০ শতাংশ শুল্ক আরোপের ঘোষণা ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fpfyTy1JQTtaJvO3/</link>
      <description><![CDATA[নতুন শুল্ক আরোপের ঘোষণা দিয়ে শুক্রবার ট্রাম্প তার সোশ্যাল মিডিয়া প্ল্যাটফর্ম ‘ট্রুথ সোশ্যাল’-এ লেখেন, যুক্তরাষ্ট্র চীনের ওপর বর্তমানে থাকা সব শুল্কের সঙ্গে আরো ১০০ শতাংশ শুল্ক আরোপ করবে। এছাড়া ১ নভেম্বর থেকে গুরুত্বপূর্ণ সব সফটওয়্যারের রফতানিতেও নিয়ন্ত্রণ আরোপ করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">067fc8015412a5a7aed5f346bbf5aa30</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানের বাস্তুচ্যুতদের শিবিরে ড্রোন হামলায় নিহত অন্তত ৩০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AHwTYor7l8MIHQkG/</link>
      <description><![CDATA[রেজিস্ট্যান্স কমিটি বলেছে, এখনো অনেকের মরদেহ ধ্বংসস্তূপের নিচে আটকে আছে। স্থানীয় কর্মীরা জানিয়েছেন, নিহতদের বেশিরভাগই নারী ও শিশু। হাসপাতালগুলো আহতদের চিকিৎসা দিতে হিমশিম খাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:26:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dc150c314c75d274011e493aaeb42bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নোবেল শান্তি পুরস্কারের দেশ নরওয়ে যেভাবে গাজা যুদ্ধ থেকে মুনাফা লুটছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BJZfvZTkHTlVv30r/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের আরটিএক্স এবং জেনারেল ইলেকট্রিকের মতো কোম্পানিগুলোয় নরওয়ের বিপুল বিনিয়োগ রয়েছে। এর মাধ্যমে ইসরায়েলি যুদ্ধবিমান ও সামরিক যানের ইঞ্জিন এবং ক্ষেপণাস্ত্র তৈরি হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:19:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">979dca84769aedd06a536d92fc25989b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ার নিউ সাউথ ওয়েলসে বিমান বিধ্বস্ত, নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/xuCrVTMdJn8074Sg/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় পুলিশের তথ্যনুযায়ী, শনিবার সকাল প্রায় ১০টার দিকে বিমানটি উড্ডয়নের কিছুক্ষণ পরই নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে মাটিতে আছড়ে পড়ে। সঙ্গে সঙ্গে এতে আগুন তা দ্রুত ছড়িয়েও পড়ে। পরে নিউ সাউথ ওয়েলসের ফায়ার অ্যান্ড রেসকিউ ইউনিট ঘটনাস্থলে পৌঁছে আগুন নেভায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:52:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f3d20aba27e158330e09fa3eff8e870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চার দিন পরই ফ্রান্সের প্রধানমন্ত্রী পদে ফিরলেন লেকর্নু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/o9gvU91xo06MgxNQ/</link>
      <description><![CDATA[‘কর্তব্যের খাতিরে’ ফের এ ভূমিকা গ্রহণ করেছেন লেকর্নু। তিনি দ্রুত নতুন মন্ত্রিসভা গঠন করে আগামী সপ্তাহের বাজেটের ওপর মনোনিবেশ করবেন। সেখানে সরকারের আর্থিক অবস্থার উন্নতি সাধনই হবে তার প্রধান অগ্রাধিকার।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 02:42:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f075b5fcc209c30432db27cc789c31</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৪৮ ঘণ্টার মধ্যে নতুন প্রধানমন্ত্রী নিয়োগ দেবেন মাখোঁ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Fl0RgwqdYSXhsSP0/</link>
      <description><![CDATA[এলিসি প্রেসিডেন্টের কার্যালয় লেকর্নুর আলোচনার ভিত্তিতে জানিয়েছে— অধিকাংশ ডেপুটি সংসদ ভেঙে দেয়ার বিপক্ষে ও স্থিতিশীলতার জন্য একটি প্ল্যাটফর্ম বিদ্যমান। এ ভিত্তিতেই প্রেসিডেন্ট মাখোঁ ৪৮ ঘণ্টার মধ্যে নতুন প্রধানমন্ত্রী নিয়োগ দেবেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:57:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3ee908b326617e6561a32347c55a4de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতের জন্য ভিসা নীতি শিথিল করবে না যুক্তরাজ্য— কিয়ার স্টার্মার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/oeYn3eSWguSarVzO/</link>
      <description><![CDATA[ভিসা শিথিলতার কোনো পরিকল্পনা নেই জানিয়ে স্যার কিয়ার স্টারমার বলেন, ‘বিষয়টি ভিসা নিয়ে নয়। এটি ব্যবসা-থেকে-ব্যবসা সম্পর্ক, বিনিয়োগ এবং যুক্তরাজ্যে কর্মসংস্থান ও সমৃদ্ধি আনার বিষয়।’]]></description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:47:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">938c53fc55f64c2c3cf069062de45712</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'চীনকে শক্তি প্রয়োগ থেকে বিরত করতে পারলে ট্রাম্পের নোবেল প্রাপ্য'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cytcTBwZGJjgBHdy/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন রেডিও অনুষ্ঠান দ্য ক্লে ট্রাভিস অ্যান্ড বাক সেক্সটন শোতে দেয়া এক সাক্ষাৎকারে লাই বলেন, ‘প্রেসিডেন্ট ট্রাম্প যদি শি জিনপিংকে সামরিক আগ্রাসন থেকে চিরতরে বিরত রাখতে পারেন, তবে নিঃসন্দেহে তিনি নোবেল শান্তি পুরস্কার পাবেন।‘]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:07:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df74d4ea092407950815f24c04b92596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ায় 'চরম অসংবেদনশীল' আখ্যা, ইতালিতে নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vkJPy1tvRBBswVbK/</link>
      <description><![CDATA[মিন্স বলেন, ৭ অক্টোবরে এই ধরনের অনুষ্ঠান আয়োজন করে তারা হামাস জঙ্গিদের কাজকে মহিমান্বিত করছে বলে মনে হচ্ছে, গাজার পরিস্থিতির প্রতি সংবেদনশীলতা দেখাচ্ছে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:47:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920c17993f40762fc674489f2ffa1af9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ায় স্কুল ধসে নিহতের সংখ্যা বেড়ে ৫৪, এখনো নিখোঁজ ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ZcA2ODzZjstPdggX/</link>
      <description><![CDATA[স্কুল ভবনের ওপরের তলায় চলমান নির্মাণকাজের কারণে এর মূলভিত্তি বা ফাউন্ডেশন বাড়তি চাপ সহ্য করতে পারেনি, ফলে পুরো কাঠামো ধসে পড়ে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:13:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cddcf20ea1eb65ced94dbff0aaaa1c51</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ায় স্কুল ভবন ধসে মৃতের সংখ্যা বেড়ে ৩৬, নিখোঁজ ২৭ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/P3bxiN8Ou9UP29y5/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার উদ্ধারকর্মীরা ধ্বংসাবশেষ সরানোর জন্য ভারী সরঞ্জাম ব্যবহারের অনুমতি পান। এর আগে জীবন রক্ষার কোনো লক্ষণ খুঁজে না পাওয়ায় অভিভাবকদের কাছ থেকে এই অনুমতি নেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:44:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcd539dc65fc5b232a83ee7c993c137e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ার স্কুলভবন ধসে মৃতের সংখ্যা বেড়ে ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/QzPPrD8Gumkdjkqi/</link>
      <description><![CDATA[গত সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) ঘটে যাওয়া এ স্কুলভবন ধসের ঘটনায় এখনো বহু শিক্ষার্থীর হদিস মেলেনি। ভারী এক্সক্যাভেটর ব্যবহার করে কংক্রিটের স্তুপ সরিয়ে নিখোঁজ শিক্ষার্থীদের সন্ধানে এখনো অনুসন্ধান চালিয়ে যাচ্ছেন উদ্ধারকারীরা। এখনো প্রায় অর্ধশত শিক্ষার্থী নিখোঁজ থাকায় মৃতের সংখ্যা আরো বাড়বে বলে আশঙ্কা করা হচ্ছে]]></description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0e0af02d76697e57e648a649e4b9718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেকর্ডসংখ্যক নাগরিক দেশ ছাড়ায় রেসিডেন্সি নিয়ম শিথিল করল নিউজিল্যান্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e9TXmekhNLsyyNIv/</link>
      <description><![CDATA[পরিস্থিতি থেকে উত্তোরণে সরকার নতুন দুটি রেসিডেন্সি পথ চালুর সিদ্ধান্ত নিয়েছে, যা ২০২৬ সালের মাঝামাঝি থেকে কার্যকর হবে। প্রথমটি অভিজ্ঞ বিশেষজ্ঞদের জন্য, যারা নির্দিষ্ট অভিজ্ঞতা ও বেতন সীমায় কাজ করবেন। দ্বিতীয়টি শিল্প ও প্রযুক্তি কর্মীদের জন্য, যারা যোগ্যতা, অভিজ্ঞতা ও মজুরি সীমা পূরণ করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 09:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dba951dffa91fa06399725af47b463a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাইজেরিয়ায় নৌকাডুবিতে অন্তত ৬০ জনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/OR9SfmcLdoZCIwsM/</link>
      <description><![CDATA[নাইজার স্টেট ইমার্জেন্সি ম্যানেজমেন্ট এজেন্সি জানিয়েছে, নৌকাটিতে ১০০ জনের বেশি যাত্রী ছিলেন, যাদের অধিকাংশ নারী ও শিশু। তারা দুগ্গা শহরে এক শোকযাত্রায় অংশ নিতে যাচ্ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b83c5f3e3e2c9863041487a9139f2c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শৈবালের আলোয় ঝলমলে সেন্ট কিলডা সৈকত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/N4BbLp3mn3tP5l2s/</link>
      <description><![CDATA[গত রোববার স্থানীয় পরিবেশ সংস্থা আর্থকেয়ারের সামুদ্রিক জীববিজ্ঞানী রিচার্ড পেনসাক প্রথম এই উজ্জ্বল আলো দেখেন। আর তখনই তিনি বুঝতে পারেন এটি বায়োলুমিনেসেন্ট শৈবাল। তিনি বলেন, 'দৃশ্যটি খুবই  মনোমুগ্ধকর। সন্ধ্যায় সৈকতে শত শত মানুষ এই দৃশ্য দেখতে ভিড় জমিয়েছিল।']]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:56:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6be89e1a569ad04464aa1607297b502f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আয়ুষ্কাল বৃদ্ধি ,আফ্রিকার সমাজ ও অর্থনীতিতে নতুন চ্যালেঞ্জ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4b4TPVkkE7KpTjB1/</link>
      <description><![CDATA[মাত্র ১৫ বছরে সাহারা-দক্ষিণ আফ্রিকায় ৬০ বছরের ঊর্ধ্বে মানুষের সংখ্যা প্রায় ৫০ শতাংশ বেড়েছে। সংখ্যায় যা ৬ কোটি ৭০ লাখে। বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থার পূর্বাভাস, ২০৫০ সালের মধ্যে এই সংখ্যা বেড়ে দাঁড়াবে ১৬ কোটি ৩০ লাখে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">317748dea12147107d4d2edc7ef0e475</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে ভয়াবহ ভূমিধসে ১,০০০-এর বেশি প্রাণহানি, পুরো গ্রাম নিশ্চিহ্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YAxqJpcc4rgB7Hv1/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:03:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f215e695e11751b23bca212dd0fd5301</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আকাশে উড়োজাহাজ, কিন্তু শৌচাগার বন্ধ! যাত্রীদের অবর্ণনীয় দুর্ভোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/uY8A6a233FVJJvLD/</link>
      <description><![CDATA[ইন্দোনেশিয়ার বালি থেকে অস্ট্রেলিয়ার ব্রিসবেনগামী এক ফ্লাইটে গত বৃহস্পতিবার এ ঘটনা ঘটে। বোয়িং ৭৩৭ ম্যাক্স ৮ উড়োজাহাজটি ডেনপাসার থেকে ব্রিসবেনের উদ্দেশ্যে ছেড়ে যায়। শুরু থেকেই একটি শৌচাগার অকেজো ছিল। যাত্রা শুরু হওয়ার কিছুক্ষণের মধ্যেই একে একে সবগুলো শৌচাগার বিকল হয়ে পড়ে। ছয় ঘণ্টার যাত্রার শেষ তিন ঘণ্টায় ভয়াবহ এক পরিস্থিতি মোকাবেলা করতে হয়েছে যাত্রীদের।]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:13:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">598112cdbd7e93013f5b0489270e3541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইহুদিবিদ্বেষী হামলার অভিযোগে ইরানি রাষ্ট্রদূতকে বহিষ্কার করল অস্ট্রেলিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/kA0YdAyB1IRO2Gfu/</link>
      <description><![CDATA[দেশটির গোয়েন্দা সংস্থা অস্ট্রেলিয়ান সিকিউরিটি ইন্টেলিজেন্স অর্গানাইজেশনের প্রধান মাইক বার্গেস জানিয়েছেন, তাদের সংস্থা এই সিদ্ধান্তে পৌঁছেছে যে, অন্তত দুটি এবং সম্ভবত আরো কয়েকটি হামলার পেছনে ইরানি সরকারের সরাসরি হাত ছিল।]]></description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:43:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da12a323bd3f930c4943feb119a16bea</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুদ্ধবিধ্বস্ত খার্তুমে ফিরছেন বাস্তুচ্যুত সুদানিরা, পুনর্গঠনের পদক্ষেপ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/WrUKZFAQNK5Uz1rM/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক অভিবাসন সংস্থার সাম্প্রতিক হিসাব অনুযায়ী, গত বছরের ডিসেম্বর থেকে চলতি বছরের মে মাস পর্যন্ত প্রায় ১২ লাখ মানুষ সুদানে ফিরেছেন। কিন্তু এখনো ১ কোটি ২০ লাখেরও বেশি মানুষ বাস্তুচ্যুত অবস্থায় আছে, যাদের মধ্যে ৩২ লাখ সুদানি প্রতিবেশী দেশগুলোতে আশ্রয় নিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:33:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e1a2ac7e922da45b00d9d76253fe1e3</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>