<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://bonikbarta.com</link>
    <atom:link href="https://bonikbarta.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 19:32:52 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>ময়মনসিংহ থেকে সব রুটে বাস ধর্মঘট প্রত্যাহার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sTUl5zRa2XKZHuGf/</link>
      <description><![CDATA[রোববার রাতে জেলা প্রশাসন, পুলিশ প্রশাসন, মোটর মালিক সমিতি, মোটরযান কর্মচারী শ্রমিক ইউনিয়ন, জাতীয় নাগরিক পার্টি ও অন্য সংগঠনের নেতাদের উপস্থিতিতে এক সভায় ঐকমত্যের ভিত্তিতে সমঝোতা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 16:48:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be5d67fbefe3cf34ebd5ad35534b9653</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেছারাবাদে শতবর্ষী নৌকার হাট পরিদর্শনে দুর্যোগ ও ত্রাণ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1O7Abn3QeVyQqhRp/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:24:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">314dbdc17652514504cbb9c384299f06</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নরসিংদীতে সিসা তৈরির কারখানায় বিস্ফোরণ, ৭ শ্রমিক দগ্ধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aYF8HrqggW3Q96Db/</link>
      <description><![CDATA[নরসিংদী সদর মডেল থানার ভারপ্রাপ্ত কর্মকর্তা (ওসি) মো. এমদাদুল হক বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন। গুরুতর দগ্ধ শ্রমিকেরা হলেন দক্ষিণ শীলমান্দি এলাকার কাদির মিয়ার ছেলে মোজাম্মেল হোসেন (১৯), সাদ্দাম মিয়ার ছেলে হোসেন আলী (২৪) ও সাদ্দাম হোসেনের ছেলে তাইজুল ইসলাম (২৫)। এছাড়া দগ্ধদের তালিকায় আরো চার শ্রমিক রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:28:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c969f05ee6569af30d3b8cb1ca457d0d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাতক্ষীরা সীমান্ত দিয়ে ১৬ বাংলাদেশীকে ফেরত পাঠাল বিএসএফ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BiqBZJd1HemCMc36/</link>
      <description><![CDATA[ফেরত আসা মোশাররফ হোসেন জানান, তারা দীর্ঘদিন ধরে পশ্চিমবঙ্গের বিভিন্ন এলাকায় শ্রম দিয়ে জীবিকা নির্বাহ করতেন। সম্প্রতি ভারতে ধরপাঁকড় বেড়ে যাওয়ায় তারা স্বেচ্ছায় বিএসএফের কাছে আত্মসমর্পণ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c469f94cc208ae9507fa49f8f2c4cff</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইডাহোতে কাতারের এয়ার ফোর্স প্রশিক্ষণ কেন্দ্র স্থাপনের অনুমোদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/1hLo7BaVWvowJlMh/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের প্রতিরক্ষা সচিব পিট হেগসেট সম্প্রতি পেন্টাগনে কাতারের প্রতিরক্ষামন্ত্রী সাউদ বিন আবদুল রহমান আল-থানির সঙ্গে বৈঠকে এ চুক্তি নিশ্চিত করেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fc2a0839f622392d6ae0eb8583e4d4b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাম্পের ওপর বিশ্বাস: হামাস কেন ইসরায়েলি বন্দিদের মুক্তি দেয়ার 'জুয়া' খেলল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/yz7cK6dCDtHiJ2vN/</link>
      <description><![CDATA[হামাস কর্মকর্তারা স্বীকার করেছেন, এটি একটি ঝুঁকিপূর্ণ জুয়া। তাদের আশঙ্কা, জিম্মিদের মুক্তি দেয়ার সঙ্গে সঙ্গেই ইসরায়েল সামরিক অভিযান পুনরায় শুরু করতে পারে, যেমনটা জানুয়ারির যুদ্ধবিরতির পরেও হয়েছিল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:40:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec71be45eae1721da5266aa6acfd8b95</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঘন কুয়াশায় সাড়ে ৩ ঘণ্টা বন্ধ থাকার পর ফেরি চলাচল স্বাভাবিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hVaLoUiXtLowGXvT/</link>
      <description><![CDATA[রোববার (১২ অক্টোবর) বিআইডব্লিউটিসির আরিচা সেক্টরের ডিজিএম আবদুস সালাম জানান, ঘন কুয়াশার কারণে রাত সাড়ে ৩টা থেকে ফেরি চলাচল বন্ধ রাখা হয়। এতে মাঝনদীতে মতিউর রহমান ও এনায়েতপুরী নামে দুটি ফেরি আটকে পড়ে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdbe1920ba058a94b7dff9876bb32320</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুন্দরবনের হাড়বাড়িয়া পর্যটন কেন্দ্রে মিলল বাঘের দেখা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ste4oVZwVAfABP8N/</link>
      <description><![CDATA[হাড়বাড়িয়া ইকো পর্যটন কেন্দ্র সুন্দরবনের অন্যতম আকর্ষণীয় স্থান। প্রতিদিনই সেখানে শত শত দেশী-বিদেশী পর্যটক ঘুরতে আসেন। তবে এত কাছ থেকে বাঘ দেখা অত্যন্ত বিরল ঘটনা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:36:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19028dc07a4705d6bcf023d71262c3a9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেনেসির গোলাবারুদ কারখানার বিস্ফোরণে কেউ বেঁচে নেই— শেরিফ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lsRxl3Rv0Z8Hj6GZ/</link>
      <description><![CDATA[‘এই ভবনের ভেতরে যারা ছিলেন, তাদের কেউই বেঁচে নেই ধরে নেয়া যায়।‘ তিনি আরো বলেন, ‘আমরা যত ভেতরে যাচ্ছি, ততই দেখছি যে প্রাথমিক ধারণার চেয়েও বিস্ফোরণটি বেশি মর্মান্তিক।‘]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 03:56:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71567c9bfc0d04fe8fce67c2459f39fe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রবাসীবান্ধব শীর্ষ দশ দেশের পাঁচটিই এশিয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e2qPu7z64F0qjhWh/</link>
      <description><![CDATA[ব্যক্তিগত আর্থিক স্বাচ্ছন্দ্যকে প্রবাসীরা তাদের সুখের প্রধান কারণ হিসেবে দেখছেন, আর এই ক্ষেত্রে এশিয়া উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি লাভ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 03:21:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b6d37ace2225e96df634dcc1715eadb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজা ‘শান্তি চুক্তি’ উদযাপনে মধ্যপ্রাচ্যে যাচ্ছেন ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/trSTzAXKIoAvLVJq/</link>
      <description><![CDATA[প্রেসিডেন্ট ট্রাম্পের এ সফরের তথ্য নিশ্চিত করে হোয়াইট হাউস জানিয়েছে, সোমবার তিনি ইসরায়েলে ভাষণ দেবেন। পরে মিশরে গিয়ে গাজা শান্তি চুক্তির স্বাক্ষর অনুষ্ঠানে অংশ নেবেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:49:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db4ea292bee09de99a509adec2a68779</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চুয়াডাঙ্গায় বাসচাপায় কলেজছাত্র নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Y5Gb9iK4mDOpkCh8/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:05:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3d3b8dcb3d37474fc709d8158846bb7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জিআই স্বীকৃতি পেল নেত্রকোনার ঐতিহ্যবাহী ‘বালিশ মিষ্টি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oUu4THeM5qq1SOqo/</link>
      <description><![CDATA[২০২১ সালে নেত্রকোনার দুর্গাপুরের বিজয়পুরের সাদামাটি জিআই স্বীকৃতি পায়। ২০২৫ সালে দ্বিতীয় জিআই অর্জনের মাধ্যমে নেত্রকোনার সাংস্কৃতিক ঐতিহ্য নতুন এক মাত্রা পেল।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:03:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe3ce100920ea91baa66cf8f8f4e634e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিলে শাপলা তুলতে গিয়ে প্রাণ গেল শিশুর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vPwaxUtlHZedIchV/</link>
      <description><![CDATA[শিশু মমিন ও তার সমবয়সী বন্ধুদের সাথে বাড়ির পাশে বিলে নৌকাতে করে শাপলা ফুল তুলতে যায়। এসময় নৌকা থেকে পানিতে পড়ে নিখোঁজ হয় সে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:58:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11585b37aac33b312a70683db1147bc3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কোনো দুর্নীতিবাজ বিএনপির সদস্য হতে পারবে না— রুহুল কবির রিজভী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PTO9uIHYfv7qdcXx/</link>
      <description><![CDATA[রিজভী আহমেদ বলেন, বিএনপি চায় নম্র, ভদ্র, সৎ, শিক্ষক, কৃষক, শ্রমিক ও খেটে খাওয়া সাধারণ মানুষকে সদস্য করতে। বিএনপি একটি বৃহৎ রাজনৈতিক দল হওয়ায় অন্যায়ায় দলে আসার চেষ্টা করবে। কিন্তু দুর্নীতিবাজদের জন্য এখানে কোনো জায়গা নেই।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:57:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f18262d9ee40acc5fa565d5abb4be972</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাকসু নির্বাচন নিয়ে শঙ্কা কাটল, স্বস্তিতে প্রার্থীরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QTNAAZzdkpeicWhS/</link>
      <description><![CDATA[রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ের শিক্ষক ও কর্মকর্তারা আপাতত কোনো নতুন আন্দোলনে না যাওয়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছেন। এর ফলে আগামী ১৬ অক্টোবর নির্ধারিত সময়েই রাকসু নির্বাচন অনুষ্ঠিত হতে যাচ্ছে]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:54:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97059d49bc0f4ccaa34617afdfed4790</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কথার যাদু এবার পর্দায় তুলে ধরবেন শফিক রিয়ান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/rzUOcrFWshDga9ZZ/</link>
      <description><![CDATA[‘কথাসাহিত্যের ঘর থেকে নাটকের অঙ্গনে প্রবেশ করছি, তাই দিনরাত কাটছে গল্প ভেবে ভেবে। কল্পনায় গল্পেরা কোলাহল করছে, আর আমি তাদের মঞ্চায়ন করার জন্য একটা সঠিক ভঙ্গিমা খুঁজছি।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:54:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7792833b774faa9c8319486716eb5ced</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওষুধের দাম কমাতে অ্যাস্ট্রাজেনেকার সঙ্গে ট্রাম্পের চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fSPiJa6viYA6BNX6/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্পের দাবি, এ চুক্তির মাধ্যমে ওষুধের দাম বিশ্বের সর্বনিম্ন পর্যায়ে নামানো সম্ভব হবে। ট্রাম্প একে ‘সবচেয়ে সুবিধাজনক দেশভিত্তিক মূল্যনীতি’ হিসেবে উল্লেখ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:43:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2b2b1fa0469330af4bef3cccf6c144a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চীনের ওপর আরো ১০০ শতাংশ শুল্ক আরোপের ঘোষণা ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/fpfyTy1JQTtaJvO3/</link>
      <description><![CDATA[নতুন শুল্ক আরোপের ঘোষণা দিয়ে শুক্রবার ট্রাম্প তার সোশ্যাল মিডিয়া প্ল্যাটফর্ম ‘ট্রুথ সোশ্যাল’-এ লেখেন, যুক্তরাষ্ট্র চীনের ওপর বর্তমানে থাকা সব শুল্কের সঙ্গে আরো ১০০ শতাংশ শুল্ক আরোপ করবে। এছাড়া ১ নভেম্বর থেকে গুরুত্বপূর্ণ সব সফটওয়্যারের রফতানিতেও নিয়ন্ত্রণ আরোপ করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">067fc8015412a5a7aed5f346bbf5aa30</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঠাকুরগাঁওয়ে সাঁতার প্রশিক্ষণে ডুবে ৭ বছরের শিশুর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TzGlk9rkDFhdxs7a/</link>
      <description><![CDATA[সদর উপজেলা প্রশাসনের উদ্যোগে প্রতি সপ্তাহের শুক্রবার ও শনিবার পরিষদের পুকুরে শিশুদের সাঁতার প্রশিক্ষণ দেয়া হয়। প্রশিক্ষণ চলাকালে আয়মান হঠাৎ ডুবে যায়। দীর্ঘ প্রায় এক ঘণ্টা খোঁজাখুঁজির পর ফায়ার সার্ভিসের সদস্যরা তাকে উদ্ধার করে হাসপাতালে নিয়ে গেলে চিকিৎসক মৃত ঘোষণা করেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:57:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178fa434d2f562335ee6f5beb41c49fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানের বাস্তুচ্যুতদের শিবিরে ড্রোন হামলায় নিহত অন্তত ৩০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AHwTYor7l8MIHQkG/</link>
      <description><![CDATA[রেজিস্ট্যান্স কমিটি বলেছে, এখনো অনেকের মরদেহ ধ্বংসস্তূপের নিচে আটকে আছে। স্থানীয় কর্মীরা জানিয়েছেন, নিহতদের বেশিরভাগই নারী ও শিশু। হাসপাতালগুলো আহতদের চিকিৎসা দিতে হিমশিম খাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:26:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dc150c314c75d274011e493aaeb42bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেনীতে সড়ক দুর্ঘটনায় মোটরসাইকেল আরোহীর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ey437UbVY0vdLS2o/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a3c41873aeb1db3d71591ef2d9ba52d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দখল, দূষণ ও নিষিদ্ধ জালে হুমকির মুখে নবাবগঞ্জের আশুরার বিল মৎস্য অভয়াশ্রম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/liyvvkrvHlOmCdm4/</link>
      <description><![CDATA[বিলে পানি শুকিয়ে চাষাবাদের কারণে মাছের প্রজনন বন্ধ হয়ে গেছে। আবার ধানক্ষেতে ব্যবহৃত কীটনাশক পানিতে মিশে মাছ মেরে ফেলছে। সংস্কার না হওয়ায় জমে থাকা পলি ও আগাছায় বিলে পানির গভীরতা কমে গেছে। ফলে একসময় দেশীয় মাছের ভান্ডার হিসেবে পরিচিত আশুরার বিল এখন প্রায় মাছশূন্য।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:01:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f969ffcb029ea0ca3d9104e78e17d916</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নোবেল শান্তি পুরস্কারের দেশ নরওয়ে যেভাবে গাজা যুদ্ধ থেকে মুনাফা লুটছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BJZfvZTkHTlVv30r/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের আরটিএক্স এবং জেনারেল ইলেকট্রিকের মতো কোম্পানিগুলোয় নরওয়ের বিপুল বিনিয়োগ রয়েছে। এর মাধ্যমে ইসরায়েলি যুদ্ধবিমান ও সামরিক যানের ইঞ্জিন এবং ক্ষেপণাস্ত্র তৈরি হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:19:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">979dca84769aedd06a536d92fc25989b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেক্সিকোতে ভয়াবহ বন্যায় ২৩ জন নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/7zPPIc2uFeUjlUZh/</link>
      <description><![CDATA[প্রশান্ত মহাসাগরে সৃষ্ট মৌসুমী ঝড় রেমন্ডের প্রভাবে এ বৃষ্টিপাত বলে জানিয়েছে স্থানীয় আবহাওয়া অফিস। বৃষ্টির কারণে বিভিন্ন স্থানে ভূমিধস, নদীর পানি উপচে পড়া ও সড়ক ধসের ঘটনা ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:51:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebc2e63d46423cb778a156b5dfb8d205</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাইবান্ধায় যাত্রীবাহী বাসের ধাক্কায় একজন নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gbaAvI6y6SICIFFu/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার রাত ৯ টার দিকে ৩ জন যাত্রী নিয়ে একটি ভ্যান সুন্দরগঞ্জের দিকে যাচ্ছিল। এ সময় ঢাকাগামী সোনালী পরিবহনের একটি যাত্রীবাহী বাস ভ্যানটিকে পিছন দিক থেকে ধাক্কা দিলে যাত্রীসহ ভ্যান উল্টে যায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:20:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a91d5fdf15a7fa7ed8839b9a187ee628</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হোয়াইট হাউজ ক্ষুব্ধ হলেও নোবেলজয়ী মাচাদোর সঙ্গে ফোনালাপ ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jVb7O0ogJ6j9wCJn/</link>
      <description><![CDATA[নোবেল পুরস্কার জেতার তীব্র আকাঙ্ক্ষা ছিল প্রেসিডেন্ট ট্রাম্পের। বিশেষ করে সম্প্রতি গাজায় তার শান্তি পরিকল্পনা গতি পাওয়ার পর তার সমর্থকরা আশা করেছিলেন তিনি এবার এই পুরস্কার পাবেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 03:12:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d41801685bf028cb3cb76bafcc34b49b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চার দিন পরই ফ্রান্সের প্রধানমন্ত্রী পদে ফিরলেন লেকর্নু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/o9gvU91xo06MgxNQ/</link>
      <description><![CDATA[‘কর্তব্যের খাতিরে’ ফের এ ভূমিকা গ্রহণ করেছেন লেকর্নু। তিনি দ্রুত নতুন মন্ত্রিসভা গঠন করে আগামী সপ্তাহের বাজেটের ওপর মনোনিবেশ করবেন। সেখানে সরকারের আর্থিক অবস্থার উন্নতি সাধনই হবে তার প্রধান অগ্রাধিকার।]]></description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 02:42:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f075b5fcc209c30432db27cc789c31</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টানাপড়েনের গল্প নিয়ে আরটিভিতে ‘সুখ পাখি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/OpVSTDZK4MTWEzbr/</link>
      <description><![CDATA[আরটিভির নতুন নাটক ‘সুখ পাখি’র গল্প। বিপ্লব হায়দারের রচনা ও পরিচালনায় নাটকে অভিনয় করেছেন এ্যালেন শুভ্র, মুনতাহা, নাদিয়া আহমেদ প্রমুখ]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:26:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e37881fc2ae5635ed38ffd5fdf972335</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইরানে রাজতন্ত্র ফেরাতে ডিজিটাল ক্যাম্পেইন চালাচ্ছে ইসরায়েল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/aiATmFgnHdJeIZWu/</link>
      <description><![CDATA[যুদ্ধাবস্থার সময় ইসরায়েলি সোশ্যাল মিডিয়া ক্যাম্পেইনগুলো আরো সক্রিয় হয়ে ওঠে। এক্স ও ইনস্টাগ্রামে শতাধিক ভুয়া অ্যাকাউন্ট থেকে পাহলভী ও গামলিয়েলের পক্ষে প্রচারণা চালানো হয়, ব্যবহার করা হয় হ্যাশট্যাগ ‘কিং রেজা পাহলভী’।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">896b2180ca8c5ebf2b2a40003d90df10</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৪৮ ঘণ্টার মধ্যে নতুন প্রধানমন্ত্রী নিয়োগ দেবেন মাখোঁ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Fl0RgwqdYSXhsSP0/</link>
      <description><![CDATA[এলিসি প্রেসিডেন্টের কার্যালয় লেকর্নুর আলোচনার ভিত্তিতে জানিয়েছে— অধিকাংশ ডেপুটি সংসদ ভেঙে দেয়ার বিপক্ষে ও স্থিতিশীলতার জন্য একটি প্ল্যাটফর্ম বিদ্যমান। এ ভিত্তিতেই প্রেসিডেন্ট মাখোঁ ৪৮ ঘণ্টার মধ্যে নতুন প্রধানমন্ত্রী নিয়োগ দেবেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:57:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3ee908b326617e6561a32347c55a4de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাম্পের শান্তি পরিকল্পনার প্রথম ধাপে সম্মত ইসরায়েল-হামাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/waiHa1AA3GUkBw87/</link>
      <description><![CDATA[ইসরায়েলের প্রধানমন্ত্রী বেনিয়ামিন নেতানিয়াহু চুক্তির বিষয়ে সন্তোষ প্রকাশ করেছেন এবং বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) মন্ত্রিসভার বৈঠকে এর অনুমোদনের জন্য আহ্বান জানাবেন বলে জানিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2b508091adf902466c04308acb8c694</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৬২ লাখ বছর আগে শুকিয়ে মরুভূমি হয়ে পড়েছিল লোহিত সাগর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/HQiKyAQv9BmGSUfK/</link>
      <description><![CDATA[প্রায় ৬২ লাখ বছর আগে পুরোপুরি শুকিয়ে মরুভূমিতে রূপ নিয়েছিল লোহিত সাগর। যদিও কিছু সময় পর ভারত মহাসাগর থেকে আসা প্লাবনের চাপে তা আবারো পুনরুজ্জীবিত হয়ে উঠেছিল]]></description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85e806d64310bb07601a474f1bb4229e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতের জন্য ভিসা নীতি শিথিল করবে না যুক্তরাজ্য— কিয়ার স্টার্মার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/oeYn3eSWguSarVzO/</link>
      <description><![CDATA[ভিসা শিথিলতার কোনো পরিকল্পনা নেই জানিয়ে স্যার কিয়ার স্টারমার বলেন, ‘বিষয়টি ভিসা নিয়ে নয়। এটি ব্যবসা-থেকে-ব্যবসা সম্পর্ক, বিনিয়োগ এবং যুক্তরাজ্যে কর্মসংস্থান ও সমৃদ্ধি আনার বিষয়।’]]></description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:47:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">938c53fc55f64c2c3cf069062de45712</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বোয়িং ৭৩৭কে পেছনে ফেলে শীর্ষে উঠে এল এয়ারবাসের এ৩২০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/yIPFWQ02mRhTVgUL/</link>
      <description><![CDATA[ব্রিটিশ কনসালট্যান্সি প্রতিষ্ঠান সিরিয়ামের তথ্য অনুযায়ী, সৌদি বিমান সংস্থা ফ্লাইনাসের কাছে একটি এ৩২০ বিমান সরবরাহের মধ্য দিয়ে মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর ২০২৫) এ মাইলফলক অর্জন করে এয়ারবাস। এ পর্যন্ত বিশ্বের বিভিন্ন দেশের নানা এয়ারলাইন সংস্থাকে এ৩২০ সিরিজের মোট ১২ হাজার ২৬০টি উড়োজাহাজ সরবরাহ করেছে ইউরোপভিত্তিক এয়ারবাস, যা বোয়িং ৭৩৭ সিরিজের বহু দশকের রেকর্ডকে ভেঙে দিয়েছে]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:13:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecc0e1ebcda5b09d75c74bf9dbff3f47</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'চীনকে শক্তি প্রয়োগ থেকে বিরত করতে পারলে ট্রাম্পের নোবেল প্রাপ্য'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cytcTBwZGJjgBHdy/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন রেডিও অনুষ্ঠান দ্য ক্লে ট্রাভিস অ্যান্ড বাক সেক্সটন শোতে দেয়া এক সাক্ষাৎকারে লাই বলেন, ‘প্রেসিডেন্ট ট্রাম্প যদি শি জিনপিংকে সামরিক আগ্রাসন থেকে চিরতরে বিরত রাখতে পারেন, তবে নিঃসন্দেহে তিনি নোবেল শান্তি পুরস্কার পাবেন।‘]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:07:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df74d4ea092407950815f24c04b92596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ায় 'চরম অসংবেদনশীল' আখ্যা, ইতালিতে নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/vkJPy1tvRBBswVbK/</link>
      <description><![CDATA[মিন্স বলেন, ৭ অক্টোবরে এই ধরনের অনুষ্ঠান আয়োজন করে তারা হামাস জঙ্গিদের কাজকে মহিমান্বিত করছে বলে মনে হচ্ছে, গাজার পরিস্থিতির প্রতি সংবেদনশীলতা দেখাচ্ছে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:47:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920c17993f40762fc674489f2ffa1af9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ায় স্কুল ধসে নিহতের সংখ্যা বেড়ে ৫৪, এখনো নিখোঁজ ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ZcA2ODzZjstPdggX/</link>
      <description><![CDATA[স্কুল ভবনের ওপরের তলায় চলমান নির্মাণকাজের কারণে এর মূলভিত্তি বা ফাউন্ডেশন বাড়তি চাপ সহ্য করতে পারেনি, ফলে পুরো কাঠামো ধসে পড়ে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:13:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cddcf20ea1eb65ced94dbff0aaaa1c51</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ায় স্কুল ভবন ধসে মৃতের সংখ্যা বেড়ে ৩৬, নিখোঁজ ২৭ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/P3bxiN8Ou9UP29y5/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার উদ্ধারকর্মীরা ধ্বংসাবশেষ সরানোর জন্য ভারী সরঞ্জাম ব্যবহারের অনুমতি পান। এর আগে জীবন রক্ষার কোনো লক্ষণ খুঁজে না পাওয়ায় অভিভাবকদের কাছ থেকে এই অনুমতি নেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:44:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcd539dc65fc5b232a83ee7c993c137e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অভিনয়ে ফিরতে চান না অভিনেতা হাসান মাসুদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/V6pmCnvzQbLjbNFm/</link>
      <description><![CDATA[সেটা সাংবাদিকতা হতে পারে। অ্যাডমিনিস্ট্রেশন হতে পারে। চেষ্টা করছি, হারিয়ে যাবো একেবারে।’
এক সময় সাংবাদিকতা করা হাসান মাসুদ পুরনো পেশায় ফেরার ইঙ্গিতও দেন। তিনি বলেন, সাংবাদিকতায় ফেরার ইচ্ছা আছে, যদি সেরকম ভালো অফার পাই।]]></description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:57:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc6670ca419734d80fa5bc3f7a9b8ae6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ার স্কুলভবন ধসে মৃতের সংখ্যা বেড়ে ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/QzPPrD8Gumkdjkqi/</link>
      <description><![CDATA[গত সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) ঘটে যাওয়া এ স্কুলভবন ধসের ঘটনায় এখনো বহু শিক্ষার্থীর হদিস মেলেনি। ভারী এক্সক্যাভেটর ব্যবহার করে কংক্রিটের স্তুপ সরিয়ে নিখোঁজ শিক্ষার্থীদের সন্ধানে এখনো অনুসন্ধান চালিয়ে যাচ্ছেন উদ্ধারকারীরা। এখনো প্রায় অর্ধশত শিক্ষার্থী নিখোঁজ থাকায় মৃতের সংখ্যা আরো বাড়বে বলে আশঙ্কা করা হচ্ছে]]></description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0e0af02d76697e57e648a649e4b9718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৬.৯ মাত্রার ভূমিকম্পে কাঁপল ফিলিপাইন, অন্তত ২৭ জনের প্রাণহানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/KVtDYoosgYcDlH6L/</link>
      <description><![CDATA[ভূমিকম্পটির গভীরতা ছিল প্রায় ১০ কিলোমিটার (৬ দশমিক ২ মাইল) এবং ৬ মাত্রার একটি শক্তিশালী আফটারশকসহ একাধিক কম্পন রেকর্ড করা হয়েছে। তবে এই ভূমিকম্পের পরে সুনামির কোনো সতর্কতা জারি করা হয়নি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">001758c9e4f00702832357e70b99adaa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কক্সবাজারে শুটিংয়ে ‘ব্যাচেলর পয়েন্ট’ টিম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/xPogK42efxIdN9DV/</link>
      <description><![CDATA[নাটকের এক্সিকিউটিভ প্রডিউসার তৌহিদ তালুকদার জানান, তারা আসলে ‘ব্যাচেলর ভাইবস’ নামে একটি কনটেন্টের শুটিং করতে কক্সবাজারে গিয়েছিলেন। তিনদিনব্যাপী এ শুটিং হয়েছে ‘অপ্পো এ সিক্স প্রো’ ফোনের সৌজন্যে। তিনি আরো জানান, নতুন কনটেন্টে একজন নারী শিল্পীও থাকছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:42:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb0c0e2b65b85d53da0137fead151403</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শামীম-সামান্তার ‘আগাছা’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/mJBOvDYSqEewgizl/</link>
      <description><![CDATA[নাট্যকার জায়েদ জুলহাসের রচনা এবং বর্ণনাথের পরিচালনায় ‘আগাছা’ নাটকটি সম্প্রতি প্লাস মিডিয়ার নিজস্ব ইউটিউব চ্যানেল মুক্তি পেয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 12:15:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c29e06fefaf01594479413e2b000c8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিল্পকলার নতুন মহাপরিচালক কবি রেজাউদ্দিন স্টালিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/3VUYpvpcIeMZ5Q7U/</link>
      <description><![CDATA[গত বছরের ৫ আগস্ট ছাত্র-জনতার আন্দোলনে আওয়ামী লীগ সরকারের পতনের পর মহাপরিচালকের পদ ছাড়েন লিয়াকত আলী লাকী।]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:49:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7d0f16f33e6590c396b12d159fd0d47</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাইজেরিয়ায় নৌকাডুবিতে অন্তত ৬০ জনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/OR9SfmcLdoZCIwsM/</link>
      <description><![CDATA[নাইজার স্টেট ইমার্জেন্সি ম্যানেজমেন্ট এজেন্সি জানিয়েছে, নৌকাটিতে ১০০ জনের বেশি যাত্রী ছিলেন, যাদের অধিকাংশ নারী ও শিশু। তারা দুগ্গা শহরে এক শোকযাত্রায় অংশ নিতে যাচ্ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b83c5f3e3e2c9863041487a9139f2c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আয়ুষ্কাল বৃদ্ধি ,আফ্রিকার সমাজ ও অর্থনীতিতে নতুন চ্যালেঞ্জ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/4b4TPVkkE7KpTjB1/</link>
      <description><![CDATA[মাত্র ১৫ বছরে সাহারা-দক্ষিণ আফ্রিকায় ৬০ বছরের ঊর্ধ্বে মানুষের সংখ্যা প্রায় ৫০ শতাংশ বেড়েছে। সংখ্যায় যা ৬ কোটি ৭০ লাখে। বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থার পূর্বাভাস, ২০৫০ সালের মধ্যে এই সংখ্যা বেড়ে দাঁড়াবে ১৬ কোটি ৩০ লাখে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">317748dea12147107d4d2edc7ef0e475</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে ভয়াবহ ভূমিধসে ১,০০০-এর বেশি প্রাণহানি, পুরো গ্রাম নিশ্চিহ্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/YAxqJpcc4rgB7Hv1/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:03:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f215e695e11751b23bca212dd0fd5301</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুদ্ধবিধ্বস্ত খার্তুমে ফিরছেন বাস্তুচ্যুত সুদানিরা, পুনর্গঠনের পদক্ষেপ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/WrUKZFAQNK5Uz1rM/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক অভিবাসন সংস্থার সাম্প্রতিক হিসাব অনুযায়ী, গত বছরের ডিসেম্বর থেকে চলতি বছরের মে মাস পর্যন্ত প্রায় ১২ লাখ মানুষ সুদানে ফিরেছেন। কিন্তু এখনো ১ কোটি ২০ লাখেরও বেশি মানুষ বাস্তুচ্যুত অবস্থায় আছে, যাদের মধ্যে ৩২ লাখ সুদানি প্রতিবেশী দেশগুলোতে আশ্রয় নিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:33:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e1a2ac7e922da45b00d9d76253fe1e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওরেগনে আগুনে পুড়ছে বিশ্বের অন্যতম লম্বা গাছ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/0jf19JGVUsthRCRS/</link>
      <description><![CDATA[এই আগুনের ফলে গাছটি বৈশ্বিক উচ্চতার র‍্যাঙ্কিংয়ে পিছিয়ে পড়তে পারে বলে মনে করেন হার্পার। তিনি বলেন, ‘আগুন এবং কিছু অংশ ভেঙে পড়ে প্রায় ৫০ ফুট উচ্চতা নষ্ট হয়ে গেছে। তাই আমি জানি না এর পর এটি কোথায় থাকবে, তবে এটি এখনো একটি বিশাল গাছ।‘]]></description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:00:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b02217c9ea5b5e4d18e57e047f06f51</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>